<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="08c1bf6e31ef174ff608b5eb3d282063" category="summary">Puede automatizar la implementación de host, la creación de bases de datos y mucho más con CodeBox.</block>
  <block id="2ea6aca63123969c1931cd33bf4619a0" category="doc">Automatice con CodeBox</block>
  <block id="bd282943a337f4287ca0d70f9a836261" category="inline-link-macro">Automatización de CodeBox</block>
  <block id="7954c9f6b266222ad558a397a97a8531" category="paragraph">Obtenga más información sobre <block ref="d6a91743d83ea88006a3d66c27289981" category="inline-link-macro-rx"></block> y cómo usarlo.</block>
  <block id="7a5c12f2d0d30b237d1a31e54803d0f8" category="doc">Compruebe la integridad de los datos en un clon de sandbox</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Acerca de esta tarea</block>
  <block id="6a2235a7d08e9218e23793c114adf3a3" category="paragraph">Cuando crea un clon de sandbox desde una base de datos de origen mientras está ocupado, es posible que los datos del clon no estén sincronizados con la snapshot más reciente de la base de datos de origen. Esta operación comprueba la integridad de todos los objetos del clon del sandbox para determinar si los datos clonados del sandbox son actuales.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="a1029809e498e81eaada752a6b08cd7c" category="list-text">En las bases de datos, seleccione la pestaña *sandboxes*.</block>
  <block id="4959cbb15c588c0b15ed2cb6bf243a79" category="list-text">Selecciona *Ejecutar comprobación de integridad*.</block>
  <block id="655a2ef85749dcbb368e1b8b32300552" category="list-text">En el cuadro de diálogo Comprobación de integridad, haga clic en *Comprobación de integridad*.</block>
  <block id="d2212da19c03bb2b369faeaf9d65f109" category="list-text">Compruebe el estado de la comprobación de integridad en sandboxes o en Supervisión de trabajos.</block>
  <block id="8ea37d89915fca644158ae5283f70e68" category="paragraph">Si la comprobación de integridad falla, se recomienda no utilizar el clon de sandbox y crear un nuevo clon de sandbox.</block>
  <block id="4d347b6072ee47e025ccdfd378498ab5" category="summary">Conecte un clon de sandbox a una canalización de CI/CD con código de API REST para mejorar la entrega de software mediante la automatización.</block>
  <block id="2af2cf99863645202599afd2708773e2" category="doc">Conecte un clon de entorno aislado a herramientas CI/CD</block>
  <block id="bc71cf96586c8edb703f886cce218a0c" category="paragraph">Para entregar una nueva versión del software automáticamente al clon de la base de datos, debe conectarse a una canalización de CI/CD. Utilice el código de API DE REST proporcionado desde esta operación para realizar la conexión.</block>
  <block id="452804eac893658bcf658126b3087551" category="list-text">Selecciona *Conectar a las herramientas CI/CD*.</block>
  <block id="8191f4b1aee7fafe827afe8814de01a6" category="list-text">En el cuadro de diálogo CI/CD, copie o descargue el código de API DE REST que necesite para conectarse a las herramientas CI/CD.</block>
  <block id="00a06b08857b60c805bcaf007a9ddc9c" category="list-text">Haga clic en *Cerrar*.</block>
  <block id="4011a937f681a8e908e8f70efba55370" category="inline-xref">Active la conexión remota en Microsoft SQL Server</block>
  <block id="cd0ca71df74d472da908105120ebeda6" category="paragraph">Después de la implementación, deberá <block ref="818d2f7834c8414926cca53583c2472c" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5149e96cf7ba21fb672788deb7e52f4c" category="list-text">FSX para puestas en marcha del sistema de archivos ONTAP</block>
  <block id="432996ca9d8b98d98618a3ae333a5e19" category="list-text">Para crear un nuevo servidor Microsoft SQL Server, se requiere un sistema de archivos FSx para ONTAP como back-end de almacenamiento. Puede utilizar un sistema de archivos FSX for ONTAP existente o crear un nuevo sistema de archivos. Si selecciona un sistema de archivos FSx para ONTAP existente como back-end de almacenamiento de servidor de bases de datos, creamos un nuevo equipo virtual de almacenamiento para las cargas de trabajo de Microsoft SQL.</block>
  <block id="62cc1830ea671ff0a49c111847f3aa99" category="paragraph">Los sistemas de archivos FSX para ONTAP tienen dos modelos de implementación de Microsoft SQL Server: _Failover Cluster Instance (FCI)_ o _Standalone_. Se crean distintos recursos para el sistema de archivos FSx para ONTAP en función del modelo de puesta en marcha de FSx para ONTAP que seleccione.</block>
  <block id="9f655fd96391ef4ea50d73553acdb894" category="list-text">*Implementación de Microsoft SQL de instancia de clúster de conmutación por error (FCI): Se implementa un sistema de archivos FSX para NetApp ONTAP de zona de disponibilidad múltiple cuando se selecciona un nuevo sistema de archivos FSX para ONTAP para la implementación de FCI. Se crean volúmenes y LUN independientes para archivos de datos, registros y tempdb para una implementación de FCI. Se crean un volumen y LUN adicionales para el disco de quórum o de testigo para el clúster de Windows.</block>
  <block id="90215509e85ac6d78676f148e46c484f" category="list-text">*Implementación independiente de Microsoft SQL*: Se crea un sistema de archivos FSX de zona de disponibilidad única para ONTAP cuando se crea un nuevo servidor Microsoft SQL. Además, se crean volúmenes y LUN independientes para archivos de datos, registros y tempdb.</block>
  <block id="4fbbbcdfcdfad5270a20167c67509f0b" category="list-text">Active Directory</block>
  <block id="a63ca0fccfd9f281ab5cc4a603178ae8" category="list-text">Lo siguiente ocurre en Active Directory (AD) durante la implementación:</block>
  <block id="bb73fe1381499c37aae0cc2a626cc34e" category="list-text">Se crea una nueva cuenta de servicio de Microsoft SQL en el dominio si no proporciona una cuenta de servicio SQL existente.</block>
  <block id="5c8a0e6f8f0d0eaf43a89fbcadc61a51" category="list-text">El clúster de Windows, los nombres de host de nodo y el nombre de FCI de Microsoft SQL se agregan como equipos gestionados a la cuenta de servicio Microsoft SQL.</block>
  <block id="b0f68710f10b777e8a3a6a05cbe22baf" category="list-text">A la entrada del clúster de Windows se le asignan permisos para agregar equipos al dominio.</block>
  <block id="83a71d87a2027be5b38c84208aca35a6" category="list-text">Reversión de recursos</block>
  <block id="80758d39cf7722920381bc3a17b4fc99" category="list-text">Si decide revertir los recursos del sistema de nombres de dominio (DNS), los registros de recursos en AD y DNS no se eliminan automáticamente. Puede eliminar los registros del servidor DNS y AD de la siguiente manera.</block>
  <block id="2f6957866520b1e1ee16fbdc66ca59d0" category="inline-link-macro">Extraiga el equipo AD</block>
  <block id="5f7bcf655fe16613a9e06de8707a851b" category="inline-link-macro">Elimine los registros de recursos DNS</block>
  <block id="9c807e63fa15554f7ae178b53fcb126a" category="list-text">Para AD gestionado por el usuario, primero <block ref="8c8c5f6325dee0afa8ed87ded1981e91" category="inline-link-macro-rx"></block>. A continuación, conéctese al servidor DNS desde el administrador DNS y <block ref="4fc06ea24abf03c6244463030ecbed01" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7e386d122b1c96c1323a293908fd7a70" category="inline-link-macro">Instale las herramientas de administración de AD</block>
  <block id="a6668851eb1b1b621e1d1030ed6ad0d5" category="list-text">Para AWS Managed Microsoft AD, <block ref="3e2e7ba22ff1ed0d5158cb4cd69909cc" category="inline-link-macro-rx"></block>. A continuación, <block ref="8c8c5f6325dee0afa8ed87ded1981e91" category="inline-link-macro-rx"></block>. Por último, conéctese al servidor DNS desde el administrador DNS y <block ref="4fc06ea24abf03c6244463030ecbed01" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="b2f899f972527ed53c986fff0ea809c9" category="paragraph">Asegúrese de tener los siguientes requisitos previos antes de crear un nuevo host de base de datos.</block>
  <block id="ee87d4c496da752f756c502bf6d73599" category="list-text">Credenciales y permisos</block>
  <block id="4e79c01286f2a10af230320a37d7ce30" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre la automatización de CodeBox</block>
  <block id="6aa474bc798ba983a2979f974d7af008" category="list-text">Al conectarse a Active Directory, debe tener acceso administrativo con permisos para hacer lo siguiente:</block>
  <block id="711b4926fa677fe43f56947d4d5cafe7" category="list-text">Únase al dominio</block>
  <block id="c0b14bebaf39c4dec5b15a38784a4949" category="list-text">Crear objetos de computadora</block>
  <block id="cb7601f611115c1e63a99e77a4bf24fe" category="list-text">Crear objetos en la unidad de organización (OU) por defecto</block>
  <block id="b6daf1d46969dcf0df188883b92605fe" category="list-text">Leer todas las propiedades</block>
  <block id="8b018b615821339740a7c79a7473918a" category="list-text">Convierta al usuario de dominio en un administrador local en los nodos de AD</block>
  <block id="045b984ac75a0da892fea6afe6b83555" category="list-text">Cree un usuario de servicio de Microsoft SQL Server en AD, si aún no existe</block>
  <block id="15d1ade99815746ab0088981bd7585d3" category="section-title">Paso 1: Crear un servidor de base de datos</block>
  <block id="956eaa6186169471a13345860cad0757" category="open-title">Creación rápida</block>
  <block id="542af019e2aa3ef9ca4b187a71c918bb" category="admonition">En _Quick create_, FCI es el modelo de implementación predeterminado, Windows 2016 es la versión predeterminada de Windows y SQL 2019 Standard Edition es la versión predeterminada de SQL.</block>
  <block id="6139861719bbe0b1fa9017ee94fd4e8e" category="list-text">Seleccione *Quick create*.</block>
  <block id="cc3305aa1264f3bb3f5edf4bbf7f1ab1" category="list-text">En *AWS settings*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="0ddee9622b04a20edcfe59424067f924" category="list-text">*Credenciales de AWS*: Seleccione las credenciales de AWS con permisos automatizados para implementar el nuevo host de base de datos.</block>
  <block id="09928615d6693b314732c4c51a4dd4a0" category="list-text">*Región y VPC*: Seleccione una región y una red de VPC.</block>
  <block id="e48a41ea46283193ab3f0eb34ba2a601" category="paragraph">Asegúrese de que los grupos de seguridad para un extremo de interfaz existente permiten el acceso al protocolo HTTPS (443) a las subredes seleccionadas.</block>
  <block id="cca1c409476405cf34b159f2604adeb6" category="paragraph">Extremos de la interfaz de servicio de AWS (SQS, FSx, EC2, CloudWatch, CloudFormation, SSM) y el punto final de la puerta de enlace S3 se crean durante el despliegue si no se encuentra.</block>
  <block id="bb05fdf5fa555ab0eb5c1ad195d346ba" category="paragraph">Los atributos DNS de VPC<block ref="cb0df2380d372b70fd568d139d704794" prefix=" " category="inline-code"></block> y<block ref="df550516571c5adda5f49cb0f14d22f1" prefix=" " category="inline-code"></block> se modifican para activar la resolución de direcciones de punto final si aún no están establecidos en<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="074972cc2eeb54158d45cf3ead1ba8b5" category="list-text">*Zonas de disponibilidad*: Seleccione zonas de disponibilidad y subredes de acuerdo con el modelo de implementación de Failover Cluster Instance (FCI).</block>
  <block id="4f7f1429fd3acd32e1f66457b4d605d7" category="admonition">Las implementaciones de FCI solo se admiten en configuraciones FSx para ONTAP de varias zonas de disponibilidad (MAZ).</block>
  <block id="d2805d0c25036c343445306b5e3ea81c" category="paragraph">Las subredes no deben compartir la misma tabla de rutas para alta disponibilidad.</block>
  <block id="0fbe3449756361c6d594c565a2009157" category="list-text">En el campo *Configuración de clúster - Nodo 1*, seleccione la zona de disponibilidad principal para la configuración de MAZ FSX para ONTAP en el menú desplegable *Zona de disponibilidad* y una subred de la zona de disponibilidad principal desde el menú desplegable *Subred*.</block>
  <block id="dc67031d01ba3577fe2760ad82a640df" category="list-text">En el campo *Configuración de clúster - Nodo 2*, seleccione la zona de disponibilidad secundaria para la configuración de MAZ FSX para ONTAP en el menú desplegable *Zona de disponibilidad* y una subred de la zona de disponibilidad secundaria desde el menú desplegable *Subred*.</block>
  <block id="2f022bed5250436b90771285f1f6a9df" category="list-text">En *Configuración de la aplicación*, introduzca un nombre de usuario y una contraseña para *Credenciales de la base de datos*.</block>
  <block id="88b2fc06992e980baf9199d497fb30ab" category="list-text">En *Conectividad*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="b9f4ef730385cad4811d976802af654c" category="list-text">*Par claves*: Selecciona un par de claves.</block>
  <block id="dd0ba3d66b6f5cc15f6f5c56e1c6d448" category="list-text">*Active Directory*:</block>
  <block id="7b931672482908e0f2749ed886d9980a" category="list-text">En el campo *Nombre de dominio*, seleccione o introduzca un nombre para el dominio.</block>
  <block id="7abc8b3d8c0ac7ad04dc0d8aca98f2cb" category="list-text">En el caso de Active Directories gestionados por AWS, los nombres de dominio aparecen en el menú desplegable.</block>
  <block id="7fed51b9fff2ae648f50803610ff429b" category="list-text">Para un Active Directory gestionado por el usuario, introduzca un nombre en el campo *Buscar y Agregar* y haga clic en *Agregar*.</block>
  <block id="2a0d7ec425838346cfebda7db76d2977" category="list-text">En el campo *DNS address*, ingrese la dirección IP DNS para el dominio. Puede añadir hasta 3 direcciones IP.</block>
  <block id="5870520716564c2878d89201c15b751d" category="paragraph">Para los directorios activos gestionados por AWS, las direcciones IP de DNS aparecen en el menú desplegable.</block>
  <block id="90c43a42e05e6c50aaaf430e4c4f1d7a" category="list-text">En el campo *Nombre de usuario*, introduzca el nombre de usuario para el dominio de Active Directory.</block>
  <block id="15433f61816ea86787a6ceb5febc37c6" category="list-text">En el campo *Contraseña*, introduzca una contraseña para el dominio de Active Directory.</block>
  <block id="6edf8a68d918685d74e5c3ab48d8044f" category="list-text">En *Configuración de infraestructura*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="9c5e50ea001b69e2f51eb58ac703b659" category="list-text">*FSX para el sistema ONTAP*: Crea un nuevo sistema de archivos FSX para ONTAP o usa un sistema de archivos FSX para ONTAP existente.</block>
  <block id="4f670f6a49f149724742e59aa64d20d3" category="list-text">* Crear nuevo FSX para ONTAP*: Introduzca el nombre de usuario y la contraseña.</block>
  <block id="cb91b70111a4b80dbaca125491a11e6f" category="paragraph">Un nuevo sistema de archivos FSX para ONTAP puede agregar 30 minutos o más de tiempo de instalación.</block>
  <block id="9c4c4a74e809d66c62df4153c9d1fa16" category="list-text">*Seleccione un FSX para ONTAP*: Seleccione FSX para el nombre de ONTAP en el menú desplegable, e introduzca un nombre de usuario y una contraseña para el sistema de archivos.</block>
  <block id="7ad9b6ff1a0ef5933f70efdfce675896" category="list-text">*Tamaño de la unidad de datos*: Ingrese la capacidad de la unidad de datos y seleccione la unidad de capacidad.</block>
  <block id="1300f86974cafc2d65eb1f082a26bdf1" category="list-text">Resumen:</block>
  <block id="356f59d9f97fd1e41067dba7467dc768" category="list-text">*Vista previa predeterminada*: Revise las configuraciones predeterminadas establecidas por Quick Create.</block>
  <block id="5e96fbfd25b5bc5a26328566be9c79e3" category="list-text">*Costo estimado*: Proporciona una estimación de los cargos en los que podría incurrir si implementa los recursos mostrados.</block>
  <block id="f2a42a68e067e481d094b018459ef895" category="list-text">Haga clic en *Crear*.</block>
  <block id="eecdcbc4c1ede0e1634023ae31b70561" category="paragraph">Como alternativa, si desea cambiar cualquiera de estos valores por defecto ahora, cree el servidor de base de datos con Advanced CREATE.</block>
  <block id="f6b1c2d6e49d4a0229e9b0bde1ad3236" category="paragraph">También puede seleccionar *Guardar configuración* para implementar el host más tarde.</block>
  <block id="28cdc97b1969c0c544a77fde4457a7e5" category="open-title">Creación avanzada</block>
  <block id="089584ffc23019d87cbdef44b1671be2" category="list-text">Selecciona *Creación avanzada*.</block>
  <block id="93b004a62753aa3ecb7a47929a80309e" category="list-text">Para *Modelo de implementación*, seleccione *Instancia de clúster de conmutación por error* o *Instancia única*.</block>
  <block id="cd1a078082e7012671955f628fc5a709" category="paragraph">Extremos de la interfaz del servicio de AWS (SQS, FSx, EC2, CloudWatch, formación de la nube, SSM) y el punto final de la puerta de enlace S3 se crean durante el despliegue si no se encuentra.</block>
  <block id="4f8707176b7235252f943ef6ef597d55" category="paragraph">Los atributos DNS de VPC<block ref="cb0df2380d372b70fd568d139d704794" prefix=" " category="inline-code"></block> y<block ref="df550516571c5adda5f49cb0f14d22f1" prefix=" " category="inline-code"></block> se modifican para activar la resolución de la dirección de punto final si no se ha establecido ya en<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="4a7e9ea93c0e42c9eebad0069ff58fa9" category="list-text">*Zonas de disponibilidad*: Selecciona zonas de disponibilidad y subredes según el modelo de implementación que hayas seleccionado.</block>
  <block id="d2547fab6cf9d1064e2c017687d213c5" category="list-text">Para implementaciones de instancia única</block>
  <block id="8738f299dd52a2650f23bf1ae30694fa" category="list-text">En el campo *Configuración del clúster - Nodo 1*, seleccione una zona de disponibilidad de la *Zona de disponibilidad* del menú desplegable y una subred del menú desplegable *Subred*.</block>
  <block id="9c622025b2f6aaf628ede7de56df481b" category="list-text">Para implementaciones de FCI</block>
  <block id="5ac7c1b392927ce429f17a8855e854b5" category="list-text">*Grupo de seguridad*: Seleccione un grupo de seguridad existente o cree un nuevo grupo de seguridad.</block>
  <block id="ba4f09fe932ad91d759a5dd3636acec6" category="list-text">Se crea un grupo de seguridad de cargas de trabajo para permitir la comunicación de los puertos y protocolos necesarios para la comunicación de los clústeres de Microsoft SQL y Windows en los nodos.</block>
  <block id="1f653bdd2a02e3ebdc4f28328a96b00f" category="list-text">En el caso de Active Directory gestionado por AWS, el grupo de seguridad asociado al servicio de directorio se agrega automáticamente a los nodos de Microsoft SQL para permitir la comunicación con Active Directory.</block>
  <block id="84c62c2707904a024819612ef450ef1d" category="list-text">Para un sistema de archivos FSX for ONTAP existente, el grupo de seguridad asociado con él se agrega automáticamente a los nodos SQL, lo que permite la comunicación con el sistema de archivos. Cuando se crea un nuevo sistema FSx para ONTAP, se crea un nuevo grupo de seguridad para el sistema de archivos FSx para ONTAP y el mismo grupo de seguridad también se conecta a los nodos SQL.</block>
  <block id="1001245fbd8a96ced15590168ee50912" category="list-text">En *Configuración de la aplicación*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="5f90cc9084764f349d384957856b0b40" category="list-text">En *Tipo de instalación de SQL Server*, selecciona *Licencia incluida AMI* o *Usar AMI personalizada*.</block>
  <block id="51af4699ded2f99936c69e9d355ac856" category="list-text">Si selecciona *Licencia incluida AMI*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="c8663d2accf7a3841b333a494fef96b8" category="list-text">*Sistema operativo*: Seleccione *Servidor Windows 2016*, *Servidor Windows 2019* o *Servidor Windows 2022*.</block>
  <block id="fc885995de6490f8a85b4df7420752c4" category="list-text">*Edición de base de datos*: Seleccione *SQL Server Standard Edition* o *SQL Server Enterprise Edition*.</block>
  <block id="82ca52a606de078c560022a638200727" category="list-text">*Versión de base de datos*: Seleccione *SQL Server 2016*, *SQL Server 2019* o *SQL Server 2022*.</block>
  <block id="5e8d3d709fd671620935054b84e5af34" category="list-text">*SQL Server AMI*: Seleccione un AMI de SQL Server en el menú desplegable.</block>
  <block id="dffb61bff3a89c2a5db1dca05670f262" category="list-text">Si selecciona *Usar AMI personalizada*, seleccione una AMI en el menú desplegable.</block>
  <block id="3dd91497136cfa20f800dae22c9ecd0f" category="list-text">*SQL Server collation*: Seleccione un juego de intercalación para el servidor.</block>
  <block id="33138d7e6684674bb338acb1551c10b8" category="admonition">Si el juego de intercalación seleccionado no es compatible para la instalación, se recomienda seleccionar la intercalación por defecto SQL_Latin1_General_CP1_CI_AS.</block>
  <block id="d913a0735d4b73aea5387a05984d1494" category="list-text">*Nombre de la base de datos*: Introduzca el nombre del cluster de la base de datos.</block>
  <block id="b39aea14ebbc4064f4e04e6d992d1a1a" category="list-text">*Credenciales de la base de datos*: Introduzca un nombre de usuario y una contraseña para una nueva cuenta de servicio o utilice las credenciales de la cuenta de servicio existentes en Active Directory.</block>
  <block id="832a326b93ed81646cc7d84e4be33192" category="list-text">*Par claves*: Selecciona un par de claves para conectarte de forma segura a tu instancia.</block>
  <block id="04d8d8fa2e9081fa8f16bc804c467ff1" category="list-text">*Active Directory*: Proporcione los siguientes detalles de Active Directory:</block>
  <block id="da04d472e177489fce5d8bdf8433c0d2" category="list-text">*Tipo de instancia de DB*: Seleccione el tipo de instancia de base de datos en el menú desplegable.</block>
  <block id="3ab69cd085bc314ab1583cc9c5154b64" category="list-text">*Política de instantáneas*: Habilitado por defecto. Las copias Snapshot se realizan diariamente y tienen un período de retención de 7 días.</block>
  <block id="39d8e23262d2fe67579167ecd8a57b99" category="paragraph">Las Snapshot se asignan a volúmenes creados para las cargas de trabajo de SQL.</block>
  <block id="f59cdcbbbfff432c998b9a6832f9687c" category="list-text">*IOPS provisionadas*: Selecciona *Automático* o *Provisioned por el usuario*. Si selecciona *Provisioned por el usuario*, introduzca el valor de IOPS.</block>
  <block id="fc851ed7f45bda5714237ba9a67a7c28" category="list-text">*Capacidad de rendimiento*: Seleccione la capacidad de rendimiento en el menú desplegable.</block>
  <block id="9b68f6da92a250a28b5722b9b0d1eedf" category="paragraph">En algunas regiones, puede seleccionar una capacidad de rendimiento de 4 Gbps. Para aprovisionar 4 Gbps de capacidad de rendimiento, su sistema de archivos FSx para ONTAP debe configurarse con un mínimo de 5.120 GiB de capacidad de almacenamiento SSD y 160.000 IOPS SSD.</block>
  <block id="e425fbbda95b27f4febb4cb53da4adaa" category="list-text">*Cifrado*: Selecciona una clave de tu cuenta o una clave de otra cuenta. Debe introducir la clave de cifrado ARN desde otra cuenta.</block>
  <block id="14830aaa14b83ecf09d726cad53016e9" category="paragraph">Las claves de cifrado personalizadas de FSx para ONTAP no se incluyen en la aplicación del servicio. Seleccione una clave de cifrado FSX adecuada. Las claves de cifrado no FSX provocarán un error en la creación del servidor.</block>
  <block id="1fa9e3c24535ee6f1854ca64ba63dac4" category="paragraph">Las claves gestionadas por AWS se filtran en función de la aplicabilidad del servicio.</block>
  <block id="2b53a86cbafdb4b83cbab64885039fd5" category="list-text">*Etiquetas*: Opcionalmente, puedes añadir hasta 40 etiquetas.</block>
  <block id="fd8ebfaf2540ade79e0ba78e4eceddb2" category="list-text">*Servicio de Notificación Simple*: Opcionalmente, puede habilitar el Servicio de Notificación Simple (SNS) para esta configuración seleccionando un tema de SNS para Microsoft SQL Server en el menú desplegable.</block>
  <block id="d86500a8e53ffaefc94b047f54149bf3" category="list-text">Active Simple Notification Service.</block>
  <block id="9a7296e5162ebbf57df7f45a0fb2da0c" category="list-text">Seleccione un ARN en el menú desplegable.</block>
  <block id="1bcb8771a35af9fc5219b534925d1d87" category="list-text">*Monitoreo de CloudWatch*: Opcionalmente, puede habilitar el monitoreo de CloudWatch.</block>
  <block id="89d6bb6efbcd338f4267b8654f5dc154" category="paragraph">Recomendamos habilitar CloudWatch para la depuración en caso de fallo. Los eventos que aparecen en la consola de AWS CloudFormation son de alto nivel y no especifican la causa raíz. Todos los registros detallados se guardan en<block ref="7f396c1a3745270a7f2b1a19e5adb578" prefix=" " category="inline-code"></block> la carpeta de las instancias de EC2.</block>
  <block id="4a1e1b42efe2bd7284aa7c0c5431b535" category="paragraph">En CloudWatch, se crea un grupo de registros con el nombre de la pila. En el grupo de registros aparece un flujo de registro para cada nodo de validación y nodo SQL. CloudWatch muestra el progreso del script y proporciona información para ayudarle a comprender si falla la implementación y cuándo.</block>
  <block id="e221bb9868688b2de47614a7375f4b53" category="list-text">*Retroceder recursos*: Esta característica no es compatible actualmente.</block>
  <block id="290612199861c31d1036b185b4e69b75" category="list-text">Resumen</block>
  <block id="4ccb7f07ed88979e7d922e8ca47d0b66" category="list-text">Haga clic en *Crear* para implementar el nuevo host de base de datos.</block>
  <block id="a070d14ddb3496f7acf3a639f1253fd2" category="paragraph">También puede guardar la configuración.</block>
  <block id="4f603a7b143bb4422df39ee8286cd42d" category="section-title">Paso 2: Habilite la conexión remota en Microsoft SQL Server</block>
  <block id="701dfd287f4bd5b26fb9bbfd5bdad402" category="inline-link-macro">Seguridad de red: Permite que el sistema local utilice la identidad de equipo para NTLM</block>
  <block id="daebb668da3731a16be970ea0c6ec4e8" category="list-text">Utilice la identidad de equipo para NTLM consultando <block ref="e9640e51aa5d938334e80d8a15f50622" category="inline-link-macro-rx"></block> la documentación de Microsoft.</block>
  <block id="b09af3ec2d0b1fcd3adf33186f9ee76a" category="inline-link-macro">Se ha producido un error relacionado con la red o específico de la instancia al establecer una conexión con SQL Server</block>
  <block id="ffef3ac5a9fd0c8804db95a99784a71d" category="list-text">Consulte la documentación de Microsoft para comprobar la configuración dinámica del puerto <block ref="b30b6ec2388a7fc9fdc852f17e9a82ad" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="298702b12ebe631e3987c7bf6f8d6c8a" category="list-text">Permita la IP o subred de cliente requerida en el grupo de seguridad.</block>
  <block id="01e12de62fa77fda2815719aed8ff892" category="paragraph-title">El futuro</block>
  <block id="6f03d6ad36824b69611930dbe2fb4d42" category="paragraph">Tras la creación de la base de datos, se crean dos nuevos volúmenes en el sistema de archivos FSx para ONTAP que consta de LUN independientes para alojar datos y archivos de registro de la base de datos. Los archivos de base de datos de la nueva base de datos están aprovisionados mediante thin provisioning y consumen sólo unos MB del tamaño total asignado a la nueva base de datos.</block>
  <block id="6d7b2a50e46356cb2ecf2805e3b5bb59" category="paragraph">Si desea segregar el almacenamiento para la base de datos, puede hacerlo mediante un _punto de montaje virtual_. El punto de montaje virtual permite consolidar bases de datos en unas pocas unidades comunes en el host.</block>
  <block id="92e04fe5d2a269f38993f394f5b1eb9b" category="admonition">Los servidores Microsoft SQL Server que utilizan el protocolo SMB no admiten la creación de bases de datos.</block>
  <block id="7dd1095f5b5a654fc784015352d1066d" category="paragraph">Asegúrese de completar los siguientes requisitos previos antes de crear una nueva base de datos.</block>
  <block id="0b059e758179ae9106a6228fd71a42cb" category="list-text">Host Windows</block>
  <block id="db205765ba81a6c0d96687e971328059" category="list-text">Debe tener suficientes letras de unidad disponibles en Microsoft SQL Server para crear unidades nuevas para la nueva base de datos si utiliza el modo _Quick create_.</block>
  <block id="78898e52fcbdc5337204a384f2456d4f" category="list-text">Microsoft SQL Server</block>
  <block id="113b1ad9ce6cdc3a37ad8475bc9bb2b2" category="list-text">Administrador de sistemas de AWS</block>
  <block id="eb9283ad3309785d5def8a502da2a5fa" category="list-text">Asegúrese de que<block ref="83cdffdaa23e1c6056018d21fda6ed6d" prefix=" " category="inline-code"></block> el privilegio está habilitado en el host de Microsoft SQL a través de AWS System Manager.</block>
  <block id="1271a3d360115d2332889fc326f89944" category="section-title">Cree una base de datos</block>
  <block id="ceef677928e7c6188983fdf4dd271a6e" category="list-text">En Bases de datos, seleccione la pestaña *Inventario*.</block>
  <block id="8b882c3fbdc1d7d9a3892836061c41c2" category="list-text">En el separador Inventory, seleccione un servidor de base de datos con una instancia de SQL Server gestionada para crear la base de datos en.</block>
  <block id="16b7e1ed68be5b41e619ec00b93a3de0" category="list-text">En la página Crear base de datos de usuario, en Información de base de datos, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="a657ad1c8328b5552791626de3484dcb" category="list-text">*Nombre de la base de datos*: Introduzca el nombre de la base de datos.</block>
  <block id="16aa8185bcc829996f58f9ef641ffca9" category="list-text">*Collation*: Seleccione una clasificación para la base de datos. Se ha seleccionado la intercalación predeterminada SQL_Latin1_General_CP1_CI_AS en Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="9252f84e8941f540136a48296314c46f" category="list-text">En Configuración de archivo, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="2a672acc350dafaf0c2bb3f9d2c25230" category="list-text">*Modo de configuración de archivo*: Selecciona *Quick create*.</block>
  <block id="c02dffc47685c6186911093f4648a672" category="list-text">*Nombres de archivo y ruta*:</block>
  <block id="43dd818c47ec340c5541768786b82a5b" category="list-text">*Nombre del archivo de datos*: Introduzca el nombre del archivo de datos.</block>
  <block id="8f881c0aef4cb8a658c1664ab32d2a44" category="list-text">*Nombre del archivo de registro*: Introduzca el nombre del archivo de registro.</block>
  <block id="efdcff467b96e67bc1503aded841f49d" category="list-text">* Tamaños de archivo*: Introduzca el tamaño de los datos y el tamaño del registro para la base de datos.</block>
  <block id="5014a6954bce63317492b68348e51670" category="paragraph">Alternativamente, si desea cambiar cualquiera de estos ajustes predeterminados ahora, cambie el *Modo de configuración de archivo* a *Creación avanzada*.</block>
  <block id="237089459c3619339c30fa9c5eb5a934" category="list-text">Seleccione *Crear base de datos de usuario*.</block>
  <block id="a942ed39152c21f9cd671a056a9e59b6" category="list-text">*Collation*: Seleccione la intercalación para la base de datos. Se ha seleccionado la intercalación predeterminada SQL_Latin1_General_CP1_CI_AS en Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="a56a556ec4c3b242949e1997e5e88e6d" category="list-text">*Modo de configuración de archivo*: Selecciona *Creación avanzada*.</block>
  <block id="d11e3169a86667b0ce0de9508d6546d2" category="list-text">*Archivo de datos*: Seleccione una letra de unidad e introduzca el nombre del archivo de datos.</block>
  <block id="10ad652c7f447af44990df8e9828a0a2" category="paragraph">Opcionalmente, haga clic en la casilla de *Punto de montaje virtual*.</block>
  <block id="7f5feea9a3187d324d3efdfbdae2477a" category="list-text">*Archivo de registro*: Seleccione una letra de unidad e introduzca el nombre del archivo de registro.</block>
  <block id="1679e79d01cec56d49e52ccb811c967f" category="paragraph">Si creó el host de la base de datos, puede comprobar el progreso del trabajo en la pestaña *Supervisión de trabajos*.</block>
  <block id="944311d4a84e7d454ea59856dc26eae6" category="paragraph">Se crea un clon de sandbox a partir de la snapshot más reciente en la base de datos de origen. Puede clonarse en el mismo servidor Microsoft SQL Server que la base de datos de origen o clonarse en otro Microsoft SQL Server, siempre y cuando compartan el mismo sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="e40afef0cb2c3b82a9c6800c8c2f0f8a" category="paragraph">Asegúrese de completar los siguientes requisitos previos antes de crear un clon de sandbox.</block>
  <block id="643d722e4b683cc7d65a0dca14d8df6e" category="list-text">Asegúrese de que<block ref="7254170b56a28e207df989a3f40b911f" prefix=" " category="inline-code"></block> el privilegio de usuario está activado en el host de Microsoft SQL a través de AWS Systems Manager.</block>
  <block id="6d75a53f3497a91632eb53863b237177" category="list-text">Base de datos de origen</block>
  <block id="099ef1d3b9d5d76aafe25fa74a879a54" category="list-text">Necesita una base de datos de origen disponible para el clon.</block>
  <block id="7a4ee61e686f7a2654e0de589bb56945" category="list-text">En la pestaña sandboxes, selecciona *Crear nuevo sandbox*.</block>
  <block id="a52444590926ede8f4c66b5fa95a9dcc" category="list-text">En la página Crear nuevo sandbox, en Origen de base de datos, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="d63aa00e9cb281e7cc97e4e0a6bd3e85" category="list-text">*Host de la base de datos de origen*: Seleccione el host de la base de datos de origen.</block>
  <block id="8aec4b247979ba796bbfe1b11f7b0b7e" category="list-text">*Instancia de base de datos de origen*: Seleccione la instancia de base de datos de origen.</block>
  <block id="e6c4f21a510bdf6e040779f7c7bb57b3" category="list-text">*Base de datos de origen*: Seleccione la base de datos de origen desde la que desea clonar.</block>
  <block id="136a3c07dff694327852945e7661c252" category="list-text">En Destino de base de datos, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="b6b9aec3a98d2a803dfd7a3e7b836cb2" category="list-text">*Host de base de datos de destino*: Seleccione un host de base de datos de destino para el clon de sandbox que esté en la misma VPC y tenga el mismo sistema de archivos FSX for ONTAP que el host de origen.</block>
  <block id="04bd2b110b2a3aaa82dccc7fe837f151" category="list-text">*Instancia de base de datos de destino*: Seleccione la instancia de base de datos de destino para el clon de sandbox.</block>
  <block id="26e615a604b088a660581f026763c30b" category="list-text">*Base de datos de destino*: Introduzca un nombre para el clon de sandbox.</block>
  <block id="f3346b0efa80289c47d4e6113a73a3ab" category="list-text">*Definir etiqueta*: Seleccione una etiqueta para definir el clon de sandbox.</block>
  <block id="34775e5e4b0b832c45a2707ae9b18f95" category="paragraph">Para comprobar el progreso del trabajo, vaya a la pestaña *Control de trabajos*.</block>
  <block id="5697f3fa0c3bfd3435b1268d395d044b" category="doc">Dividir un clon de sandbox desde la base de datos de origen</block>
  <block id="0f024621e0673f1f4e657983682d6e72" category="list-text">Seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="1aef21babcea64bea2aff92468198535" category="list-text">En el cuadro de diálogo Eliminar, haga clic en *Eliminar*.</block>
  <block id="bfe3baeb9acd99f2f2bce618befc4139" category="paragraph">Complete los siguientes requisitos previos antes de comenzar:</block>
  <block id="201c4d58b6fa62f021a1865e894234ef" category="list-text">*Tasa de cambio mensual*: Ingrese el porcentaje que los datos de clonación y instantánea cambian en promedio por mes.</block>
  <block id="f31ed490fd3768dff2a1121a0a06095c" category="list-text">Métodos de despliegue</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="6a7b2c9c4cec65ad972b108fa0a1192b" category="section-title">Obtenga soporte para FSx for ONTAP</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="paragraph"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="35f9849ffdd809bda11d0fc56e1e3583" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico para Workload Factory y sus soluciones y servicios de almacenamiento, utilice las opciones de soporte descritas a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de soporte automático</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="list-text"><block ref="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Aprenda a registrarse para obtener soporte</block>
  <block id="aadd86a3fadf19221852692c6e4adc2f" category="paragraph">Al seleccionar esta opción, se abre la consola de BlueXP una nueva pestaña del navegador y se carga la consola de soporte.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecciona *Llámanos* si quieres hablar con alguien por teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecciona *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista en Soporte NetApp:</block>
  <block id="d7d0da18fbb8f8f85c1364883fbdf4c7" category="list-text">*Servicio*: Selecciona *Fábrica de carga de trabajo*.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Accesorio (opcional)*: Cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="paragraph"><block ref="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Ajustes &gt; Línea de tiempo* y buscar acciones denominadas “Crear caso de soporte”. Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede solicitar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (vista previa)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puede ver y gestionar los casos de soporte activos y resueltos directamente desde BlueXP. Es posible gestionar los casos asociados con su cuenta de NSS y con su empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Tenemos pensado perfeccionar esta experiencia y añadir mejoras en próximos lanzamientos. Envíenos sus comentarios mediante el chat en el producto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La consola de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que ha proporcionado.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su compañía en función de su cuenta NSS de usuario.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados de la tabla reflejan los casos relacionados con la vista seleccionada.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o quitar columnas de interés y filtrar el contenido de columnas como prioridad y estado. Otras columnas proporcionan funciones de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Consulte los pasos a continuación para obtener más información.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">En el nivel por caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar las notas de un caso o cerrar un caso que no esté ya en estado cerrado o pendiente de cierre.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Selecciona *Gestión de casos* y, si se te solicita, agrega tu cuenta de NSS a BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS asociada con su cuenta de usuario de BlueXP. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página *NSS Management*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Si lo desea, puede modificar la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, selecciona *Ver* para ver todos los casos asociados a tu empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un marco de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción situada encima de la tabla en la página de gestión de casos que permite elegir un intervalo de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="paragraph"><block ref="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtre el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción de filtro de la columna Estado que permite filtrar casos que coinciden con un estado específico, como activo o cerrado.</block>
  <block id="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="paragraph"><block ref="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que se muestra en la tabla</block>
  <block id="002f1c0a8cf4a68b888010ddef3a7f7e" category="list-text">Para cambiar las columnas que aparecen en la tabla, seleccione <block ref="e55ec8dc42ae68d9326c51261c8a5f4f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y, a continuación, elija las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="paragraph"><block ref="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla</block>
  <block id="000a1376035909240f559b8ab724030c" category="list-text">Para gestionar un caso existente, <block ref="54181d1b918b28e5f92545f8b3b4a30c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> seleccione y seleccione una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver todos los detalles sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas de caso*: Proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: Proporciona detalles sobre por qué estás cerrando el caso y selecciona *Cerrar caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú de la última columna de la tabla.</block>
  <block id="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="paragraph"><block ref="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="summary">Las limitaciones conocidas identifican plataformas, dispositivos o funciones que no son compatibles con esta versión del producto o cuya interoperabilidad con esta no es óptima. Revise estas limitaciones detenidamente.</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="doc">Limitaciones conocidas</block>
  <block id="ef338156e543ebe7d256b6d8f22f9e85" category="section-title">Compatibilidad con la versión de imagen AMI</block>
  <block id="b45d2f01140a8438773e64e031e1034d" category="paragraph">Solo mostramos hasta cuatro versiones recientes o revisiones de imágenes AMI para cada versión SQL. No permitimos la instalación desde una imagen AMI que sea más antigua que las últimas cuatro versiones.</block>
  <block id="17817d9ebecefa73cfa5f281bd12bda0" category="section-title">AMI personalizada</block>
  <block id="3e8378d52f1b29a77eda46e2080cc12a" category="paragraph">La implementación con una AMI personalizada supone que hay medios de instalación en la imagen. Esto es necesario para la configuración de FCI por los siguientes motivos:</block>
  <block id="42eed7fbc29558ead5943c21ff6ccd23" category="list-text">Para desinstalar y volver a configurar el clúster de FCI</block>
  <block id="38d570bac53577943aa45cc2faecb81c" category="list-text">Al seleccionar una intercalación distinta del conjunto de intercalación en la imagen para el despliegue independiente</block>
  <block id="8eaca2a1775da148197249302df3a48e" category="section-title">Realice un rollback y vuelva a intentarlo para los despliegues fallidos</block>
  <block id="a8db05f211fc300c9067ae545363770c" category="section-title">Reversión de recursos de DNS y Active Directory</block>
  <block id="9cb9f514238b54d29a883c0023dea05f" category="paragraph">Los siguientes recursos de DNS no se eliminan de Active Directory y DNS al revertir una prueba o una implementación fallida desde la consola de CloudFormation en AWS:</block>
  <block id="97d161e9138710f13b20232b3994b61b" category="list-text">Cada nodo de la implementación de SQL a su dirección IP de gestión</block>
  <block id="88ed858c862be91e7fb8e6110db8a7db" category="list-text">Nombre del cluster de Windows a las direcciones IP secundarias reservadas de las instancias EC2 en casos de FCI</block>
  <block id="c02230cc7ae4768be220cae485a92f5a" category="list-text">Nombre de FCI de SQL a las dos direcciones IP reservadas de ambas instancias EC2 en FCI</block>
  <block id="fa0e735ec30b8d46ef287abb49f81115" category="paragraph">Tendrás que limpiarlos manualmente o esperar a que el dominio purgue las entradas obsoletas.</block>
  <block id="050f76e7ea0d72ee5f314133fc2f2ea0" category="section-title">Soporte de configuración de grupos de disponibilidad permanente</block>
  <block id="67452f95912effa4aa65611cfdc03c1e" category="section-title">Grupos de seguridad de Active Directory gestionados por el usuario</block>
  <block id="eaa7c0518c6da1cd852899e0ac6e2378" category="section-title">Claves de cifrado personalizadas</block>
  <block id="7a54f916884cb200639bac0c32ef1bec" category="paragraph">Las claves de cifrado personalizadas para FSx para ONTAP no figuran en la lista en función de la aplicabilidad del servicio. Debe elegir la clave adecuada. Las claves gestionadas de AWS se filtran según la aplicabilidad al servicio.</block>
  <block id="8705a3301d5f73e6ea84b65029e83433" category="section-title">Plantilla de CloudFormation</block>
  <block id="744086615b7afe69eb64b5ed9b1b2fc2" category="paragraph">Una plantilla CloudFormation (archivo YAML) descargada o copiada generada por CodeBox tiene un período de retención limitado de siete días.</block>
  <block id="0d966ee7b6d851b13a0a1f2ed24a24f2" category="section-title">Soporte de sandbox</block>
  <block id="16af4c40ef745904a4b9f7f47ce1554d" category="section-title">Detección y gestión de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="cf48d7891f28d92c4308fb5debb574b0" category="section-title">Explora el ahorro</block>
  <block id="dc1fe4aeb4ef49ddd2886b9ad39d5fa0" category="list-text">En la pestaña Inventario, el coste estimado que se muestra para cada instancia de Microsoft SQL se calcula en el nivel de sistema de archivos de FSx para ONTAP, no en los volúmenes que alojan la instancia de SQL.</block>
  <block id="c2ffe02d76c4f089648f1647b43e4ee5" category="section-title">Mejores prácticas</block>
  <block id="8c13e82e1f3b94b558fc62725c62e275" category="list-text">Conocimiento integrado de la nube de AWS, servidores de Microsoft Windows y SQL, y NetApp ONTAP para puestas en marcha de SQL Server en instancias EC2.</block>
  <block id="3c346a6e5b8bfffe9f594d4b570f64b2" category="list-text">Coste total de propiedad Implementación optimizada.</block>
  <block id="95b422671139518fef625dc57caa75d6" category="list-text">Automatización de puesta en marcha integral que sigue las prácticas recomendadas de AWS, Microsoft y ONTAP.</block>
  <block id="a5bf0aed4e29e1013fda731bbe113130" category="list-text">El modo de implementación “Quick create” te ayuda a evitar posibles errores con la configuración manual.</block>
  <block id="b6cb73add7d1e5bdd9c209cdffe99073" category="list-text">*Generación de fragmentos de código*: Los fragmentos de infraestructura como código (IAC) se generan durante la creación de recursos, lo que permite una integración perfecta con los flujos de trabajo de orquestación existentes.</block>
  <block id="d8135e6fae6748dcba5e9d108c9af427" category="list-text">*Visor de código y catálogo de automatización*: El CodeBox proporciona un visor de código para un análisis rápido de la automatización y un catálogo de automatización para una rápida reutilización futura.</block>
  <block id="bd3efbff9056d0d06b47ed96623fda0d" category="list-text">* Implementaciones sencillas y rápidas*: Simplifique y optimice su experiencia de aprovisionamiento seleccionando respuestas a preguntas de especificación y eliminando el tiempo que normalmente se requiere para investigar cómo aprovisionar y configurar su Microsoft SQL Server en AWS.</block>
  <block id="7cefdd05c6620bfdf3062de5a70831ff" category="list-text">* Funciones incorporadas*: Utilice las mejores prácticas de NetApp, Microsoft y Amazon y selecciones de recursos de AWS integradas en la configuración de implementación.</block>
  <block id="6a38d48a56c8cf63764ec7a649aee027" category="list-text">* Descubrimiento y aprovisionamiento de recursos de AWS*: Detecte automáticamente Microsoft SQL Server en FSx para ONTAP, FSx para servidores de archivos de Windows y Elastic Block Store desplegados desde su cuenta de AWS. El Inventario de Bases de Datos sirve como punto de partida para explorar oportunidades de ahorro de costes para servidores en otros sistemas de almacenamiento de AWS o una herramienta de gestión para instancias y servidores basados en FSx para ONTAP.</block>
  <block id="7d90beb1bb8e5bcdda770d6f48cd32a0" category="list-text">*Creación de Sandbox*: Cree un entorno de base de datos aislado y bajo demanda que se pueda utilizar para pruebas, integración, diagnóstico y capacitación, sin afectar a los datos de producción.</block>
  <block id="33b7686f3230da73b8d9f40afd7a5f0b" category="list-text">* Creación de bases de datos*: Cree una base de datos de usuario para sus servidores Microsoft SQL Server existentes con los modos _Quick_ o _Advanced_ para configurar la clasificación de la base de datos, los nombres de los archivos y los tamaños. Se incluye la configuración del almacenamiento.</block>
  <block id="e8c2713d52e7c0b242eb104ecd1ab10d" category="list-text">*Monitoreo de trabajos*: Monitoree y rastree el progreso de la ejecución de trabajos de la base de datos y diagnostique y solucione problemas en caso de que ocurra algún fallo.</block>
  <block id="8badaf3a6e7dceba915a34b1cb4f0380" category="section-title">Beneficios de Amazon FSx para ONTAP para las bases de datos autogestionadas</block>
  <block id="3f6d25a55efe97b6946734de9f11179a" category="list-text">* Durabilidad, disponibilidad y fiabilidad*: FSX for ONTAP ofrece múltiples características que mejoran la durabilidad y disponibilidad de las bases de datos autogestionadas alojadas en FSx for ONTAP, como la alta disponibilidad compatible con implementaciones de zonas de disponibilidad únicas y múltiples, instantáneas para aplicaciones, recuperación de desastres mejorada mediante replicación y copias de seguridad eficientes.</block>
  <block id="8a1827433b93fc37d164f704e5105ae4" category="list-text">*Rendimiento y escalabilidad*: FSX para ONTAP ofrece optimización del rendimiento con alto rendimiento, baja latencia, conexiones de red de alta velocidad y escalabilidad con múltiples sistemas de archivos para escalar el rendimiento agregado requerido para una carga de trabajo.</block>
  <block id="831029cddd4860adff9325d95aeb21bf" category="list-text">* Gestión de datos y eficiencia*: FSX para ONTAP ofrece múltiples funciones que mejoran la gestión y la eficiencia de los datos, como clones ligeros con gestión eficiente del espacio, thin provisioning, compresión y deduplicación y organización en niveles de los datos a los que se accede con poca frecuencia en el pool de capacidad.</block>
  <block id="ac4cc23ff41c1cade709408d699aa76e" category="section-title">Detalles de la implementación</block>
  <block id="1f0b82560627b660c6c6958a1df834b8" category="section-title">Configuraciones admitidas</block>
  <block id="b014dec561cac856e6794b24ddf4e0ae" category="cell">Versión de SQL Server</block>
  <block id="ed590cb2453f0683b64cb528f78610a2" category="cell">Windows Server 2016</block>
  <block id="31f8757839909e87266f2b53482c86ef" category="cell">Windows Server 2019</block>
  <block id="de547bcab0e20f54ec4d5e95ba44b0b1" category="cell">Windows Server 2022</block>
  <block id="6398e4fc7f27908af1536ab8fc6a8a8c" category="paragraph">SQL Server 2016</block>
  <block id="93cba07454f06a4a960172bbd6e2a435" category="paragraph">Sí</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="paragraph">No</block>
  <block id="e40ceeaead715c564e85bdc9b183e491" category="paragraph">SQL Server 2019</block>
  <block id="4299db16db1e4a3a88d3942050ce43f2" category="paragraph">SQL Server 2022</block>
  <block id="1db243dea70edead0d0207ad0a6fcf03" category="section-title">Arquitecturas de puesta en marcha</block>
  <block id="116c94009b6bbaaad10e64be0dc2ae6e" category="paragraph">Las arquitecturas de despliegue de Zona de disponibilidad única y Zonas de disponibilidad múltiples son compatibles con las bases de datos.</block>
  <block id="213cb4fa8613615178e793d9dcd42165" category="paragraph-title">Zona de disponibilidad única</block>
  <block id="eceb487f9210f0e2c685f44aa826a428" category="paragraph">El siguiente diagrama muestra la arquitectura autónoma con una sola zona de disponibilidad en una sola región.</block>
  <block id="bc2a46f921494df9fc5f911909c03874" category="paragraph-title">Múltiples zonas de disponibilidad</block>
  <block id="45ff909c10981ab6ad483d76f5f0eb91" category="paragraph">El siguiente diagrama muestra la arquitectura de alta disponibilidad (HA) de dos nodos con clúster de instancia de clúster de conmutación por error (FCI) en una sola región.</block>
  <block id="49d814834d377dce6b3bd66dc0f18083" category="section-title">Servicios de AWS integrados</block>
  <block id="da0a192f6b5c69db0c8e520f16669cc8" category="paragraph">Las bases de datos incluyen los siguientes servicios integrados de AWS:</block>
  <block id="58e3bfbabf904de43a6a22aca509b0d8" category="list-text">Formación CloudFormation</block>
  <block id="7ba6eb634dd2e14688216874c0948a82" category="list-text">Servicio de notificación simple</block>
  <block id="311bdda432aba736b8dcb987523c0c92" category="list-text">CloudWatch</block>
  <block id="8e75b153e61c22a8ea4e14aadc7cb4ee" category="list-text">Administrador de sistemas</block>
  <block id="6557196a178a8218ef6c930021f81c27" category="list-text">Administrador de secretos</block>
  <block id="8c4b25218155a1fdb972f4169855d04f" category="section-title">Regiones admitidas</block>
  <block id="d5b1044cbc510048a5dac270bde89ed5" category="inline-link">Consulte las regiones de Amazon admitidas.</block>
  <block id="ad308330f566581c7c1ac5769e060883" category="paragraph">Las bases de datos están soportadas en todas las regiones comerciales en las que se soporta FSX para ONTAP.<block ref="54b85ac4e794c565ea8c7aad421e6e67" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="186585d175a4fff1722ac82a5520c584" category="paragraph">No se admiten las siguientes regiones de AWS:</block>
  <block id="cc6dcf46ebcb08f1caa420526cc0ab18" category="list-text">Regiones de China</block>
  <block id="1411debdb32e6b128ca27ec92a708cbd" category="list-text">Regiones GovCloud (EE. UU.</block>
  <block id="ecd96786b112acf6970d6aaf3be575ca" category="list-text">Cloud secreto</block>
  <block id="151ef168e17772f7a361db78a0c86552" category="list-text">Cloud secreto superior</block>
  <block id="20c404f3ca0633629eee9b1b4ccd6737" category="section-title">Obtener ayuda</block>
  <block id="da444b283df699667b2316206972bdfe" category="paragraph">Amazon FSX para ONTAP de NetApp es una solución de primera parte de AWS. Para preguntas o problemas de soporte técnico asociados con tu ONTAP sistema de archivos, infraestructura o cualquier solución que use este servicio, usa el Centro de soporte de tu consola de administración de AWS para abrir un caso de soporte con AWS. Seleccione el servicio "FSX for ONTAP" y la categoría adecuada. Proporcione la información restante necesaria para crear su caso de soporte de AWS.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="948d113c0ab3cb85650dda6912a734c5" category="list-text">Ver bases de datos</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="67b0a66954400448325457f930e0f82b" category="paragraph">La supervisión de trabajos admite hasta tres niveles de supervisión en función del trabajo. Por ejemplo, para la creación de clones de una nueva base de datos y un espacio de pruebas, la supervisión de trabajos realiza un seguimiento de los trabajos primarios y los subtrabajos.</block>
  <block id="b830a8f027299af6d1d8ffbb130bcc58" category="list-text">Niveles de supervisión de trabajos</block>
  <block id="f52bf93027629736a089ef7f590091e0" category="list-text">Nivel 1 (trabajo principal): Realiza un seguimiento del trabajo de despliegue del host.</block>
  <block id="0954e42bf0119b1189263290f1e567d2" category="list-text">Nivel 2 (subtrabajo): Realiza un seguimiento de los subtrabajos relacionados con el trabajo padre de despliegue del host.</block>
  <block id="df942ff3756f5cbd24f42b521acc64f8" category="list-text">Nivel 3 (tarea): Enumera la secuencia de acciones realizadas en cada recurso.</block>
  <block id="79ea79a1991592553b64d7ab6d30bdc0" category="list-text">Estado del trabajo</block>
  <block id="5c7a83ffcacee6b5f8b97e61c20dc908" category="list-text">Retención de eventos de trabajo</block>
  <block id="a4c455fbdb91b6c5a283d4a40626cd5b" category="list-text">Los eventos de supervisión de trabajos se conservan en la interfaz de usuario durante 30 días.</block>
  <block id="4639d0e2e2909a747265c2f704128bca" category="section-title">Supervisar trabajos</block>
  <block id="96ea9efb359a91a00480c8f67e682c8f" category="list-text">En Bases de datos, seleccione la pestaña *Supervisión de trabajos*.</block>
  <block id="59d6e1b8f6bd894db211d6ad27845f97" category="list-text">En la pestaña Supervisión del trabajo, utilice los filtros o busque para restringir los resultados del trabajo. También es posible descargar un informe de trabajos.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Una</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="27c19be9febabd1e2fb82d7a39784f2d" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Agregue credenciales y permisos</block>
  <block id="ce8e7e98b5597e78e8fd7d6bc94729cb" category="inline-link-macro">agregar credenciales a una cuenta manualmente</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="76e0353f7732c65129a16b1dee5f98f2" category="inline-link-macro">crear una base de datos de usuario</block>
  <block id="9099614931eafcd02d62211a634872c7" category="inline-link-macro">clone el host para crear un espacio de pruebas</block>
  <block id="24ba9febbdf4f0bdec223ad9cf7f746f" category="paragraph">Actualizar un clon actualiza el clon en la base de datos de origen en el momento actual o en una copia de Snapshot de la base de datos de origen realizada en un momento específico anterior. Se eliminarán todos los cambios realizados en el clon del sandbox.</block>
  <block id="397fb4bed63b1f030827aee0d3d2a9f3" category="paragraph">La actualización sólo se puede realizar cuando la base de datos de origen está activa.</block>
  <block id="745d72e1ba4e4047caaf9e8b73eca0e0" category="paragraph">Para actualizar un clon de base de datos a partir de una instantánea, la base de datos de origen debe tener al menos una instantánea para la operación.</block>
  <block id="112777b2a7f0a6d4155f3e87ae0eb154" category="list-text">Selecciona *Refrescar*.</block>
  <block id="8d614611d1796186ed0a5e31381198f3" category="list-text">En el cuadro de diálogo Refrescar, seleccione una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="566e9d53702323dfc23f81cbdc95c142" category="list-text">*Refrescar a la hora actual*</block>
  <block id="d8d2ddd0343da02a81aaa9fd2bb270e7" category="list-text">*Refrescar al punto en el tiempo*</block>
  <block id="a9b30d5aec7c9f917986ea976c3be0c1" category="paragraph">Para esta opción, seleccione la instantánea de la base de datos en el menú desplegable a la que desea refrescar.</block>
  <block id="d687cb57e7c0a2bc72631659265b9d28" category="list-text">Haga clic en *Actualizar*.</block>
  <block id="36bfe5aa9dbfbad068e6721ddea626bb" category="paragraph">Cuando se clona una base de datos, el clon que se creó es un clon _baseline_. Los datos de la base de datos clonada son los mismos que los de la base de datos de origen en el momento de la creación. A medida que los datos del clon de una base de datos de un recuadro de pruebas cambian con el tiempo, tal vez desee revertir los datos de nuevo a la línea de base cuando el clon se creó por primera vez. Esta operación se denomina volver a establecer la base de referencia de un clon. Volver a establecer la base de referencia de un clon en lugar de crear un clon nuevo ahorra espacio; sin embargo, se eliminará cualquier cambio realizado al clon de sandbox.</block>
  <block id="0975db7a2f5f2be54dab36d8b76af890" category="list-text">Seleccione *Re-baseline*.</block>
  <block id="ee39d3157a6b84476b1e530c43e7e0af" category="list-text">En el cuadro de diálogo Volver a establecer la base, haga clic en *Volver a establecer la base*.</block>
  <block id="bad5772919d73bf3b17433524b58ead6" category="inline-link-macro">aumente la capacidad del sistema de archivos</block>
  <block id="eed30e1e95c32e95da513640e3e7e215" category="paragraph">Considere la capacidad de almacenamiento que se necesita para la nueva base de datos. Si es necesario, <block ref="ecf193ca0846a4137269dac878e92281" category="inline-link-macro-rx"></block> para el sistema de archivos FSx para ONTAP antes de empezar.</block>
  <block id="54e2c4dd2b9e992b761540f131754e81" category="list-text">Selecciona *Split*.</block>
  <block id="05b751f4cbd4ae2611783e6ab193a961" category="list-text">En el cuadro de diálogo Dividir, haga clic en *Dividir*.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="d7e4bb081bf4ec4814d83edcfbdb8b96" category="paragraph">Registrar la suscripción de soporte de tu ID de cuenta (tu número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos, ubicado en la página de recursos de soporte de BlueXP) sirve como tu ID de suscripción de soporte único. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="f9e05c2b383e3f11e3b4bebbe8952225" category="paragraph">El registro permite funcionalidades como la apertura de tickets de soporte y la generación automática de casos. Para completar el registro, añade cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP, como se describe a continuación.</block>
  <block id="856edc4caec68fece6859c4be9360f3c" category="section-title">Registre su cuenta de soporte de NetApp</block>
  <block id="2d6573b6ae4c51dc24e58109473f2490" category="paragraph">Para registrarte para obtener soporte y activar el soporte, un usuario en tu cuenta debe asociar una cuenta en el sitio de soporte de NetApp a su inicio de sesión en BlueXP. La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Configuración y seleccione *credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga el aviso de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro se ha realizado correctamente, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La página *Recursos* debe mostrar que su cuenta está registrada para soporte.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto registrado para soporte.</block>
  <block id="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="paragraph"><block ref="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Tenga en cuenta que los otros usuarios de BlueXP no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP. Sin embargo, eso no significa que tu cuenta de BlueXP no esté registrada para el soporte técnico. Siempre y cuando un usuario de la cuenta haya seguido estos pasos, su cuenta se ha registrado.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si eres un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes, pero _no_ NSS, deberás crear una cuenta NSS y asociarla al inicio de sesión de BlueXP.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta del sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Asocia tu nueva cuenta de NSS con tu inicio de sesión de BlueXP completando los pasos que se indican en <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="f5d7029ed18f998c0a9d780b2554e538" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Recursos de soporte.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="paragraph"><block ref="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegue<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un Cliente de NetApp Registrado*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Una vez que tengas tu cuenta en el sitio de soporte de NetApp, asocia la cuenta con el inicio de sesión de BlueXP completando los pasos que se muestran en <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5e121c3e57ce0f4b69bb4130bd318d27" category="doc">Ver información de conexión de un clon de sandbox</block>
  <block id="43c2cf40a7db4f77b2c6c793066c47a5" category="list-text">Selecciona *Mostrar información de conexión*.</block>
  <block id="383d22dfa0525ab8f4cf0db98c16e30f" category="list-text">En el cuadro de diálogo Mostrar información de conexión, copie la información de conexión si es necesario.</block>
  <block id="e180b7ca8fea43e3b6bee94a5f547753" category="paragraph">Descubra las novedades de las bases de datos.</block>
  <block id="76d820a16128270adf6a061b253cca06" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre las bases de datos</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Inicio rápido</block>
  <block id="68522a08da2b47b97c0f927b7dc471b9" category="sidebar">Utilizar bases de datos</block>
  <block id="83f5267b900a40e93e73e9ace47d4412" category="sidebar">Cree un servidor de base de datos</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="aef814f0c9c4dccfb365b3322172cb51" category="sidebar">Documentación de las cargas de trabajo de bases de datos</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="991fc877b6135bcda7435016745ae066" category="sidebar">Usar cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="fbe27670bf06b7e38d268c77e7f002f0" category="sidebar">Cree un nuevo servidor de base de datos</block>
  <block id="5eb43e1edd4f0757c83c6d6f6632ff94" category="sidebar">Administración y supervisión</block>
  <block id="6ea5d3d06add60328b6497a58edc5878" category="sidebar">Gestionar clones</block>
  <block id="7375873088079584bbffaf102f0fdae4" category="sidebar">Cree un clon de sandbox</block>
  <block id="566d7361c862d8d2bd63be4cb3f852cd" category="sidebar">Comprobar la integridad de un clon de sandbox</block>
  <block id="6de665240f982d480aa54b5ebea09683" category="sidebar">Revertir un clon de sandbox</block>
  <block id="6f78b6d7089b4700a6ce9674115ea116" category="sidebar">Actualizar un clon de sandbox</block>
  <block id="93aaedd59af13c8ec678bc053a076fe4" category="sidebar">Conéctese a la canalización CI/CD</block>
  <block id="d1512bc8e97fad026d3a9604a38eafeb" category="sidebar">Ver información de conexión de clon</block>
  <block id="3ed62cfc8918e6f101daf8572a05eac8" category="sidebar">Dividir un clon de sandbox</block>
  <block id="651b8da486ba685aa80d9dd4866d0171" category="sidebar">Eliminar un clon de sandbox</block>
  <block id="e7310dc180b25aba87aadafb96fb45f4" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la página de la calculadora de ahorro muestra la configuración seleccionada de Microsoft SQL Server en Amazon Elastic Block Store a la izquierda con la opción de personalizar los valores de instantánea y clonación. El ahorro de costes en la cantidad de dólares y los porcentajes, así como la visualización de almacenamiento del coste mensual total para utilizar Microsoft SQL Server on FSx para ONTAP y Elastic Block Store, en la parte izquierda.</block>
  <block id="dfa401fd4fd8841a340bd9f87c0910f8" category="list-text">*Frecuencia de instantánea*: Seleccione una frecuencia de instantánea en el menú desplegable.</block>
  <block id="3a886ba0c11f46f4a69567f2c732a39e" category="list-text">*Número de copias clonadas*: Introduzca el número de copias clonadas en la configuración de EBS.</block>
  <block id="6c8bc6142fe7d27949e96c7c1eb44a70" category="list-text">*Región*: Selecciona una región del menú desplegable.</block>
  <block id="4b671e090adbd727a425c2dc7c229735" category="list-text">*Modelo de implementación*: Seleccione un modelo de implementación en el menú desplegable.</block>
  <block id="fdf29f4b9a5e7550d1d6080071dfd3d6" category="list-text">*Tasa de cambio mensual de datos (%)*: Ingrese el porcentaje que los datos de clonación y instantánea cambian en promedio por mes.</block>
  <block id="242afb258b3bb26bc973d109ca0bb263" category="list-text">En las especificaciones de EC2, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="10f31d1222d6aaa17d4338f4c86e0f3c" category="list-text">*Descripción de la máquina*: Opcionalmente, introduzca un nombre para describir la máquina.</block>
  <block id="08be53078ac9c34d6b3244e04eae5468" category="list-text">*Tipo de instancia*: Seleccione el tipo de instancia EC2 en el menú desplegable.</block>
  <block id="a251c5386098a5b5f682a441e8fc3c10" category="list-text">En Tipos de volúmenes, proporcione los siguientes detalles al menos para un tipo de volumen. Las IOPS y el rendimiento se aplican a determinados volúmenes de tipo de disco.</block>
  <block id="318f0522a5b3af4c76a06b64e0dffb49" category="list-text">*Número de volúmenes*</block>
  <block id="5dbeb0af6180caf6bcf44fbffccaeb13" category="list-text">*Cantidad de almacenamiento por volumen (GiB)*</block>
  <block id="841370e06f7d54709f4b669639e2d48f" category="list-text">*IOPS aprovisionadas por volumen*</block>
  <block id="0317d7ff058587c9a0dfe65c20f7468f" category="list-text">*Rendimiento MB/s*</block>
  <block id="bc022c3667608474d06f63ffb2eebae2" category="list-text">Si seleccionó el modelo de implementación de disponibilidad permanente, proporcione detalles para las especificaciones *Secondary EC2* y *Volume Types*.</block>
  <block id="987744b5f771277a1178cfe644cbc0fc" category="section-title">Múltiples FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="99efe89c42d431b837f65532aae23835" category="paragraph">Workload Factory no admite la creación o el almacenamiento de configuraciones para Microsoft SQL Server con varios sistemas de archivos FSx para ONTAP. Solo se admite una implementación de configuración del sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="47a163f004615087c2657ccd33556b21" category="inline-image-macro">Un diagrama de arquitectura independiente con una única implementación de zona de disponibilidad de Amazon FSx para NetApp ONTAP en una sola región</block>
  <block id="b5f6bf8fd8be52125c5a57623c59fb74" category="paragraph"><block ref="b5f6bf8fd8be52125c5a57623c59fb74" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d0f89584864be2185a335bc4929a20b1" category="inline-image-macro">Un diagrama de arquitectura de alta disponibilidad de dos nodos con cluster de instancia de cluster de conmutación por error en una única región</block>
  <block id="7a63a16765732857342ebddb28cd6643" category="paragraph"><block ref="7a63a16765732857342ebddb28cd6643" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="691e71734464aaf43017f5b033e54559" category="section-title">4 de agosto de 2024</block>
  <block id="4b93fd033dead8dde7a70076fe4dfb36" category="section-title">Mejoras en la calculadora de ahorro</block>
  <block id="7aeef6f406aa249df106ff2e48e80f59" category="list-text">Descripciones de estimación de costes</block>
  <block id="797ceaeb99ff17f4fc79415b43e229c3" category="paragraph">Ahora puedes descubrir cómo se calculan las estimaciones de costes en la calculadora de ahorro. Podrás revisar las descripciones de todos los cálculos de tus instancias de Microsoft SQL Server con el almacenamiento Amazon Elastic Block Store en comparación con el uso de Amazon FSx para el almacenamiento de ONTAP.</block>
  <block id="97e6e4674ea0e2696f6137e7c1d5fce2" category="list-text">Soporte para el grupo de disponibilidad siempre disponible</block>
  <block id="7e13c18d88bdfda9d3e5101fdaebc5e5" category="paragraph">Ahora las bases de datos proporcionan cálculos de ahorro de costes para el tipo de implementación de grupos de disponibilidad Always On con Microsoft SQL Server mediante Amazon Elastic Block Store.</block>
  <block id="d95a98a3c6f52fb50654c75b5740f82a" category="list-text">Optimiza las licencias de SQL Server con FSx para ONTAP</block>
  <block id="4f59760365b695f240f546ba35bdcf33" category="paragraph">La calculadora de bases de datos determina si la edición de licencia de SQL que utiliza con el almacenamiento de Amazon Elastic Block Store está optimizada para las cargas de trabajo de base de datos. Obtendrás una recomendación sobre la licencia SQL óptima con el almacenamiento FSx para ONTAP.</block>
  <block id="97c3c8be68d473c11d60e943dcab0fec" category="list-text">Varias instancias de SQL Server</block>
  <block id="c740ba36619fc4bc695bdeaf1e4ec860" category="paragraph">Ahora las bases de datos proporcionan cálculos de ahorro de costes para una configuración que aloja varias instancias de Microsoft SQL Server mediante Amazon Elastic Block Store.</block>
  <block id="6c8658cb4905e48d7d602b288bfcf8be" category="list-text">Personalizar la configuración de la calculadora</block>
  <block id="3d97983d64bf9e9b4ee62805c09d1774" category="paragraph">Ahora puede personalizar la configuración de Microsoft SQL Server, Amazon EC2 y Elastic Block Store para explorar los ahorros manualmente. La calculadora de ahorro determinará la mejor configuración en función del coste.</block>
  <block id="1d949c7c5600289e10795f178278edd1" category="section-title">7 de julio de 2024</block>
  <block id="b43b4421683dbb9b1b6736babc3a3104" category="list-text">Configuración de E/S multirruta de Microsoft</block>
  <block id="79cd591b45c99c7009501060c190216b" category="inline-link-macro">Implementaciones de alta disponibilidad de SQL Server mediante Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="1ff667d8710153a8539d76d68aecd4b5" category="paragraph">Para obtener más información, consulte <block ref="36ceba25653f76919b1587a7f1d056fa" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="42284190cc0e4af01d69e70bf8966f0e" category="paragraph">Para los sistemas de archivos FSx para ONTAP existentes, asegúrate de lo siguiente:</block>
  <block id="996d6e2f42d7b52c1cba72a8225cbb65" category="list-text">El grupo de enrutamiento conectado a FSx para ONTAP permite que las rutas a las subredes se utilicen para la implementación.</block>
  <block id="74c33b9e5d949f9ac1669cc2da38be60" category="list-text">El grupo de seguridad permite el tráfico de las subredes utilizadas para la puesta en marcha, específicamente los puertos TCP HTTPS (443) e iSCSI (3260).</block>
  <block id="513217cdb8cfdacc4a193bdd0bbbee78" category="paragraph">Para un Active Directory gestionado por el usuario, asegúrese de que el grupo de seguridad configurado en la instancia de AD permite el tráfico de las subredes utilizadas para la implementación. El grupo de seguridad debe permitir la comunicación con los controladores de dominio de Active Directory desde las subredes donde se configuran EC2 instancias para Microsoft SQL.</block>
  <block id="f565eb47bc8c215541fe00205d9b37d3" category="doc">Explora el ahorro a través de la personalización</block>
  <block id="bfbd25ddeba7cedc974f1a5a1d0a295c" category="paragraph">Ahora puede personalizar los ajustes de configuración para Microsoft SQL Server en Amazon EC2 con el almacenamiento FSx para Windows File Server y Elastic Block Store en la calculadora de ahorro. En función de sus requisitos de almacenamiento, puede darse cuenta de que el almacenamiento de FSx para ONTAP es el más rentable para las cargas de trabajo de sus bases de datos.</block>
  <block id="f94c119bb7d164adbb1a390a249741e0" category="section-title">Navega a la calculadora de ahorros desde la página de inicio</block>
  <block id="9c34331abb32017c0949af1d664fefb5" category="section-title">Opciones de calculadora</block>
  <block id="58e73141ee65f1324f33ca6b0e47a481" category="paragraph">Explore el ahorro mediante la personalización: Proporcione los ajustes de configuración para Microsoft SQL Server en Amazon EC2 con EBS o FSx para Windows File Server, incluida la región, el modelo de implementación, la edición del servidor SQL, la tasa de cambio de datos mensual, la frecuencia de instantáneas y mucho más.</block>
  <block id="c4765968842ae076126d5ea6e55cb9cb" category="paragraph">Siga los pasos de la pestaña para su tipo de almacenamiento.</block>
  <block id="8e276a5c4eecb9cd5c1fbb0729744eb5" category="open-title">Elastic Block Store (EBS) de Amazon</block>
  <block id="15520a7de0197475dfee06cf7aa15b3a" category="list-text">En Bases de datos, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Microsoft SQL Server en EBS*.</block>
  <block id="f5d70cbe75a099fdb6ff3c8e0c1c9912" category="list-text">En la calculadora de ahorro, proporcione la siguiente información:</block>
  <block id="9377d0128a287551f24bed4ce755a952" category="list-text">*SQL server edition*: Seleccione la edición SQL server en el menú desplegable.</block>
  <block id="a734ef4348732936d4d6a1d9e152c8a3" category="list-text">*Coste mensual de SQL BYOL ($)*: Opcionalmente, ingrese el costo mensual de SQL BYOL en dólares.</block>
  <block id="fb37d117e595c8205adc8fecd60f7452" category="open-title">Amazon FSx para Windows File Server</block>
  <block id="1fa551d666152c8a8364f417df4333f9" category="list-text">En las bases de datos, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Microsoft SQL Server en FSx para Windows*.</block>
  <block id="29be9cd68074dd5bccfc365f60077d36" category="list-text">En Configuración del servidor de archivos de FSx para Windows, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="9e3c6005a24d3294e2953078ab76e4b2" category="list-text">*Tipo de implementación*: Seleccione el tipo de implementación en el menú desplegable.</block>
  <block id="ffc3afff283d0341f16dbe649d5a1d97" category="list-text">*Tipo de almacenamiento*: El almacenamiento SSD es el tipo de almacenamiento admitido.</block>
  <block id="d9ce067b75dd9aa4ef5eda584d6a259d" category="list-text">*Capacidad de almacenamiento total*: Ingrese la capacidad de almacenamiento y seleccione la unidad de capacidad para la configuración.</block>
  <block id="68d83ae7a042e508f76dc0e27a5f9a29" category="list-text">* IOPS SSD aprovisionado*: Introduzca la IOPS SSD aprovisionada para la configuración.</block>
  <block id="9b6155708dd8947d64ec42276f1174dd" category="list-text">*Rendimiento (MB/s)*: Ingrese el rendimiento en MB/s..</block>
  <block id="a5d2a4e28080feba2d0ba29a55f0eeab" category="list-text">En las especificaciones de EC2, seleccione el *tipo de instancia* en el menú desplegable.</block>
  <block id="10d39a5cdb7cfb8abf1a05097e8f20bc" category="section-title">Pon en marcha Microsoft SQL Server en AWS EC2 mediante FSx para ONTAP</block>
  <block id="933800b579b2bf7e0f9916f0fa54607d" category="paragraph">Si desea cambiar a FSX para ONTAP para obtener ahorros en costos, haga clic en *Crear* para crear las configuraciones recomendadas directamente desde el Asistente para crear un nuevo servidor Microsoft SQL o haga clic en *Guardar* para guardar las configuraciones recomendadas para más adelante.</block>
  <block id="e6ae9aa516c09658fbcbb0830276915c" category="paragraph">En el modo _BASIC_, puede copiar el contenido de la ventana CodeBox e implementar la configuración recomendada utilizando uno de los métodos CodeBox.</block>
  <block id="b5cef683aab00353096b98823a237e69" category="section-title">1 de septiembre de 2024</block>
  <block id="ed09bad7864ec765b3bccff9b87f25fb" category="paragraph">Seleccione una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="f5154bf526cc04b2839db0c72b2a7c22" category="list-text">*Auto-asignar punto de montaje*</block>
  <block id="c9e660490143e459ec13d72934832f2c" category="list-text">*Definir ruta de punto de montaje*</block>
  <block id="8dc9fd2e016e27559302505db1795c2c" category="paragraph">Proporcione lo siguiente para definir la ruta del punto de montaje:</block>
  <block id="431673d13b715d86ce4d92ad7cf17f75" category="list-text">Introduzca la letra de unidad para la ruta del archivo de datos.</block>
  <block id="d8cf051243077cb10ccd52dd0de9d181" category="list-text">Introduzca la letra de unidad para la ruta del archivo de registro.</block>
  <block id="cf88fa43b4b0e1b1bfb66e894b188442" category="doc">Explore los ahorros de los servidores Microsoft SQL detectados en FSx para Windows File Server</block>
  <block id="0df73578de7c34ef150c1f37953113f5" category="paragraph">Ahora puedes explorar los ahorros de los servidores Microsoft SQL detectados en Amazon EC2 con el almacenamiento FSx para Windows File Server en la calculadora de ahorro. En función de tus requisitos de SQL Server y almacenamiento, puedes descubrir que el almacenamiento de FSx para ONTAP es el más rentable para tus cargas de trabajo de base de datos.</block>
  <block id="b68e42fa600661a13849ea15c997cea3" category="paragraph">Hay dos opciones de calculadora disponibles para comparar costes entre tus sistemas y FSx para ONTAP: Personalización y detección.</block>
  <block id="0e98c2470a9fecd3035980d6c9bd5dfe" category="section-title">Explora el ahorro para los hosts detectados</block>
  <block id="8f334cc9204ebef849d5d29b3d23b485" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Microsoft SQL Server en FSx para Windows* en el menú desplegable.</block>
  <block id="bd0005565e08b9807da651535d09e628" category="inline-xref">explora el ahorro a través de la personalización</block>
  <block id="b2b254b73e406acc574452e9f29f5d9a" category="list-text">En la pestaña Explorar ahorros, haga clic en *Explorar ahorros* del servidor de base de datos usando el almacenamiento de EBS.</block>
  <block id="3f1c1b5d06b7f8c588cd928fa1ac5e90" category="list-text">De forma opcional, en la calculadora de ahorro proporciona los siguientes detalles sobre los clones y las copias Snapshot en el almacenamiento de EBS para obtener una estimación más precisa del ahorro de costes.</block>
  <block id="60d184cc6fb4054879723de86764a020" category="list-text">En la calculadora de ahorro, opcionalmente, proporciona los siguientes detalles sobre los clones (copias en la sombra) y las copias Snapshot en el almacenamiento de FSx para Windows para obtener una estimación más precisa del ahorro en costes.</block>
  <block id="c552646e3717f4144059bd229d9b3c96" category="paragraph">Si se detectan las copias de sombra de FSX para Windows, el valor predeterminado es *daily*. Si no se detectan copias de sombra, el valor predeterminado es *Sin frecuencia de instantánea*.</block>
  <block id="724d4c3a0255dd97a61657dd67fdf48f" category="list-text">*Número de copias clonadas*: Introduce el número de copias clonadas en la configuración de FSX para Windows.</block>
  <block id="021cd7b44c92e0977eee47344e7f4a7b" category="list-text"><block ref="d2c8dc6d0833da0998d37357f2d65fca" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="afe3dddd43fed2e0f76617fa08ab254a" category="list-text"><block ref="078aab7ae8c1a0df339ac8525790d5e1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="cfa54b7dd19dd91bb87ede68126951eb" category="list-text"><block ref="25f6388206f436c2d1de63216302b13d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8d461d34b0f2c02565383f3301044282" category="list-text"><block ref="fea0543b0b4b9d4c240c6219de0db41c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="26e6f4cc71039ce95ddbb0acdad6891d" category="section-title">29 de septiembre de 2024</block>
  <block id="7d6d6d8a97f883d860bff04c0be1019c" category="inline-link-macro">Explora el ahorro con FSx para ONTAP para tus cargas de trabajo de base de datos</block>
  <block id="fbcbba8054f71f57fa8e2b950179bb23" category="paragraph">El número máximo de clones de sandbox que se pueden crear desde un servidor de base de datos es 90.</block>
  <block id="0928468cb2283b21e6802a78c6a64e3a" category="doc">Optimice de forma continua sus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server con bases de datos</block>
  <block id="e73fa899152fb6836032fef4e1c95da4" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  presenta directrices y barreras continuas para garantizar una optimización continua y el cumplimiento de las prácticas recomendadas para el componente de almacenamiento de tus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Esta función analiza continuamente su estado de Microsoft SQL Server sin conexión, lo que le proporciona un informe completo de información, oportunidades y recomendaciones para ayudarle a lograr el máximo rendimiento, rentabilidad y cumplimiento.</block>
  <block id="5d743e351f2bc0b96d19c12d46be8be2" category="inline-link-macro">Optimice sus cargas de trabajo de SQL Server</block>
  <block id="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="paragraph"><block ref="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="efa42d5c66cb9948f402ee559611e12d" category="section-title">Soporte de terraform</block>
  <block id="822802a1673e79cb7dbd54947e4dc32c" category="paragraph">Ahora puede utilizar Terraform desde CodeBox para implementar Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Utilice Terraform de CodeBox</block>
  <block id="c7f1094806f4a7907a28dc01a1473f90" category="inline-link-macro">Aprende a usar CodeBox para la automatización</block>
  <block id="0937bd87e3f84605f28e13c1956980d3" category="list-text">*Optimización continua*: Analiza continuamente su estado de Microsoft SQL Server sin conexión, proporcionándole un informe completo de ideas, oportunidades y recomendaciones para ayudarle a alcanzar la excelencia operativa.</block>
  <block id="04dff47f9a41cfa54b616dd86a4a6043" category="list-text">Ajuste de tamaño del almacenamiento: Incluye nivel de almacenamiento, margen adicional del sistema de archivos, tamaño de la unidad de registro y tamaño de la unidad TempDB</block>
  <block id="b1107628010e55afc5ec740439838f10" category="list-text">Distribución de almacenamiento: Incluye la ubicación de los archivos de datos del usuario, la ubicación de los archivos de registro y la ubicación de TempDB</block>
  <block id="8bc38d27c74401312cd5c45bfd8a7d05" category="list-text">Configuración del almacenamiento: Incluye la gestión de la capacidad, el thin provisioning, la política de organización en niveles, la snapshot y el estado de I/O multivía, la política y las sesiones, etc.</block>
  <block id="1c11d2e59190fe6a4e37f1e68abafcb4" category="paragraph">Estas son algunas funcionalidades clave:</block>
  <block id="8c0981b34ea19373e1dcf1c3d034f097" category="list-text">Validaciones automáticas de prácticas recomendadas</block>
  <block id="029d49350caff46ab3e1f31c9c60f494" category="list-text">Recomendaciones de tamaño correcto</block>
  <block id="3583e4a3e4e2e122cff65b8ad9045348" category="list-text">Capacidad de observación proactiva</block>
  <block id="16fcd85dc9469370b62b4b46381f8e2a" category="list-text">Información para la acción</block>
  <block id="7a3fc3cf12e9da54628c7311398bee5c" category="list-text">Asesor de buen diseño de marco de trabajo de AWS</block>
  <block id="de29686d1474303323860ff8044fc4ed" category="paragraph">El alcance de la optimización es diferente dependiendo del componente que se esté evaluando. Por ejemplo, la optimización del almacenamiento se produce en el nivel de instancia de SQL mientras que la optimización de computación se produce en el nivel de host.</block>
  <block id="d9f5899ddcae7952c9df69e075c822e2" category="section-title">3 de noviembre de 2024</block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="sidebar">Optimice las configuraciones</block>
  <block id="35c4b7b7975b86786b96de60f8d9159c" category="doc">Lanzamiento inicial de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="fe582581097e432c4b1b3f3135f39b72" category="paragraph">La versión inicial incluye la funcionalidad de explorar el ahorro con Amazon FSx para NetApp ONTAP como entorno de almacenamiento para sus cargas de trabajo de bases de datos, detectar, gestionar e implementar servidores de Microsoft SQL Server, implementar y clonar bases de datos, y supervisar estos trabajos en la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="e5d3c7248ff4540f88c13fbf9252d0a3" category="inline-link-macro">consola de fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="ab1e050e49bbc49befbca952f74f0443" category="inline-image-macro">captura de pantalla de la página inicial de la consola de fábrica de carga de trabajo. La imagen muestra el mosaico de bases de datos con un nuevo botón Explorar ahorro. Haga clic en el botón para abrir un menú desplegable. El menú desplegable tiene dos opciones: Microsoft SQL Server en EBS y Microsoft SQL Server en FSx para Windows File Server.</block>
  <block id="923f11c15ceba3bc0e4d37309ab27ed2" category="paragraph"><block ref="923f11c15ceba3bc0e4d37309ab27ed2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8e73a65c2de8a6be7664465f03b5fb30" category="doc">Automatice con CodeBox en el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="51e4916a9fe4770db146f2aed9289957" category="paragraph">Puede automatizar la implementación de host, la creación de bases de datos y mucho más con CodeBox en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos. CodeBox es un copiloto de infraestructura como código (IAC) que le ayuda a generar código para ejecutar cualquier operación soportada por la fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="30ff17c408a791bb5ea2db0f271e1b5a" category="summary">Ejecutar una comprobación de integridad para determinar si los datos de clones de sandbox están intactos o dañados en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos.</block>
  <block id="dcafe9cce796ce855e87b270f0a5af59" category="inline-link-macro">experiencias de consola</block>
  <block id="e1e54933838bb7ba662301d01c937d2d" category="list-text">Inicie sesión con uno de los <block ref="68ceec76279c6913cdee16884c2d813a" category="inline-link-macro-rx"></block>botones .</block>
  <block id="842cadd8705fae5a3bbfb5a3b59568fe" category="paragraph">Conecta un clon de sandbox a una canalización de integración y entrega continua (CI/CD) con el código de la API DE REST para mejorar la entrega de software a través de la automatización del centro de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos.</block>
  <block id="920d5db87e34d780e98c3efabde9041b" category="summary">Cree un nuevo servidor Microsoft SQL Server en el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="e688adbe92be47aae67ff0624dc5033a" category="list-text">Ambos modelos de implementación de Microsoft SQL Server requieren la creación de LUN mediante el protocolo de almacenamiento iSCSI. La fábrica de cargas de trabajo configura la I/O multivía de Microsoft (MPIO) como parte de la configuración de LUN para SQL Server mediante FSx para ONTAP. MPIO se configura según las prácticas recomendadas de AWS y NetApp.</block>
  <block id="cef4156e4fa9e5869d4dee02c1b39d6e" category="paragraph">Las credenciales de AWS con permisos _Automate_ permiten que la fábrica de cargas de trabajo implemente y administre el nuevo host de base de datos desde su cuenta de AWS dentro de la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="fea8f5f977933d9473ff7671b078a975" category="paragraph">Si desea completar el formulario Crear nuevo servidor en la fábrica de cargas de trabajo para poder descargar una plantilla de archivo YAML completa para su implementación en AWS CloudFormation, siga *Opción 2* para asegurarse de que tiene los permisos necesarios para crear el nuevo servidor en AWS CloudFormation. Agregue manualmente las credenciales y los permisos necesarios para el modo _READ_ para las cargas de trabajo de la base de datos.</block>
  <block id="d6631cc039c798bd233c70bae3023936" category="paragraph">Opcionalmente, puede descargar una plantilla de archivo YAML parcialmente completada desde CodeBox para crear la pila fuera de la fábrica de cargas de trabajo sin credenciales ni permisos. Seleccione *CloudFormation* en el menú desplegable del CodeBox para descargar el archivo YAML.</block>
  <block id="6705f898558de9ace7f76d4dba3f6b46" category="paragraph">Una vez que se despliega el servidor, la fábrica de cargas de trabajo no habilita la conexión remota en Microsoft SQL Server. Para activar la conexión remota, realice los siguientes pasos.</block>
  <block id="ab10527f72b802d94f02853d4f1464d9" category="inline-link-macro">Crear una base de datos en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="1a1650a540cb9fce3a9e114c64e5db7f" category="paragraph">Ahora usted puede <block ref="2f3db65621a99732d2f0b65d2f314173" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8bded105abcda3d172a4e1fa27c12e95" category="summary">Crear una base de datos de Microsoft SQL con la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="4db1f06a61b684f54f7d19df4c93ec15" category="doc">Crear una base de datos de Microsoft SQL en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="d824723631e1f8de1b8bcee4a1de9c1e" category="paragraph">La creación de una nueva base de datos de Microsoft SQL permite gestionar el recurso dentro del fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="86b0140bb79dd7663425ee50a4e68361" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre los modos operativos de fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="3a0419549547987e965186c31b3610eb" category="paragraph">La creación de una base de datos en fábrica de cargas de trabajo requiere permisos de modo Automate. Como alternativa, en el modo básico, puede copiar o descargar una plantilla de código parcialmente completada para completar la operación fuera de la fábrica de cargas de trabajo. <block ref="5968ff3deed2bc48d2bc3a731c0f115b" category="inline-link-macro-rx"></block> para decidir qué modo desea utilizar.</block>
  <block id="3bfb7d9388422f644c389daf1ad5c953" category="paragraph">Como alternativa, puede utilizar CodeBox para copiar una plantilla de forma que pueda implementar una base de datos fuera de la fábrica de cargas de trabajo mediante la API REST. <block ref="2d990d14c53331d19396f393ba4ea98c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4df748154a165347722755bf184e6bf0" category="list-text">Debe haber gestionado Microsoft SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo para que las bases de datos alojen la nueva base de datos.</block>
  <block id="c6416602b6423e2ef924b15ae4981503" category="summary">Crea un clon de sandbox en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="8227770ecb65ecb8937d56c6f259900e" category="doc">Crea un clon de sandbox en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="86fe540236465ca4e3d667ed76acb230" category="paragraph">La creación de un clon de espacio limitado de una base de datos en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos permite usar el clon para las tareas de desarrollo, pruebas, integración, análisis, formación, control de calidad y mucho más sin alterar la base de datos de origen.</block>
  <block id="977ef254da68f1a51ae8a6edf3a4791f" category="paragraph">Como alternativa, puede usar CodeBox para copiar una plantilla parcialmente completada o crear una plantilla completada para poder crear el clon de sandbox fuera de la fábrica de cargas de trabajo mediante la API REST. <block ref="2d990d14c53331d19396f393ba4ea98c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="36acb14683eb2b002c873c33647cbdba" category="list-text">Debe haber gestionado Microsoft SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo para que las bases de datos alojen el nuevo clon de sandbox.</block>
  <block id="23fb636062a19e5367fc7e960e315c4c" category="list-text">*Mount*: Cuando se clona una base de datos SQL que tiene varios archivos de datos y/o de registro, la fábrica de carga de trabajo clona todos los archivos bajo la letra de unidad asignada automáticamente o definida.</block>
  <block id="f18c09ef6c0024eb6c989751920a14b8" category="summary">Elimine un clon de espacio aislado en la fábrica de cargas de trabajo BlueXP  cuando ya no lo necesite.</block>
  <block id="b77d65b48658772b1938bb5f92515cad" category="paragraph">Elimine un clon del sandbox en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos cuando ya no lo necesita y desee liberar capacidad de almacenamiento.</block>
  <block id="51bdfc0a469b2ea10ef9ab2e5263224e" category="doc">Explora el ahorro en el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos</block>
  <block id="5817c5b26a2a7f4c1334dc3c03403f64" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo introduce las características de host de Elastic Block Store y FSx para el servidor de archivos de Windows detectadas para que pueda explorar el ahorro automáticamente.</block>
  <block id="02cb01a24a3bd2f230f64c9dacb47b9b" category="paragraph">Si la fábrica de cargas de trabajo detecta hosts EBS, se le redirigirá a la pestaña Explorar ahorro. Si la fábrica de cargas de trabajo no detecta hosts EBS, se le redirigirá a la calculadora a <block ref="1aa155ccc357a88465786c9c4e421569" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="410e51fe916df293f504b839d0f57635" category="paragraph">Si la fábrica de cargas de trabajo detecta hosts FSx para Windows, se te redirigirá a la pestaña Explorar ahorro. Si la fábrica de cargas de trabajo no detecta FSX para hosts de Windows, se le redirigirá a la calculadora a <block ref="1aa155ccc357a88465786c9c4e421569" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e00404dee5b9f38b5bb22a8003216d6c" category="admonition">La fábrica de cargas de trabajo no admite guardar o crear varios sistemas de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="33676eddd497e24b312ae6ea5bd80401" category="list-text">En el modo _Automate_, puede implementar el nuevo Microsoft SQL Server en AWS EC2 mediante FSx para ONTAP directamente desde la fábrica de cargas de trabajo. También puede copiar el contenido de la ventana CodeBox e implementar la configuración recomendada mediante uno de los métodos CodeBox.</block>
  <block id="42342e81c625fd1c1141771fe2b6b202" category="summary">NetApp proporciona compatibilidad con la fábrica de cargas de trabajo y sus servicios cloud de diversas formas. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="c7d32b65d743ab2db5a256038dc2d47f" category="doc">Obtenga ayuda para el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos</block>
  <block id="8d73f6c12fd7443dc2523bc487ff399d" category="doc">Limitaciones conocidas del fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="81a3f70aad37916fff75f46319b0b4f4" category="paragraph">Como parte de la implantación, la fábrica de cargas de trabajo no instala una AMI personalizada con varias instancias de Microsoft SQL Server. Solo se selecciona y configura la instancia predeterminada de Microsoft SQL Server como parte de la implementación.</block>
  <block id="9a9f0b72c18ecdcfa44766a84963da91" category="paragraph">La reversión y los intentos de reversión para implementaciones con errores no se admiten en la fábrica de cargas de trabajo. Puede revertir o volver a intentar una pila fallida desde la consola de CloudFormation en AWS.</block>
  <block id="4a50857e1707616ee60a78ae42c9b8a0" category="paragraph">La gestión de las configuraciones de grupos de disponibilidad permanente no es compatible con la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="620aae64a79a6a9f3dd3cbcf536b15df" category="paragraph">Si selecciona “Active Directory gestionado por el usuario” durante la implementación de Microsoft SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo, debe proporcionar un grupo de seguridad que permita el tráfico entre las instancias EC2 al servicio de directorio para la implementación. La fábrica de cargas de trabajo no conecta automáticamente el grupo de seguridad para Active Directory gestionado por el usuario como lo hace para AWS Managed Microsoft AD.</block>
  <block id="647fea922cff8e907550de558b4cd653" category="paragraph">La detección de Microsoft SQL Server no se ha guardado. Cada vez que accede a bases de datos en fábrica de cargas de trabajo, la detección de Microsoft SQL Server se ejecuta de nuevo para identificar las instalaciones de SQL en la región.</block>
  <block id="70cb57a8d5d75d8762d6b082d319dec7" category="inline-link-macro">información general de la fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="092d6885b847467d6999738db9651764" category="paragraph">Para obtener más información sobre la fábrica de cargas de trabajo, consulte la <block ref="f3c978a33f5f67b2b7f311b0ac6d0acd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ebfbd585b037101117706b78fcfab22b" category="section-title">Ventajas de fábrica de cargas de trabajo para bases de datos autogestionadas</block>
  <block id="9b5b77ae9c2b5afb1fd7b3d0e5d05ad2" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo ofrece las siguientes prácticas recomendadas y automatización para las bases de datos autogestionadas.</block>
  <block id="f63ee042c60cee6f631e4d8e0414dd00" category="section-title">Automatización con la fábrica de cargas de trabajo CodeBox</block>
  <block id="e8d2772773d0b560ee5057d9b413b85b" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo introduce la automatización incorporada con _CodeBox_. CodeBox ofrece las siguientes ventajas de automatización:</block>
  <block id="dbebcf8b009c3066f6c2e41d9d151db3" category="list-text">*Copiloto de infraestructura como código*: El CodeBox es un copiloto de infraestructura como código (IAC) que ayuda a los desarrolladores y DevOps a generar código para ejecutar cualquier operación soportada por la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="eab11377e722eee4827c722ddb332dea" category="section-title">Fábrica de cargas de trabajo para características de bases de datos</block>
  <block id="a64bfb89ea4c055947979c22458eeaf5" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo para bases de datos ofrece las siguientes características:</block>
  <block id="b5525c91b3789739ba99a54cb2c721a9" category="list-text">*Orquestación automatizada*: Disponible a través de la interfaz de usuario de fábrica de cargas de trabajo con los modos de implementación _Quick_ y _Advanced_, Chatbot de fábrica de cargas de trabajo y API con AWS CloudFormation.</block>
  <block id="ac48048cc385514c8193aeb51f798df3" category="list-text">* Estimación de costes*: Evalúe el ahorro de costes potencial con la calculadora de ahorros que calcula y detalla el almacenamiento, la computación, las licencias de SQL, las instantáneas y los costos detallados de las implementaciones existentes de Microsoft SQL Server con Elastic Block Store y FSx para el servidor de archivos de Windows en comparación con FSx para ONTAP.</block>
  <block id="fb2076e79d297f45b57510dfff465ed5" category="list-text">*Plantillas de automatización reutilizables*: Crea, reutiliza y personaliza plantillas de CloudFormation desde la fábrica de cargas de trabajo CodeBox para futuras implementaciones de Microsoft SQL Server en múltiples entornos.</block>
  <block id="200e3179449390bdf5f3f8d9a199630c" category="section-title">Herramientas para utilizar la fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="11366d0688d978b3372702f5c4d33b84" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre FSx para ONTAP para la fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="27dfabff613e2389e886e5b797252438" category="paragraph"><block ref="2e826ed2a2f94b608ac7d80f7c1db3b6" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5e403a4c3b152d7f395a9974ccfd4e4c" category="section-title">Modos operativos en fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="eb6e457556694fbc8d187534ac1188e1" category="inline-link-macro">modos operativos en fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="7bb004aef4b112c40189995d006d040c" category="paragraph">Más información sobre <block ref="eda3e48a35318d9f8306be63aaa1ab6b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b5a374f3f5b31b5057808689d26fe2c4" category="paragraph">Puede utilizar la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  con las siguientes herramientas:</block>
  <block id="37c0391f707d07b4c1d64a02e6944c56" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo para Microsoft SQL Server admite tanto implementaciones de alta disponibilidad (siempre en instancias de clúster de conmutación por error) como de instancias individuales según las mejores prácticas de AWS, NetApp ONTAP y SQL Server.</block>
  <block id="b9aff8d3c5ff2dd2a4ce0963f381f957" category="paragraph">Para preguntas generales sobre la fábrica de cargas de trabajo o las aplicaciones y servicios de fábrica de cargas de trabajo, consulte <block ref="b9da93c3ce08d7fb81177157f233c056" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="71e2f5eacc9fc09317bbe70e053aeb1e" category="summary">Gestione instancias de Microsoft SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="eb7ed5d3b1a2ff72006245ad37f9817b" category="paragraph">Debe tener una cuenta de AWS para usar bases de datos.</block>
  <block id="c37e590e9c50960a15f3292676cc0c18" category="paragraph">Siga estos pasos para comenzar.</block>
  <block id="3e7340039619cc08d8c1c5a3cd4bfb43" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Inicie sesión en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP </block>
  <block id="d9eebdefd5feceb309eadc305ce81e6f" category="inline-link-macro">configure una cuenta con fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="f6c71053fa21be1c35ee95758a3d1050" category="paragraph">Deberá <block ref="782deaad814daa4f2ae09237c9394f09" category="inline-link-macro-rx"></block>iniciar sesión con uno de los <block ref="68ceec76279c6913cdee16884c2d813a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c1b68fc67f0e2b970d81dd29c91edb3c" category="summary">Actualice un clon de espacio aislado en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos.</block>
  <block id="6aa117cc6340cd2479e82444cbbadea9" category="doc">Actualice un clon de espacio aislado en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos</block>
  <block id="99ce2cd9a13526e0582af2c9fa2a4382" category="paragraph">Actualizar un clon de base de datos en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos de modo que sea equivalente a la base de datos de origen en el momento actual o en un momento específico anterior.</block>
  <block id="f309866754bf35f695ffb6fb634a2f37" category="summary">Revierte un clon de espacio aislado en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="74a9cd4d55ad48487f0d0caeb29ac324" category="doc">Revierte un clon de espacio aislado en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="fe0782eca6dc24ac15087637f0896cda" category="paragraph">Revierte un clon de base de datos a su versión original en el momento de la creación en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="321fa0ec40364e6269ee0605ab6fc4a3" category="summary">Divida un clon de sandbox de la base de datos de origen para crear una nueva base de datos en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="8f47ec9e857d6d91e6cc21e59856d6ba" category="paragraph">En la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos, la división del clon aislado de la base de datos de origen crea una nueva base de datos que consume cierta cantidad de capacidad de almacenamiento. El clon se elimina cuando se completa la división y la nueva base de datos aparece en el inventario.</block>
  <block id="056634bec4a153903ebb9b769277f4d7" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta del sitio de soporte de NetApp a la fábrica de carga de trabajo y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="fb5f65005064b28d705c013134fa00b8" category="summary">Ver y copiar la información de conexión de un clon del entorno aislado en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="c2b9cddcae0f32bcb502fc0246619781" category="summary">Descubra las novedades de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="d011991b3f3f51873109e4d0f5575be0" category="doc">Novedades del fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos</block>
  <block id="9d57e52330b97c81921959c45b7d8a7c" category="sidebar">Implementa configuraciones de Microsoft SQL Server y gestiona entornos de bases de datos sobre el almacenamiento del sistema de archivos FSx para ONTAP en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="e214e71355e2ee8687f09c83bfbdaabc" category="sidebar">El fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para documentación de bases de datos</block>
  <block id="f3ffe4a909ed7f4cc0f396f199ae3471" category="sidebar">Obtenga información sobre la fábrica de cargas de trabajo para las bases de datos</block>
  <block id="18caf85143cff2e29943f7fa50a9d531" category="doc">La optimización continua añade soluciones de computación y evaluación</block>
  <block id="275b08f4e33388b6598899e256fe46b3" category="paragraph">Las bases de datos ahora ofrecen información y recomendaciones para ayudarle a optimizar los recursos de computación para instancias de Microsoft SQL Server. Medimos el uso de la CPU y aprovechamos el servicio AWS Compute Optimizer para recomendar tipos de instancia óptimos de tamaño adecuado y notificarle los parches disponibles del sistema operativo. La optimización de los recursos de computación puede ayudarle a tomar decisiones fundamentadas sobre los tipos de instancias, lo que lleva a ahorrar costes y a lograr una utilización eficiente de los recursos.</block>
  <block id="9aa94e25ba754a44d094b78775213e48" category="inline-link-macro">Optimiza las configuraciones de recursos de computación</block>
  <block id="25a5dc6deeba5d476ff665ad9c968a2b" category="paragraph"><block ref="25a5dc6deeba5d476ff665ad9c968a2b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3cfd7c95d3ff2b556d90beb191fa77a" category="section-title">Soporte PostgreSQL</block>
  <block id="49db1f79602c9ba8e5704a68010c4023" category="paragraph">Ahora puede implementar y administrar implementaciones de servidores PostgreSQL independientes en bases de datos.</block>
  <block id="3627a14d7dc2feba3834d63a37ebb394" category="inline-link-macro">Crear un servidor PostgreSQL</block>
  <block id="02b7dd87f2a54e2b540ac84598c20252" category="paragraph"><block ref="02b7dd87f2a54e2b540ac84598c20252" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6a5525182ed1f6bca47fea4ee51a3e58" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Implementar host de base de datos* y luego seleccione *Microsoft SQL Server* en el menú desplegable.</block>
  <block id="16982b5e2c79b1d8f052bfa663a64d77" category="summary">Cree un nuevo SQL Server PostgreSQL en el centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos.</block>
  <block id="c4f70f11159098cce8873623bffb07aa" category="doc">Cree un servidor PostgreSQL en la fábrica de cargas de trabajo BlueXP </block>
  <block id="5f8d928d8901c8b01302b1c3be720b44" category="paragraph">Para crear un nuevo servidor PostgreSQL, o host de base de datos, en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos se requiere la puesta en marcha del sistema de archivos FSx para ONTAP y recursos para Active Directory.</block>
  <block id="7a65409a338637d9c410720ad6eb8500" category="list-text">Para crear un nuevo servidor PostgreSQL, se requiere un sistema de archivos FSx para ONTAP como back-end de almacenamiento. Puede utilizar un sistema de archivos FSX for ONTAP existente o crear un nuevo sistema de archivos. Si selecciona un sistema de archivos FSx para ONTAP existente como back-end de almacenamiento de servidor de bases de datos, creamos una nueva máquina virtual de almacenamiento para las cargas de trabajo de PostgreSQL.</block>
  <block id="75b39c0795d7295af69b1d13bbf82285" category="list-text">*Zonas de disponibilidad*: Seleccione zonas de disponibilidad y subredes.</block>
  <block id="d576650f664651e9b2569ccb346b6649" category="list-text">En el campo *Configuración del clúster - Nodo 1*, seleccione una zona de disponibilidad en el menú desplegable *Zona de disponibilidad* y una subred en el menú desplegable *Subred*.</block>
  <block id="720301aea3fac96d94759700c949e15f" category="paragraph">Dos grupos de seguridad se conectan a los nodos SQL (instancias EC2) durante el despliegue del nuevo servidor.</block>
  <block id="f8473adfeac8aca2a2eaa799d6cde778" category="list-text">Se crea un grupo de seguridad de carga de trabajo para permitir los puertos y protocolos necesarios para PostgreSQL.</block>
  <block id="5d48b45f2ad58c8e1145b474d95593f9" category="list-text">Seleccione el *Sistema operativo* en el menú desplegable.</block>
  <block id="6dd53f240f48678994cf9b0109fa0ec2" category="list-text">Seleccione la *versión PostgreSQL* del menú desplegable.</block>
  <block id="d456e032669379ad4e2388045a89301d" category="list-text">*Nombre del servidor de base de datos*: Introduzca el nombre del cluster de base de datos.</block>
  <block id="b4d85afb201cbf3edb4623ef0d8da5e6" category="list-text">En *Conectividad*, selecciona un par de claves para conectarte de forma segura a tu instancia.</block>
  <block id="54d16066caaf498f7f6443098c30a2be" category="paragraph">Las snapshots se asignan a volúmenes creados para las cargas de trabajo PostgreSQL.</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ad17d07338dffda7982d8efdad3a276" category="section-title">01 de diciembre de 2024</block>
  <block id="d35a0f72475ce4ac5dbb2e790338586d" category="sidebar">Cree Microsoft SQL Server</block>
  <block id="b7414b1741661cf43c6fb35227e98183" category="sidebar">Crear servidor PostgreSQL</block>
  <block id="723e2c2f1ab301b9588bd4fda85b4eae" category="paragraph">Puede utilizar los modos de implementación _Quick create_ o _Advanced create_ para completar esta tarea en la fábrica de cargas de trabajo con permisos de modo _automate_. También puede usar las siguientes herramientas disponibles en CodeBox: API REST, CLI de AWS, AWS CloudFormation y Terraform. <block ref="e0a3467dce43941c7b863cc8d6f0a62a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="81a9b579c806be28ed6e048084a47b52" category="inline-link-macro">Aprende a usar Terraform de CodeBox</block>
  <block id="0ec2c706568900a3077d2c43bb52bde7" category="admonition">Al usar Terraform de CodeBox, el código que copie o descargue oculta<block ref="679500f227997b45be97e3ca8115c678" prefix=" " category="inline-code"></block> y<block ref="6173aa5206484b5224450952747c7148" prefix=" " category="inline-code"></block> las contraseñas. Deberá volver a introducir las contraseñas cuando ejecute el código. Deberá incluir los siguientes permisos para la cuenta de usuario además de los permisos del modo _Automate_:<block ref="7f862a4b8fc22b0af5dda5c9ababa346" prefix=" " category="inline-code"></block> Y<block ref="319bffed0f518819193d82ffe99b1444" prefix=" " category="inline-code"></block>. <block ref="916d5d5f037ba2ec9358c38001da7d8f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="037f00cd2eafb994bfbd866e78bb7bc3" category="paragraph">Puede configurar manualmente usuarios, acceso remoto y bases de datos en el servidor PostgreSQL desplegado.</block>
  <block id="f418f614e126c9d215de85f00b5b7a7e" category="doc">Mejoras del panel de control de bases de datos</block>
  <block id="c18a3eee23770f4e57bfa9ffe245c428" category="paragraph">Un nuevo diseño del panel incluye los siguientes gráficos y mejoras:</block>
  <block id="47ecffc6ee3a1f9bca5a81d55169b8b6" category="list-text">El gráfico de distribución de host muestra el número de hosts de Microsoft SQL Server y hosts PostgreSQL</block>
  <block id="ec506ecd03b96cac2e19d3abac7aa16e" category="list-text">Los detalles de distribución de instancias incluyen el número total de instancias detectadas y el número de instancias administradas de Microsoft SQL Server y PostgreSQL</block>
  <block id="9bb5ee528a11ed94b071f88a078be55e" category="list-text">Los detalles de distribución de bases de datos incluyen el número total de bases de datos y el número de bases de datos PostgreSQL y Microsoft SQL Server gestionadas</block>
  <block id="01fe24ee345a62672acb8a16826117d0" category="list-text">Puntuación y estados de optimización para instancias gestionadas y en línea</block>
  <block id="341934677d47967f5c6e737476247396" category="list-text">Detalles de optimización para categorías de almacenamiento, computación y aplicaciones</block>
  <block id="fb2f60a13243e168f321a9de2af52d51" category="list-text">Detalles de optimización de las configuraciones de instancias de Microsoft SQL Server, como dimensionamiento de almacenamiento, distribución de almacenamiento, almacenamiento de ONTAP, computación y aplicaciones</block>
  <block id="18168aa68b74c030711fe95b2b74afac" category="list-text">Ahorro potencial para las cargas de trabajo de base de datos que se ejecutan en los entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con el almacenamiento de Amazon FSx para NetApp ONTAP</block>
  <block id="1886db6545ee593b7bf9014a318fd354" category="section-title">Nuevo estado 'Finalizado con incidencias' en la supervisión de trabajos</block>
  <block id="ddd4a54acb0820f07017dcad26528779" category="paragraph">La función de supervisión de trabajos para bases de datos proporciona ahora el nuevo estado 'Terminado con problemas' para que pueda conocer qué subtrabajos tuvieron problemas y cuáles son los problemas.</block>
  <block id="c72aad21ecf48b0a4f27430d70c166da" category="inline-link-macro">Supervise sus bases de datos</block>
  <block id="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="paragraph"><block ref="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd3039d7fbe9d24b3141aca3c62383a2" category="section-title">Evaluación y optimización para licencias sobreaprovisionadas de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="f90a806c02db45741274868bc065ab90" category="paragraph">La calculadora de ahorro evalúa ahora si la edición Enterprise es necesaria para la puesta en marcha de Microsoft SQL Server. Si una licencia está sobreaprovisionada, la calculadora recomienda la degradación. Podrá degradar automáticamente la licencia en las bases de datos mediante la optimización de la aplicación.</block>
  <block id="f319ba887c03b66fa6a83807c78f65e9" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Ir al inventario de bases de datos*.</block>
  <block id="89beb934231f6ea165d992b7e0925877" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon de sandbox para comprobar la integridad.</block>
  <block id="5b8419bd5ee6af2c2f5fd0ef8e3ca4a9" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox para conectarse a las herramientas CI/CD.</block>
  <block id="5e85f9bc067e4ee023078ba85e21857b" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos de la instancia administrada y luego seleccione *Crear base de datos de usuario*.</block>
  <block id="934fed95fff79f45510cc744c25ff3f4" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, haga clic en *Ir al inventario de Bases de datos*.</block>
  <block id="6e07e3cf1d291785f594756e71522cfe" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox que desee eliminar.</block>
  <block id="770dee3f954306dca2e369d2ef823c94" category="section-title">Análisis de despliegue de SQL Server</block>
  <block id="1d93f11e5331c46990f076ad4257106e" category="paragraph">La calculadora realiza un análisis completo de la implementación de SQL Server para garantizar que los recursos y las funciones que se utilizan se correspondan con la edición de SQL Server. Estos son los factores y condiciones clave que la calculadora comprueba antes de recomendar una degradación a la edición estándar:</block>
  <block id="a0e3089d312c100208595d685b4104d2" category="list-text">Modelo de puesta en marcha</block>
  <block id="9c67ec91896556f3bd46fddd92093d04" category="list-text">La calculadora evalúa el modelo de implementación y si se requiere la edición Enterprise.</block>
  <block id="1ca7013158d8416bb0a3239a9a7e8910" category="list-text">Recursos asignados</block>
  <block id="9812aa4803326e6a5401134b4e94a3d3" category="list-text">La calculadora evalúa las condiciones de los siguientes recursos asignados dependientes de la licencia:</block>
  <block id="4b810d3bd37142aca8bc7441044ac6e1" category="list-text">VCPU de instancia de destino: La instancia tiene 48 CPU virtuales o menos.</block>
  <block id="3152b3044e87ba29a0ef483b2905447f" category="list-text">Asignación de memoria: La instancia tiene 128GB GB o menos de memoria.</block>
  <block id="509a14e7eed7c8c8d42162d9af93a1ec" category="list-text">Uso de las funciones empresariales</block>
  <block id="4fdb074e0b83810d198c8cb5f3b2752e" category="list-text">La calculadora verifica si se está utilizando alguna de las siguientes funciones de Enterprise:</block>
  <block id="0337db3af77375f3eca40ab259fad71c" category="list-text">Funciones empresariales a nivel de base de datos</block>
  <block id="3d01a99bca7dfee0c24b05774c636f2b" category="list-text">Operaciones de índice en línea</block>
  <block id="a042028704aa193c37c291b87325adba" category="list-text">Gobernador de recursos</block>
  <block id="bde0cb834299864818961ff69bf50c2a" category="list-text">Replicación peer-to-peer u Oracle</block>
  <block id="11abd4a419be10d4141e0034d99314af" category="list-text">Extensiones R/Python</block>
  <block id="b4cc3328bb29447a4e3bfe42f68c706e" category="list-text">TempDB optimizado para memoria</block>
  <block id="931f2fcd53e5a10ccfc806cb89a2b27c" category="paragraph">Si la instancia de SQL Server evaluada no utiliza ninguna de las funciones de Enterprise anteriores y cumple con las restricciones de recursos, la calculadora recomendará degradar la licencia a Standard Edition. Esta recomendación está diseñada para ayudarle a optimizar los costes de licencias de SQL Server sin comprometer el rendimiento ni la funcionalidad.</block>
  <block id="b6a4501cc05e54e2e5a513c3b552183a" category="paragraph">NetApp admite la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  y sus servicios en el cloud de diversas formas. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="261966eaf033c38f6934f2c8fc36d79c" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con FSx para ONTAP, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de fábrica de cargas de trabajo para ese producto.</block>
  <block id="5b49df4e58e2a4750acd8bfa8687ccd6" category="paragraph">La documentación de fábrica de cargas de trabajo que se está viendo en ese momento.</block>
  <block id="ba51332e265e54eb4295d6e7d057bad8" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de la fábrica de cargas de trabajo para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="fc3e8f3c2017c33d444d483913a485ba" category="paragraph">Únase a la comunidad de la fábrica de cargas de trabajo para seguir las discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="ffa18fada5deeeb1e533786297855e7d" category="paragraph">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe registrarse para obtener asistencia técnica. Asocie las credenciales del sitio de soporte de NetApp con el inicio de sesión de la fábrica de cargas de trabajo. <block ref="d9fea24984986beabae03291c4b721de" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e13a5649dfef3a1c76c4be8e463226d7" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de fábrica de carga de trabajo, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="5f08a8bbfa89b18958e70a8c6cbc44c3" category="paragraph">Database proporciona supervisión de trabajos para que pueda realizar un seguimiento del progreso de los trabajos, así como diagnosticar y solucionar problemas en caso de que se produzca algún fallo. Puede filtrar trabajos por tipo y estado, buscar trabajos mediante la función de búsqueda y descargar la tabla de trabajos.</block>
  <block id="5ade2a57e46cf328c900013574754aa9" category="list-text">La función de supervisión de trabajos realiza un seguimiento de los trabajos _in progress_, _completed_, _completed with issues_ y _failed_ diarios, semanales, quincenales y mensuales.</block>
  <block id="10f9689e79d67ec4a1651805229939e6" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos del trabajo y haga clic en *Ir a CloudFormation* para ver el registro de trabajo en la consola de AWS CloudFormation.</block>
  <block id="1f14f9d15a2087e9bbf3c4dd4b699191" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox que desea actualizar.</block>
  <block id="e464b3f9b68caf988cec7cd7b5263281" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox que desea revertir.</block>
  <block id="07755964277c2a6aa1a5c2e771d7dbe0" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox que desea dividir.</block>
  <block id="ce638fcfafd4d79a49524062225d7fbc" category="paragraph">Se requiere registrar el soporte para recibir soporte técnico específico del centro de cargas de trabajo de BlueXP  y sus soluciones y servicios de almacenamiento. Debe registrarse para obtener soporte de la consola BlueXP , que es una consola web independiente de la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="2cbcc262b0a39ec19c5f69bffccb70fb" category="paragraph">Al registrarse para recibir soporte, no se habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de proveedor de cloud. Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos de un proveedor de cloud, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de fábrica de cargas de trabajo para ese producto.</block>
  <block id="195066d54d760bc240b0879aa7a483bf" category="list-text">En la pestaña sandboxes, haga clic en el menú de tres puntos del clon del sandbox para ver la información de conexión.</block>
  <block id="13ac5039f81a1aa4ae7419bf17b5b6a0" category="section-title">06 de enero de 2025</block>
  <block id="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="list-text"><block ref="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f7626e6c4414254923965c059c538355" category="section-title">Evaluación de parches del sistema operativo para la optimización</block>
  <block id="caf2103b4a30210f2be52ce13c522aad" category="inline-link-macro">El blog de operaciones en la nube de AWS «Cómo aplicar parches a instancias de Windows EC2 en subredes privadas con AWS Systems Manager»</block>
  <block id="51d9963cd25d44afd5ce890896443f71" category="paragraph">La evaluación de parches del sistema operativo que se realiza con fines de optimización puede no funcionar en una red privada. La evaluación se basa en AWS Patch Manager. Para saber cómo aplicar parches a las instancias de Windows EC2 en una red privada, consulte <block ref="8e97bc3ab59f50cb9b025f85a2445baf" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a61ebf6aa74399e268808d3801b03702" category="section-title">Optimización del tamaño de la computación</block>
  <block id="f72f493648b25528319887c50a65f0ce" category="inline-link-macro">Documentación de Amazon Elastic Compute Cloud</block>
  <block id="bd5d7b32e4164faa655582f169744a05" category="paragraph">Al cambiar a determinados tipos de instancias, se puede restablecer la configuración de red, lo que puede provocar un fallo de conexión de nodo durante la optimización y provocar un fallo en el trabajo. Es posible que se necesite intervención manual para comprobar y actualizar la configuración de DNS y las sesiones iSCSI. Consulte <block ref="b8406a09c509d5c1d937367114bd51b3" category="inline-link-macro-rx"></block>para obtener más información sobre las limitaciones de cambio de tamaño de EC2.</block>
  <block id="efc2466e55cc45101064c2ade9e1ac96" category="doc">Los entornos de bases de datos on-premises analizan los costes y planifican las migraciones</block>
  <block id="b070dbce75db746d44b4965253ae3c9f" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora detecta, analiza y ayuda a planificar la migración de bases de datos on-premises a Amazon FSx para NetApp ONTAP. Puedes utilizar la calculadora de ahorro para estimar el coste que supone ejecutar tu entorno de bases de datos on-premises en la nube y revisar las recomendaciones para migrar tu entorno de bases de datos on-premises a la nube.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explora el ahorro que puedes conseguir en entornos de bases de datos on-premises</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6003a521aa2fb4eca1577921d2f2d6ec" category="section-title">Nuevas evaluaciones de optimización para bases de datos</block>
  <block id="a66d8cac65b4a62026dda75c54de5093" category="paragraph">Las siguientes evaluaciones ahora están disponibles en el fábrica de cargas de trabajo BlueXP  para bases de datos. Estas evaluaciones se centran en detectar y proteger contra posibles vulnerabilidades de seguridad, y en detectar y aliviar los cuellos de botella en el rendimiento.</block>
  <block id="41e5288ef108e483da5a07bf4a8c654d" category="list-text">*Configuración de la escala lateral de recepción (RSS)*: Comprueba si la configuración RSS está habilitada y si el número de colas está establecido en el valor recomendado. La evaluación también proporciona recomendaciones para optimizar la configuración RSS.</block>
  <block id="20c22843405fd91269ed56974f603ebf" category="list-text">*Configuración del servidor de grado máximo de paralelismo (MAXDOP)*: La evaluación comprueba si MAXDOP está configurado correctamente y proporciona recomendaciones para optimizar el rendimiento.</block>
  <block id="288748eac82542205cccb2a59e324600" category="list-text">*Parches de Microsoft SQL Server*: La evaluación comprueba si los parches más recientes están instalados en las instancias de SQL Server y proporciona recomendaciones para instalar los parches más recientes.</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5e73d91731c9445e9a0cc34e1969976a" category="summary">Compare los costes de usar Amazon Elastic Block Store (EBS), FSx para el servidor de archivos de Windows y el almacenamiento de bases de datos on-premises de SQL Server con el almacenamiento FSx para ONTAP.</block>
  <block id="6bcb23607586342322d4d9d515a81317" category="paragraph">Explora el ahorro en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para las bases de datos de tus cargas de trabajo de base de datos comparando los costes de usar Microsoft SQL Server en Amazon Elastic Block Store (EBS), FSx para el servidor de archivos de Windows y el almacenamiento on-premises con el almacenamiento FSx para ONTAP.</block>
  <block id="7cf65e2ff3a983e2d864a8b1c64765f1" category="open-title">Microsoft SQL Server en las instalaciones</block>
  <block id="979b029ad875506edc5721a6a441e313" category="list-text">En la pestaña local de SQL Server, descargue el script para evaluar sus entornos de SQL Server locales.</block>
  <block id="db99a3f687ce317a37116a375a2f8e0a" category="list-text">Descargue el script de evaluación. El script es una herramienta de recopilación de datos basada en PowerShell. Recopila y luego carga los datos de configuración y rendimiento de SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . El asesor de migración evalúa los datos y planifica la puesta en marcha de FSx para ONTAP para su entorno SQL Server.</block>
  <block id="2840f80705232625a2e7a961c5ae7c57" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del separador local de SQL Server muestra la opción para descargar el script de evaluación.</block>
  <block id="43b057dd7af35e065506e3e9c40e69b5" category="paragraph"><block ref="43b057dd7af35e065506e3e9c40e69b5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="11bfb2872e63a5ed545dd1a42c50ca27" category="list-text">Ejecute el script en el host de SQL Server.</block>
  <block id="93fc841273934516b5d0c3c8c898594c" category="list-text">Cargue la salida del script en la pestaña local de SQL Server en la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="e4784aa5341ea2989d2193e58d7d7f6d" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del separador local de SQL Server muestra la opción de cargar el script de evaluación.</block>
  <block id="2b894f40697fe51db0b06a9bf9f9a2a1" category="paragraph"><block ref="2b894f40697fe51db0b06a9bf9f9a2a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c034eca1def3a7b989b774cd862bad8c" category="list-text">En la pestaña de SQL Server on-premises, selecciona *Explorar ahorros* para ejecutar un análisis de costos del host local de SQL Server contra FSx para ONTAP.</block>
  <block id="48d937e7fd66ff674c2cb93c60660383" category="list-text">En la calculadora de ahorro, seleccione la región del host local.</block>
  <block id="222ef17ae6eab247553156232cd650e1" category="list-text">Para obtener resultados más precisos, actualice la información de computación y los detalles de almacenamiento y rendimiento.</block>
  <block id="b0398f49dbe9d04be8ddd17378899545" category="list-text">De manera opcional, proporciona la siguiente información sobre los clones (copias redundantes) y las copias Snapshot en tu entorno de bases de datos on-premises para obtener una estimación más precisa del ahorro en costes.</block>
  <block id="7240997fa0d75a11f0b991615772d5d3" category="list-text">*Número de copias clonadas*: Introduzca el número de copias clonadas en la configuración local.</block>
  <block id="4597adc0f9f3096964b3b3efbe708588" category="list-text">Informática: Incluye ajustes de tamaño, parches del sistema operativo y ajustes de adaptadores de red como escalado lateral de recepción (RSS) y descarga de TCP</block>
  <block id="af022f8b2257d68b04e48e672c457177" category="list-text">Aplicaciones: Incluye licencias de Microsoft SQL Server, parche de Microsoft SQL Server y configuración de MAXDOP</block>
  <block id="1c8d307950dbef59ce61b6bc729fdb52" category="section-title">03 de febrero de 2025</block>
  <block id="382e51924c0a806fea2a0017322199a5" category="section-title">Limitaciones de optimización</block>
  <block id="d65e48d2f6a810cde4c31e5a88aecedb" category="section-title">Optimización de la configuración de ONTAP y SO</block>
  <block id="8e29c0a71b0719e3f6ed28d4a7c0b30d" category="paragraph">La optimización masiva para más de una instancia de SQL Server no se admite para la configuración de ONTAP y del sistema operativo.</block>
  <block id="7dd6090f4d4627220763b41db74bb898" category="section-title">Cálculo del ahorro en las instalaciones</block>
  <block id="9fb10d1d0413bc062aa3f807aa200e53" category="paragraph">No se tienen en cuenta los cálculos de ahorro de costes y porcentajes del tamaño de volumen para el sistema de almacenamiento local de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="79dda14ccc601407ccb09f0fe3d93259" category="paragraph">Si utiliza un servidor proxy para todas las conexiones salientes de instancias EC2, debe permitir el acceso a los siguientes dominios para que las operaciones de gestión funcionen:</block>
  <block id="d9f9431d48e0b55421e9c9376798d722" category="list-text"><block ref="c202a4052bc97ff0191552ea4c2c865c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="9aa0a44ed97cfd5357fb393a8de57dc7" category="list-text"><block ref="1f378775539050b7c7b5e1cdfe121e2f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4bd2e14395b83906b0838bbcc78df388" category="list-text"><block ref="3e51061ec4171070ff2ffdabfbd63cc3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="9b6e1103f46b83b38494e5b294e2c410" category="list-text"><block ref="c1eaf26c3b755ad5252456a5d3f34a2f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f57c49a06b4a8a20d9a723cd677b9655" category="inline-link-macro">Crear un servidor PostgreSQL</block>
  <block id="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="paragraph"><block ref="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1414de2121340ce91492c56f7800fcc7" category="section-title">Soporte Terraform para la creación de servidores PostgreSQL</block>
  <block id="9156ac6cc60e32ed114af1a49af0ffed" category="paragraph">Ahora puede usar Terraform desde el CodeBox para implementar PostgreSQL.</block>
  <block id="7a5745faeabd31c33609adf25373d8a1" category="inline-link-macro">Cree un servidor de base de datos PostgreSQL</block>
  <block id="6a7893eb24462b3da7dd0a66586c5738" category="section-title">Evaluación de resiliencia para programación de snapshots local</block>
  <block id="677bceea5ebbea10cf85a91ebf42050e" category="paragraph">Existe una nueva evaluación de resiliencia disponible para las cargas de trabajo de bases de datos. Evaluamos si los volúmenes de sus instancias de Microsoft SQL Server tienen políticas de snapshot programadas válidas. Las copias Snapshot son copias de un momento específico de sus datos y ayudan a mantener la resiliencia de los entornos de base de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="90814442b7f0694d712f43efffe9c178" category="section-title">Corrección de MAXDOP para cargas de trabajo de bases de datos</block>
  <block id="3231190e9014bf678d835272ec7c9234" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos ahora admite la corrección del máximo grado de configuración del servidor de paralelismo (MAXDOP). Cuando la configuración de MAXDOP no es óptima, puede permitir que la fábrica de carga de trabajo de BlueXP  optimice la configuración.</block>
  <block id="4a21bedf189bb26f9f4aeb26c0dc26a2" category="section-title">Correo electrónico: Informe de análisis de ahorros</block>
  <block id="5b89ef008454fd9a61723d3572865363" category="paragraph">Al analizar el ahorro de tus entornos de almacenamiento de Amazon Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows en comparación con FSx para ONTAP, ahora puedes enviar el informe de recomendaciones por correo electrónico a ti mismo, a los miembros del equipo y a los clientes.</block>
  <block id="d165069c83b8bcdcdac74dac0647a6f8" category="paragraph">Antes de crear un servidor PostgreSQL desde la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP , obtenga información sobre los tipos de implementación de almacenamiento disponibles para la configuración del host de base de datos, los modos de operación de fábrica de carga de trabajo, y los requisitos para completar esta operación.</block>
  <block id="a54a2d2457f861c5ced69c71edee65c9" category="paragraph">Los sistemas de archivos FSX para ONTAP tienen dos modelos de implementación de servidor PostgreSQL: _Alta disponibilidad (HA)_ o _instancia única_. Se crean distintos recursos para el sistema de archivos FSx para ONTAP en función del modelo de puesta en marcha de FSx para ONTAP que seleccione.</block>
  <block id="7081d1beb2d41751a0211b5a5c5f3b56" category="list-text">*Despliegue de alta disponibilidad*: Se implementa un sistema de archivos FSX para NetApp ONTAP de varias zonas de disponibilidad cuando se selecciona un nuevo sistema de archivos FSX para ONTAP para la implementación de alta disponibilidad. Se crean volúmenes y LUN independientes para archivos de datos, registros y tempdb para una implementación de HA. Se crean un volumen y LUN adicionales para el disco de quórum o de testigo para el clúster de Windows. La implementación de HA configura la replicación de streaming entre los servidores PostgreSQL primarios y secundarios.</block>
  <block id="30e232f58ccaf796b9d3c66a4c7f3eae" category="list-text">*Implementación de instancia única*: Se crea un sistema de archivos FSX de zona de disponibilidad única para ONTAP cuando se crea un nuevo servidor PostgreSQL. Además, se crean volúmenes y LUN independientes para archivos de datos, registros y tempdb.</block>
  <block id="8afd299f4346ad5e3b322116411294bc" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Deploy database host* y luego seleccione *PostgreSQL Server* en el menú desplegable.</block>
  <block id="5ac68d725f8eef71a0523eb1c6cca14f" category="list-text">En *Zona de aterrizaje*, proporcione lo siguiente:</block>
  <block id="9a7005e13653f915b8e1367cbdc68e4e" category="list-text">En *Modelo de implementación*, selecciona *Instancia independiente* o *Alta disponibilidad (HA)*.</block>
  <block id="c4ccde85ea5b8e0593caaf8004ff8930" category="list-text">Para implementaciones de HA</block>
  <block id="d2eadd2943100e3e5ea25460fadf93c2" category="list-text">Para un nuevo sistema de archivos FSx for ONTAP, se crea un nuevo grupo de seguridad y se conecta al nodo SQL. Para un sistema de archivos FSX for ONTAP existente, el grupo de seguridad asociado con él se agrega automáticamente al nodo PostgreSQL que permite la comunicación con el sistema de archivos.</block>
  <block id="74026b51b0207a27d3fd38b62768c254" category="paragraph">La fábrica de cargas de trabajo tiene varias formas de explorar el ahorro de las cargas de trabajo de base de datos que se ejecutan en Amazon Elastic Block Store (EBS), FSx para el servidor de archivos de Windows y el almacenamiento en las instalaciones: Desde la consola, desde la pestaña Inventario y desde la pestaña Explorar ahorros. En todos los casos, puede utilizar la calculadora de ahorro para comparar diversos componentes de coste de la ejecución de cargas de trabajo de Microsoft SQL Server como el almacenamiento, la computación, la licencia de SQL, los snapshots y los clones para las cargas de trabajo de bases de datos en sistemas de archivos FSx para ONTAP frente a Elastic Block Store (EBS), FSx para el servidor de archivos de Windows y el almacenamiento en las instalaciones.</block>
  <block id="551d3fb74afeea4ac02ada029e97d26b" category="paragraph">Si la fábrica de carga de trabajo determina que podría ahorrar dinero ejecutando estas cargas de trabajo en un sistema de archivos FSx para ONTAP, puede poner en marcha Microsoft SQL over FSx para ONTAP directamente desde la calculadora de ahorro del centro de cargas de trabajo. Si tienes varias instancias de Microsoft SQL Server en Elastic Block Store, FSx para Windows File Server o almacenamiento on-premises, te recomendaremos una configuración de FSx para ONTAP con una única instancia de SQL.</block>
  <block id="6040bb4a85eec1c3be0e69ac393a4c24" category="paragraph-title">Ahorro potencial para todas las cargas de trabajo de las bases de datos</block>
  <block id="21739ec7d2d9e1ee769824ea604e87e4" category="paragraph">Vaya a la base de datos *Dashboard* desde la consola de fábrica de cargas de trabajo para obtener una visión general de los ahorros potenciales de costos por ejecutar todas sus cargas de trabajo de base de datos en FSx para ONTAP. En el mosaico *Ahorro potencial*, puede ver el número de todas las cargas de trabajo de base de datos que tiene en Elastic Block Store y FSx para Windows File Server, el ahorro de costes potencial, el porcentaje de ahorro y la representación visual en el gráfico de barras.</block>
  <block id="ceb758e79c470fbc2ebba2a5fa8a2c32" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del icono de ahorro potencial de la consola de bases de datos de la consola de la fábrica de cargas de trabajo. El icono de ahorro potencial muestra el número de todas las cargas de trabajo de base de datos que tiene en Elastic Block Store y FSx para servidor de archivos de Windows, el ahorro en costes potencial, el porcentaje de ahorro y la representación visual en el gráfico de barras.</block>
  <block id="8a197a96889c1350d0921a2744e0dcff" category="paragraph"><block ref="8a197a96889c1350d0921a2744e0dcff" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="14e0ba144c9ea737e00075f15ba92914" category="paragraph-title">Calculadora de ahorro</block>
  <block id="b9c1a7494e47e88c73ed9177dac50512" category="paragraph">Puede utilizar la calculadora de ahorro para comparar distintos componentes de coste de la ejecución de cargas de trabajo de Microsoft SQL Server como el almacenamiento, la computación, la licencia de SQL, los snapshots y los clones para las cargas de trabajo de bases de datos en sistemas de archivos FSx para ONTAP en Elastic Block Store (EBS), FSx para el servidor de archivos de Windows y el almacenamiento en las instalaciones. Dependiendo de sus requisitos de almacenamiento, puede darse cuenta de que los sistemas de archivos de FSx para ONTAP son los más rentables para las cargas de trabajo de sus bases de datos.</block>
  <block id="34bd0eb13cbfc5b3e75abc9ef37d28a9" category="inline-xref">Aprende a usar la calculadora.</block>
  <block id="59bc614ceb0bb98400319eb2b4ed0194" category="paragraph">La calculadora muestra si el almacenamiento para las cargas de trabajo de base de datos en estos servidores Microsoft SQL Server costaría menos si se utiliza un sistema de archivos FSx para ONTAP. <block ref="3b1f4baa69b6d987101aa81b90456625" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="726827e3f779b11768c209a653ef0f0e" category="paragraph"><block ref="726827e3f779b11768c209a653ef0f0e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="388660e21a97a90db2571da848fc61df" category="inline-link-macro">Añada las credenciales de AWS</block>
  <block id="df33a8a514c43741a17399e9c12a0427" category="paragraph">Además, puede <block ref="10c34fa86244e9acc4f29a59fb8b09f7" category="inline-link-macro-rx"></block>mejorar la precisión del análisis de la calculadora. Selecciona *Calcular los ahorros en función de los recursos existentes*. Se le redirigirá a la página Agregar credenciales. Después de agregar credenciales, seleccione los recursos existentes para comparar con FSx para ONTAP y seleccione *Explorar ahorros*.</block>
  <block id="8e6d0f92b770c4f1bd72e6a5cbf34656" category="paragraph">Después de proporcionar detalles para la configuración del host de la base de datos, revise los cálculos y las recomendaciones que se proporcionan en la página.</block>
  <block id="914666cc05a2f50a3cbff56ab4c0d87c" category="paragraph">Además, desplácese hasta la parte inferior de la página para ver el informe seleccionando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="037fbb0239239f2168489bba99e09b67" category="list-text">*Exportar PDF*</block>
  <block id="10acfa1cd5e4b3b5f4da60bba2257672" category="list-text">*Enviar por correo electrónico*</block>
  <block id="3902a76bb589f831b404ce1ec9865654" category="list-text">*Ver los cálculos*</block>
  <block id="68bfcbb9e0f73d04499c64e0bc23d369" category="inline-xref">Implemente Microsoft SQL Server en AQS EC2 utilizando FSx para sistemas de archivos ONTAP</block>
  <block id="a8aa5970e795fc6acbc94959e79d385e" category="paragraph">Para cambiar a FSX para ONTAP, siga las instrucciones a <block ref="111c1b12d181a36b3809e884a469d22f" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4fbdcdf3c2d8694d5e358b3175b867da" category="section-title">03 de marzo de 2025</block>
  <block id="5b9ce98e8b3125f8d921be7829ab8a26" category="sidebar">Cree un servidor Microsoft SQL Server</block>
  <block id="25b3aca23d0668827e396e11779fd3e8" category="paragraph"><block ref="25b3aca23d0668827e396e11779fd3e8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0cff8121f4037cd80252c2bfd1bbc480" category="paragraph">Ahora puede ir a la calculadora de ahorro desde la <block ref="9086d555f1d70469f26e2dfccd9f366f" category="inline-link-macro-rx"></block> página de inicio. Seleccione en Elastic Block Store y FSx para Windows File Server para comenzar.</block>
  <block id="05e1e00bdb39e9c766a6a0f69a222a3b" category="list-text"><block ref="05e1e00bdb39e9c766a6a0f69a222a3b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="list-text"><block ref="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="list-text"><block ref="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b344730cd36668c36266c1d50c447eea" category="list-text">*Grupo de seguridad*: Seleccione un grupo de seguridad existente o cree un nuevo grupo de seguridad. Tres grupos de seguridad se conectan a los nodos SQL (instancias EC2) durante el despliegue del nuevo servidor.</block>
  <block id="292e876f4d1d5af73b815913bd3d9b26" category="doc">Configuración de alta disponibilidad de PostgreSQL</block>
  <block id="047e8f86b83bb2e8d4c34b1dc560257b" category="paragraph">Ahora puede poner en marcha una configuración de alta disponibilidad (HA) para el servidor PostgreSQL.</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="abd0fe91ce589ecf3c7bad0543ccad16" category="sidebar">Blogs de BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Seminarios web sobre el cloud</block>
  <block id="8bb788607f31f673e25d0ba34b09a14d" category="doc">Mejoras de optimización</block>
  <block id="7e9a755c644cbdbaab2927671606cf89" category="paragraph">Hay disponibles nuevas evaluaciones de optimización, soluciones y la visualización de varios recursos al optimizar los entornos de bases de datos.</block>
  <block id="3cde2cfbcdbdd79a3c1d3d6b547ab80d" category="section-title">Evaluaciones de resiliencia</block>
  <block id="218733e992141498b68631094f232446" category="paragraph">Las mejoras incluyen nuevas evaluaciones de resiliencia para comprobar que las funcionalidades de redundancia de datos y recuperación ante desastres estén configuradas para sus entornos de base de datos.</block>
  <block id="a8b36cbcd13facdcd526df9ca0c4aba5" category="list-text">FSX para backups de ONTAP: Analiza si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven los volúmenes de la instancia de SQL Server se configuran con backups programados de FSx para ONTAP.</block>
  <block id="3ddd695d01877806196cb9bc8be009da" category="list-text">Replicación entre regiones: Evalúa si los sistemas de archivos FSx para ONTAP que sirven instancias de Microsoft SQL Server se configuran con una replicación entre regiones.</block>
  <block id="233f3c54635152d78b375495cd0b5580" category="section-title">Corrección de computación</block>
  <block id="c4b982d56748631e5cf80fe05312f901" category="paragraph">La corrección de escala lateral de recepción (RSS) configura RSS para distribuir el procesamiento de red a través de varios procesadores y garantizar una distribución de carga eficiente.</block>
  <block id="9ed609dc6760dae060dbad52b3aa2d42" category="section-title">Corrección de instantáneas locales</block>
  <block id="229b55b063b8208ec58911841f6bad18" category="paragraph">La corrección de snapshots locales configura políticas Snapshot para volúmenes para sus instancias de Microsoft SQL Server con el fin de mantener resilientes los entornos de bases de datos en caso de pérdida de datos.</block>
  <block id="14684cd0a52a7f7301e2400ff9ce8c16" category="section-title">Soporte para la selección de múltiples recursos</block>
  <block id="909e5b19987da9dd66e288802ac9729e" category="paragraph">Al optimizar las configuraciones de bases de datos, ahora podrá seleccionar recursos específicos en lugar de todos los recursos.</block>
  <block id="d36362545a72cd1eef4186ca8a99dca1" category="section-title">Vista de inventario mejorada</block>
  <block id="9f3b67d6f0d3de869a895be1df755a3b" category="paragraph">La pestaña Inventario de la consola de fábrica de cargas de trabajo se ha optimizado para que solo contenga servidores SQL que se ejecutan en Amazon FSx para NetApp ONTAP. Ahora encontrará servidores SQL en las instalaciones y ejecutándose en Amazon Elastic Block Store y Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows en la pestaña Explorar ahorros.</block>
  <block id="b66e93ffc0672f74db831d8f9d81fdba" category="section-title">Creación rápida disponible para la implementación del servidor PostgreSQL</block>
  <block id="f7d019f8da84eee0771921896cbb0cd5" category="paragraph">Puede utilizar esta opción de implementación rápida para crear un servidor PostgreSQL con configuración de alta disponibilidad y mejores prácticas integradas.</block>
  <block id="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="paragraph"><block ref="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="958f5530e9f1db947c4f18b3cc30b2e9" category="admonition">En _Quick create_, HA es el modelo de implementación predeterminado, Windows 2016 es la versión predeterminada de Windows y SQL 2019 Standard Edition es la versión predeterminada de SQL.</block>
  <block id="a18df64f6d327d9f4d8ffd9736b846f6" category="admonition">Las implementaciones de HA solo se admiten en configuraciones FSx para ONTAP de varias zonas de disponibilidad (MAZ).</block>
  <block id="b06b1cc67628f13db38ca890693627fb" category="section-title">Evaluación de la replicación entre regiones</block>
  <block id="425a11288e6c089ecf9966b89b9be4eb" category="list-text">La evaluación de optimización no puede determinar si se está utilizando la replicación entre regiones (CRR) cuando el sistema de archivos de destino de FSx para ONTAP se encuentra en una cuenta de AWS diferente.</block>
  <block id="a73971e47314d5a9302d6e0e452948e6" category="list-text">La fábrica de carga de trabajo evalúa solo la configuración de CRR del sistema de archivos FSX para ONTAP de origen.</block>
  <block id="fb090b715eaceea73761a137a2eb45c0" category="list-text">Resiliencia: Incluye snapshots locales, FSx para backups de ONTAP y replicación entre regiones (CRR)</block>
  <block id="c69c68bea63a58faad0233887cb8a9aa" category="section-title">04 de abril de 2025</block>
  <block id="bcfa2187892cfb20acb57dea1d6a38b4" category="paragraph">Explore el ahorro para los hosts detectados: La fábrica de cargas de trabajo se enlaza con sus servidores Microsoft SQL existentes y extrae los detalles de la calculadora para la comparación automática. Tendrás que otorgar permisos _read-only_ o _read/write_ para usar esta opción de calculadora. Puede cambiar el caso de uso, pero todos los demás detalles se determinan automáticamente en el cálculo.</block>
  <block id="f2f8123dee39336570b9e59a3326fd18" category="inline-link-macro">Otorgue los permisos _READ-ONLY_ o _READ/WRITE_</block>
  <block id="f557e9f26b531156ccdbc9c32935d13a" category="list-text"><block ref="6a1dbb436eb1da80c34b82a70d7d9175" category="inline-link-macro-rx"></block> En su cuenta de AWS para detectar los sistemas Elastic Block Store (EBS) y FSx para Windows en la pestaña *Explorar ahorros* y para mostrar el cálculo del ahorro en la calculadora de ahorro.</block>
  <block id="25696569671071b8bd3db9a4c5f6613e" category="doc">Mejoras en la consola de</block>
  <block id="04f9acced28b52e064ba8ccb957a615c" category="list-text">Las vistas entre cuentas y entre regiones están disponibles al navegar entre pestañas de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Las nuevas vistas mejoran la gestión, supervisión y optimización de recursos.</block>
  <block id="6e21267988cadc818dd398393c695465" category="list-text">Desde el mosaico *ahorros potenciales* en el panel de control, podrás revisar rápidamente lo que podrías ahorrar cambiando a FSX para ONTAP desde la Tienda de bloques elásticos de Amazon o Amazon FSx para el servidor de archivos de Windows.</block>
  <block id="255a96bb0a74416846fbad7e40f8ddf4" category="section-title">Exploración ad hoc disponible para configuraciones de base de datos</block>
  <block id="2b1a16b6cd72c9555872ec61d3334af5" category="paragraph">El centro de cargas de trabajo de BlueXP  para bases de datos analiza automáticamente las instancias gestionadas de Microsoft SQL Server con el almacenamiento FSx para ONTAP para detectar posibles problemas de configuración. Ahora, además de la exploración diaria, puede escanear en cualquier momento.</block>
  <block id="365d8fe4130e8c12f4a3defc920178dd" category="section-title">Eliminación de registros de evaluación locales</block>
  <block id="c4fd25bd6650f0eaedfd01e29fbecddd" category="paragraph">Después de analizar el ahorro de un host de Microsoft SQL Server en las instalaciones, tiene la opción de eliminar el registro de host en las instalaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="ae548505379d0043460d8c15540cb546" category="section-title">Limpieza de clones</block>
  <block id="0d003b1e16a8cf8a4b6c0774ee3a0f41" category="paragraph">La evaluación y corrección de limpieza de los clones identifica y gestiona clones antiguos y costosos. Los clones que tengan más de 60 días se pueden actualizar o eliminar de la consola de fábrica de cargas de trabajo de BlueXP .</block>
  <block id="6da89f0beda0fbec41b06125b0b7ad32" category="section-title">Posponer y descartar el análisis de configuración</block>
  <block id="4a9a50cea48d9e2ded3becc284af4e41" category="paragraph">Es posible que algunas configuraciones no se apliquen a sus entornos de bases de datos. Ahora dispone de opciones para posponer un análisis de configuración en particular por 30 días o descartar el análisis.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="2d07fc9146d02690dffeffa52fbd2ec4" category="list-text">Eliminación de host en las instalaciones</block>
  <block id="1c28fa92b25f4914c091b667402466d3" category="list-text">Después de analizar el ahorro de un host de Microsoft SQL Server en las instalaciones, tiene la opción de eliminar el registro de host en las instalaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP . Seleccione el menú de tres puntos del host local de Microsoft SQL Server y, a continuación, seleccione * Eliminar *.</block>
  <block id="04467e563313dfe5a1da17bd70a4de75" category="list-text">En la pestaña *Inventario*, seleccione la pestaña *Instancias*.</block>
  <block id="c5d0b906e655aeb0e712fdc99742d179" category="list-text">Para la limpieza de clones, seleccione Bases de datos clonadas (sandboxes) que desea actualizar o eliminar.</block>
  <block id="64b911fb444d2ba4347dbcba8d839d9c" category="list-text">Al actualizar un clon, este se sincroniza con su base de datos de origen. La actualización solo está disponible para los clones creados en fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="b11d77d1a514a3b0bdf01908bc4826e9" category="list-text">Eliminar un clon lo elimina de forma permanente, libera espacio de almacenamiento y reduce los costes. Puede eliminar clones creados dentro o fuera de la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="cf00508631c0415d4089fb10cbe0511d" category="summary">Posponga o ignore el análisis de configuraciones de base de datos específicas que no se aplican a su entorno de base de datos para evitar alertas innecesarias y resultados de optimización imprecisos.</block>
  <block id="0cdf26a09e8e4cde6653e44f4abd73fb" category="doc">Posponer o descartar el análisis de las configuraciones de la base de datos</block>
  <block id="77df5d7dfd76cd0e6a1a7a837c509672" category="paragraph">Posponga o ignore el análisis de configuraciones de base de datos específicas que no se aplican a su entorno de base de datos para evitar alertas innecesarias y resultados de optimización imprecisos. Puede volver a activar un análisis de configuración aplazado o descartado en cualquier momento.</block>
  <block id="54498ab3155b38b14174ab9dd5caef5a" category="paragraph">Los requisitos de la aplicación para las configuraciones de base de datos varían. La fábrica de cargas de trabajo le ofrece dos opciones para omitir el análisis de configuraciones de bases de datos específicas, de modo que pueda supervisar solo los problemas relevantes y obtener una vista precisa del estado de las configuraciones relevantes. Cuando un análisis de configuración específico se pospone o se descarta, la configuración no se incluye en la puntuación de optimización total.</block>
  <block id="47112685bf756c67c8ac297ef60e48dc" category="paragraph">Puede posponer, descartar y volver a activar el análisis de configuración en el nivel de configuración y en el nivel de instancia de SQL Server.</block>
  <block id="8a219fba8bbd202ad1f7a47267ff5a2d" category="list-text">*Posponer durante 30 días*: Posponer el análisis detendrá el análisis durante 30 días. Transcurridos 30 días, el análisis se reiniciará automáticamente.</block>
  <block id="71e07950d625dfcf829cac7019fb6f26" category="list-text">*Descartar*: Desestimar el análisis pospone el análisis indefinidamente. Puede reiniciar el análisis si es necesario.</block>
  <block id="cd5a81e0d9eeff49759cb9a6eaa2e1e2" category="paragraph">Puede posponer o descartar las siguientes configuraciones para instancias de Microsoft SQL Server:</block>
  <block id="999cc42b236c7aee1157ff02d6f1bcd5" category="list-text">Clones</block>
  <block id="75d9a01908e416c932fa5ee3fa0c77a3" category="paragraph">En las siguientes instrucciones se describe cómo posponer, descartar o reactivar un análisis en el nivel de configuración. Para completar las siguientes tareas para instancias específicas de SQL Server, inicie en la pestaña *Dashboard*.</block>
  <block id="43d86b2167e8a3464a552ee706d46d88" category="paragraph-title">Posponer</block>
  <block id="38d07dc1916e6ca30a9f936368828d18" category="paragraph">Posponer para detener un análisis de configuración durante 30 días. Transcurridos 30 días, el análisis se reiniciará automáticamente.</block>
  <block id="b8bad4787f04ab4d4933464f551ed74c" category="list-text">En la pestaña *Inventario*, desplácese hacia abajo hasta la configuración para posponer, seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *posponer durante 30 días*.</block>
  <block id="136dc09835924029e4299fa28f17233d" category="list-text">Seleccione *continuar*.</block>
  <block id="8dca288df860b62f4b631d87b4320f91" category="paragraph">El análisis de configuración se detiene durante 30 días.</block>
  <block id="c8a59e7135a20b362f9c768b09454fdb" category="paragraph-title">Descartar</block>
  <block id="26765b6cc82b68114c879d49f83b0e5a" category="paragraph">Ignorar para detener un análisis de configuración de forma indefinida. Puede reiniciar el análisis cuando sea necesario.</block>
  <block id="fd9eed8a1f28cfe92f0d2d738455682b" category="list-text">En la pestaña *Inventario*, desplácese hacia abajo hasta la configuración que desea descartar, seleccione el menú de tres puntos y, a continuación, seleccione *Descartar*.</block>
  <block id="bfc2ef5a56455cfacfde13cf1612e36b" category="paragraph">Se detiene el análisis de configuración.</block>
  <block id="8e88e8d3ce1694ab82d525e91ae7c572" category="paragraph-title">Reactivar</block>
  <block id="54a679b97854ca1a358ef23dc83cfce6" category="paragraph">Vuelva a activar un análisis de configuración aplazado o descartado en cualquier momento.</block>
  <block id="58e2f7c25b65ba2e36fc6778b985ab34" category="list-text">En la pestaña *Inventario*, desplácese hacia abajo hasta la configuración que desea reactivar, seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Reactivar*.</block>
  <block id="f01282bfdabc9c97224d922f36d898b8" category="paragraph">El análisis de configuración se reactiva y se realiza diariamente en adelante.</block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">04 de mayo de 2025</block>
  <block id="f865802ec5f0fe104a096589d51b39a4" category="sidebar">Posponer el análisis de configuración</block>
  <block id="4b50901597179fa075617d96ccf51901" category="list-text">*Consola de fábrica de carga de trabajo*: La consola de fábrica de carga de trabajo proporciona una visión visual y holística de sus aplicaciones y proyectos.</block>
  <block id="590410b3a112ba2f531f9aae44e29ed1" category="list-text">*Consola BlueXP *: La consola BlueXP  proporciona una experiencia de interfaz híbrida para que pueda usar la fábrica de cargas de trabajo BlueXP  junto con otros servicios BlueXP .</block>
  <block id="62c5120220d244bd5e611d7c4459b5c5" category="list-text">*Pregúntame*: Usa el asistente de Ask Me AI para hacer preguntas y aprender más sobre la fábrica de cargas de trabajo sin salir de la interfaz de usuario web de la fábrica de cargas de trabajo. Acceda a Preguntarme desde el menú de ayuda de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="e234d079cc2fccaeed8041a81e1e8122" category="list-text">*CLI de CloudShell*: La fábrica de cargas de trabajo incluye una CLI de CloudShell para administrar y operar entornos de AWS y NetApp a través de cuentas desde una única CLI basada en navegador. Acceda a CloudShell desde la barra superior de la consola de fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="dfbf98e5a4263fb93c5b851bfc384ae3" category="list-text">*API REST*: Usa las API REST DE fábrica de cargas de trabajo para implementar y administrar tus sistemas de archivos FSx para ONTAP y otros recursos de AWS.</block>
  <block id="57f4ce64453b6cd8aa398c4f88d38c2e" category="list-text">*CloudFormation*: Utilice el código CloudFormation de AWS para realizar las acciones que definió en la consola de la fábrica de cargas de trabajo para modelar, aprovisionar y administrar recursos de AWS y de terceros desde la pila CloudFormation en su cuenta de AWS.</block>
  <block id="905bc3578e603008d83976307778ddcc" category="list-text">Para obtener recomendaciones de tipos de instancia y mejorar la precisión de los costos, haga lo siguiente:</block>
  <block id="10d9194778791c152af2c0be1806e0b1" category="list-text">Otorgar permisos a Amazon CloudWatch y AWS Compute Optimizer.</block>
  <block id="1dffe1578c264cd074d1fbf2823deeca" category="list-text">Inicie sesión en la consola de administración de AWS y abra el servicio IAM.</block>
  <block id="429fc992484e56fc5119b7b343df8bab" category="list-text">Edite la política para el rol de IAM. Copie y agregue los siguientes permisos de Amazon CloudWatch y AWS Compute Optimizer.</block>
  <block id="948ce9adc60f5781dbfbd99d2c9d74d5" category="list-text">Active la cuenta facturable de AWS en AWS Compute Optimizer.</block>
  <block id="af06e2a95bd9706f705a4480e8f40846" category="list-text">* Proveedor de fábrica de cargas de trabajo Terraform BlueXP *: Utilice Terraform para crear y administrar flujos de trabajo de infraestructura generados en la consola de la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="938691193541892254da342a65418ef3" category="doc">Detección de PostgreSQL y Oracle</block>
  <block id="a35833d039b2504ef8c787b30e723967" category="paragraph">Ahora puede descubrir las instancias que ejecutan bases de datos de servidor PostgreSQL e implementaciones de bases de datos Oracle en su cuenta de AWS desde la consola de Workload Factory. Las instancias descubiertas aparecerán en el inventario de bases de datos.</block>
  <block id="fd1fe4efcf471a552598d4396db84a26" category="section-title">Terminología de "Optimización" actualizada</block>
  <block id="a832a618559e9b6325bfe90eb3e86587" category="paragraph">Anteriormente denominada "Optimización", la fábrica de carga de trabajo ahora utiliza "problemas bien diseñados" y "estado bien diseñado" para describir el análisis de las configuraciones de la base de datos y "corrección" para describir la remediación de oportunidades de mejorar las configuraciones de la base de datos para cumplir con las recomendaciones de mejores prácticas.</block>
  <block id="c551233916d554410ddca9f767142b1a" category="inline-link-macro">Análisis de configuración para entornos de bases de datos en Workload Factory</block>
  <block id="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="paragraph"><block ref="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4f91bce4a20615964f35d2fd97ddb2e1" category="inline-link-macro">Gestión de instancias</block>
  <block id="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="paragraph"><block ref="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a037440b0e452d149e3d4cdec9e6a911" category="doc">Crear un servidor Microsoft SQL Server en una fábrica de carga de trabajo para bases de datos</block>
  <block id="5d89a931c9c04b55c06760675a1ace5a" category="paragraph">Para crear un nuevo Microsoft SQL Server o un host de base de datos en una fábrica de carga de trabajo para bases de datos, se requiere una implementación del sistema de archivos FSx para ONTAP y recursos para Active Directory.</block>
  <block id="633d049f8d85b55877f18aabc34b1da8" category="paragraph">Antes de crear un Microsoft SQL Server desde una fábrica de carga de trabajo, obtenga información sobre los tipos de implementación de almacenamiento disponibles para la configuración del host de base de datos, la configuración de E/S de múltiples rutas de Microsoft, la implementación de Active Directory, los detalles de red y los requisitos para completar esta operación.</block>
  <block id="ccac5f43f95e209ed7e8f8ddd1b75d8b" category="inline-link-macro">Credenciales de la cuenta de AWS y permisos de modo de lectura/escritura</block>
  <block id="b949760a108bef94fc7f866ca09b5155" category="list-text">Debe <block ref="09d2f3d3c667abb40f8d2ba111b9c06b" category="inline-link-macro-rx"></block>crear un nuevo host de base de datos en la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="f8c2bea89896f4c645e761417ab6d4bd" category="paragraph">Asegúrese de que las subredes de implementación estén asociadas con los puntos finales de interfaz existentes y que los grupos de seguridad permitan el acceso al protocolo HTTPS (443) a las subredes seleccionadas.</block>
  <block id="e2aadc51c2249a0d2d63030bd046d5b5" category="paragraph">Al usar un DNS entre VPC, el grupo de seguridad de los endpoints en la otra VPC donde reside el DNS debe permitir el puerto 443 a las subredes de implementación. De lo contrario, debe proporcionar un solucionador de DNS desde la VPC local al unirse a un Active Directory entre VPC. En un entorno con varios controladores de dominio replicados, si algunos controladores de dominio no son accesibles desde la subred, puede *Redirigir a CloudFormation* e ingresar <block ref="a756f9902f1db5a37f12d3f459f172a5" prefix=" " category="inline-code"></block> para conectarse a Active Directory.</block>
  <block id="83e91497a1333c0a1b677d8c63d846d9" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos de la instancia administrada y luego seleccione *Crear base de datos de usuario*.</block>
  <block id="db8588c095bdb42680df1d8ae6e6c242" category="paragraph">Puedes volver a registrar la instancia más tarde.</block>
  <block id="6e58f833a8c88963786858e4cd0820f1" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos de la instancia para cancelar el registro.</block>
  <block id="a20e9b47d2ae2e8dcad4b38296aada53" category="list-text">Seleccione *Cancelar registro*.</block>
  <block id="7d02c7321e50b7c2fa346dd9edc083f2" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo admite la detección de instancias de PostgreSQL que se ejecutan solo en sistemas operativos Amazon Linux y de instancias de Oracle que se ejecutan solo en Red Hat Enterprise Linux.</block>
  <block id="6923ba19fe8a091f76827ff8c86785de" category="summary">Workload factory for Databases es un servicio de implementación y mantenimiento de bases de datos de extremo a extremo con mejores prácticas integradas para optimización, clonación fina automática y capacidades de monitoreo y resolución.</block>
  <block id="bb3a81d6ea3e61933815d8c7984727a3" category="section-title">¿Qué es Workload Factory para bases de datos?</block>
  <block id="2d2ef55c7d048aa8eb19ea9e98550603" category="paragraph">Workload Factory para bases de datos detecta, evalúa, planifica, aprovisiona y mueve datos de Microsoft SQL Server a implementaciones de Amazon FSx para NetApp ONTAP (FSx para ONTAP) optimizadas para cumplir con sus expectativas de rendimiento y costos y, al mismo tiempo, adherirse a las mejores prácticas de la industria. A lo largo del ciclo de vida, el centro de cargas de trabajo ofrece una optimización y una gestión continuas para las bases de datos en FSx para ONTAP.</block>
  <block id="9d31d07638cfa37e022a93f50a24a37a" category="paragraph">Tres modos operativos diferentes (básico, de solo lectura y de lectura/escritura) ofrecen opciones flexibles para la implementación dentro y fuera de la fábrica de cargas de trabajo. Obtenga un valor inmediato en el modo de confianza cero en _BASIC_ con fragmentos de código para su uso fuera de la fábrica de cargas de trabajo. Obtenga valor incremental con confianza incremental en los modos de solo lectura y de lectura/escritura.</block>
  <block id="a114eda0d7b20c56bc3d8d99fe48b64a" category="summary">Obtenga información sobre la gestión de instancias en la fábrica de carga de trabajo para bases de datos.</block>
  <block id="88425651b441fbd6a0bc45cd78baf191" category="doc">Gestión de instancias en la fábrica de carga de trabajo para bases de datos</block>
  <block id="a40a9332a94e9ee509dd52088052022f" category="paragraph">Las tareas de gestión incluyen:</block>
  <block id="32b73a9b89aeca54ae1906ac5b5c40a3" category="inline-link-macro">Creando una base de datos</block>
  <block id="d0a9d2136da399d9e73cfadd54adfb7a" category="list-text"><block ref="d0a9d2136da399d9e73cfadd54adfb7a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="45e1b252e76746345363ea0d06920684" category="inline-link-macro">Creación de un clon de base de datos (sandbox)</block>
  <block id="fd8a54c517020c653ae1776e8e00d343" category="list-text"><block ref="fd8a54c517020c653ae1776e8e00d343" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="050cc3957bb212dc2758e7dd27f7faf8" category="inline-link-macro">Visualización de bases de datos</block>
  <block id="7a403e4f1f2e0af187fa5a95116054cc" category="list-text"><block ref="7a403e4f1f2e0af187fa5a95116054cc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2f2280ee27b03fc450cd69afae071e39" category="inline-link-macro">Implementación de configuraciones de bases de datos bien diseñadas</block>
  <block id="d3379f7eb15b947ec99d4daad00317b3" category="list-text"><block ref="d3379f7eb15b947ec99d4daad00317b3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4363ade7c2d208d79dee9b60bc51922" category="doc">Implementar configuraciones de base de datos bien diseñadas en la fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="622529f53e43499d3ab7bec3ddade638" category="paragraph">Tiene opciones para revisar las recomendaciones de problemas de configuración y solucionar esos problemas desde el inventario de Bases de datos dentro de la consola de fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="681f8e0d48f8a5609d29d038dfdb7354" category="list-text">Qué se analiza</block>
  <block id="f6e75af7aefeb95ed6d70c67eae48cbc" category="list-text">La fábrica de carga de trabajo analiza el estado de buena arquitectura de las siguientes configuraciones para instancias de Microsoft SQL Server:</block>
  <block id="eb39e8dfd54bf78043b2372b30f7b2b6" category="list-text">Clones: incluye opciones para actualizar y eliminar clones (sandboxes) que se crearon dentro o fuera de la fábrica de carga de trabajo y que tienen más de 60 días</block>
  <block id="05733d6679707441838e3ca92fcb1e85" category="inline-link-macro">Credenciales de la cuenta de AWS y permisos de lectura y escritura</block>
  <block id="e6ff59cff1eb616f7a9d6b770313807a" category="list-text">Debes tener <block ref="6428f71963510d960d64cd03bb6513ae" category="inline-link-macro-rx"></block> para analizar las configuraciones de su base de datos.</block>
  <block id="663c686f4608ad8e700ed1cd99a57fcc" category="list-text">Asegúrese de revisar cada recomendación cuidadosamente antes de seleccionar para corregir una configuración o configuración. Para la configuración de RSS y MAXDOP, le sugerimos que pruebe la configuración recomendada para determinar las mejoras de rendimiento antes de realizar cambios en su entorno de producción.</block>
  <block id="55900adb296775523b32b30486b0de17" category="admonition">El proceso de corrección puede provocar tiempos de inactividad de instancias o interrupciones del servicio. Asegúrese de revisar la recomendación cuidadosamente antes de decidir arreglar una configuración.</block>
  <block id="da0f3dbe0b914fb78e47ff54702db3df" category="list-text">Seleccione *Solucionar problemas* para ver los problemas de configuración de la instancia.</block>
  <block id="8cdf23f9dd4f98a6b709a0a9d53ecd88" category="paragraph">Puede filtrar problemas de configuración por categorías, subcategorías, estado, gravedad y etiquetas.</block>
  <block id="dd78deb6ef5fa791112d358b2eccdf97" category="paragraph">También puede descargar un informe de los hallazgos seleccionando *Exportar PDF*.</block>
  <block id="f73028254f9c4297e3f60654068105e0" category="list-text">Seleccione la flecha desplegable para ver la recomendación de cualquier configuración. Las recomendaciones incluyen las mejores prácticas, posibles riesgos de las configuraciones no optimizadas y consideraciones importantes. Asegúrese de revisar la recomendación cuidadosamente.</block>
  <block id="dae891145ffbf1b1653fc3da2a87faac" category="list-text">Seleccione *Ver y corregir* problemas de configuración cuando la opción esté disponible.</block>
  <block id="45b5dce37159255d07342e3102124571" category="list-text">Seleccione *Continuar* para solucionar el problema de configuración.</block>
  <block id="79d26843be417ff5c9a9e3a3deda3e50" category="summary">Workload Factory for Databases analiza periódicamente las configuraciones de Microsoft SQL Server para determinar si hay algún problema.</block>
  <block id="dd79b42f7eeac8287405a50984fca176" category="paragraph">Workload Factory para Bases de Datos analiza periódicamente las configuraciones de las bases de datos para determinar si existen problemas con las implementaciones de Microsoft SQL Server en Amazon FSx para el almacenamiento de NetApp ONTAP. Cuando se detectan problemas, Workload Factory muestra cuáles son y explica qué debe cambiar para garantizar que las configuraciones de sus bases de datos alcancen el máximo rendimiento, la rentabilidad y el cumplimiento de las prácticas recomendadas.</block>
  <block id="ebc3bf5de769bc75ad8e36a90a0ed695" category="list-text">Análisis diario de la configuración</block>
  <block id="fc34f37e0124ad3486b3476b4c3bf8ba" category="section-title">Estado bien diseñado</block>
  <block id="766f78d394e3aa97e328026acbda4d55" category="paragraph">En la consola de fábrica de cargas de trabajo, a nivel del sistema de archivos, se enumera el estado bien diseñado para todos los sistemas de archivos FSx para ONTAP. Los estados bien diseñados se clasifican como “problemas”, “no analizados” o “bien diseñados”. La selección del estado bien diseñado le redirige a la pestaña de estado bien diseñada dentro del sistema de archivos, donde puede encontrar la puntuación bien diseñada, las categorías de configuración y todas las configuraciones para el sistema de archivos.</block>
  <block id="a64cfe5c8ae4b3445ff288e9acf4b12e" category="list-text">Partitura bien diseñada</block>
  <block id="3ae4c18410c2fa4fdf19fa3a943ef362" category="list-text">La puntuación incluye todas las configuraciones analizadas actualmente y aparece como un porcentaje. Una puntuación del 25 % significa que el 25 % de las configuraciones del sistema de archivos tienen una arquitectura adecuada.</block>
  <block id="a4394e01049a42d14bd6258585de98b7" category="list-text">Categorías de configuración</block>
  <block id="d24dfe9869a3af3c94d86b476bc18a3d" category="list-text">Las configuraciones del sistema de archivos se organizan en categorías alineadas con los cinco pilares siguientes del marco de AWS Well-Architected Framework.</block>
  <block id="b88f659b2eb7813471f331b19c9d7f02" category="list-text">_Reliability_: Garantiza que las cargas de trabajo realicen sus funciones deseadas correctamente y de forma consistente, incluso cuando hay interrupciones. Un ejemplo de configuración es FSx para backups de ONTAP.</block>
  <block id="6a940b53f011e22baccafe058e7df66e" category="list-text">_Seguridad_: Enfatiza la protección de datos, sistemas y activos a través de evaluaciones de riesgos y estrategias de mitigación.</block>
  <block id="d5f464c28ed994054fe98db4934a7da1" category="list-text">_Excelencia operativa_: Se centra en ofrecer la arquitectura y el valor empresarial más óptimos.</block>
  <block id="03be89b5f488a61c9b35832aa58745c1" category="list-text">_Cost optimization_: Tiene como objetivo ofrecer valor empresarial al tiempo que se minimizan los costos.</block>
  <block id="49c47aadfeff1e01313108c157d381b4" category="list-text">_Performance Efficiency_: Se centra en el uso eficiente de los recursos para cumplir con los requisitos del sistema y para mantener un rendimiento óptimo a medida que cambian las demandas.</block>
  <block id="8b75b787538a5ee0eb97dc541694c82a" category="list-text">Alcance del análisis</block>
  <block id="3f6f8b4e204fd3aa39cac35661de164d" category="section-title">Requisitos de análisis</block>
  <block id="4eadd345921a1f4292d9b98892d3b84e" category="inline-link-macro">Implementar configuraciones de bases de datos bien diseñadas</block>
  <block id="9f79767d5e4eb4d13f2a6d925ed59d0f" category="paragraph"><block ref="9f79767d5e4eb4d13f2a6d925ed59d0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="27cb094655bbfaa4d3b2c3b34d1c1557" category="summary">Comience a utilizar Workload Factory para bases de datos para usar fragmentos de infraestructura como código, descubrir hosts, administrar recursos y más.</block>
  <block id="9581188088644b11d46ac4ae29789386" category="doc">Inicio rápido para la fábrica de carga de trabajo para bases de datos</block>
  <block id="0bf39c9f8183add14af5a19ad4c80ff7" category="paragraph">Con Workload Factory para bases de datos, puede comenzar de inmediato en el modo _básico_. Si desea utilizar la fábrica de cargas de trabajo para detectar hosts, gestionar recursos y mucho más, puede comenzar con unos pocos pasos.</block>
  <block id="742b9524a4ab93b49eb1614d2aa4287b" category="inline-link-macro">modos operativos _básico_, _solo lectura_ y _lectura/escritura_</block>
  <block id="e19be16b30ba3a27ed29174edef4c120" category="paragraph">Elija entre <block ref="5653101a5bec855c555e8762c96ccdfc" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="32077805607c935c0ac59dd7b4a3fdc6" category="inline-link-macro">implementar un servidor host</block>
  <block id="8373481dd509f9b495f59748db1aa76d" category="doc">Registrar instancias en la fábrica de carga de trabajo para bases de datos</block>
  <block id="42c8e35152475231ef5a183766c9bebc" category="paragraph">Las bases de datos solo pueden registrar instancias con FSx para el almacenamiento del sistema de archivos ONTAP.</block>
  <block id="91a3069301b0dd7ee29890c4b610ba27" category="section-title">Acerca de la tarea</block>
  <block id="dda5f7103fa5228c52d16c80f09cc5ad" category="paragraph">Puede autenticar vínculos utilizando credenciales de SQL Server o con credenciales de Windows.</block>
  <block id="573898775af774ec571967393eb2000b" category="list-text">En la pestaña Inventario, seleccione la pestaña *Instancias*.</block>
  <block id="6f46b8383b008a103c4bdd369e5fa92e" category="list-text">Si falta, seleccione la fábrica de carga de trabajo para *Instalar los módulos de AWS y NetApp PowerShell faltantes*.</block>
  <block id="32ab85eda4f533657c12e81e940cffd6" category="list-text">Si falta, seleccione la fábrica de cargas de trabajo para *Instalar el módulo PowerShell 7 faltante*. Para instalar el módulo PowerShell 7 faltante, es necesario reiniciar el sistema.</block>
  <block id="3a36d2a0f50b8674db7030efa3481a16" category="list-text">Revise la lista de prerrequisitos para las siguientes capacidades. Se debe cumplir un prerrequisito para registrar la instancia.</block>
  <block id="63d045fa5e972b158cfb23097e222ca7" category="list-text">*Revisar problemas y recomendaciones bien diseñados*</block>
  <block id="fadeabdd0af8696756351a03b6a3e38f" category="list-text">*Solucionar problemas bien diseñados*</block>
  <block id="682848268cf27965cff502f178244a95" category="list-text">*Crear base de datos*</block>
  <block id="e1f772db4ebe33be8870db0341b57f2e" category="list-text">*Crear copias de bases de datos (sandbox)*</block>
  <block id="bbd75173916a59e2d03d0aa3c8453950" category="paragraph">Para completar los requisitos previos se incluye actualizar los permisos de política de AWS IAM, los permisos de perfil de instancia de EC2 IAM, los permisos de SQL Server y los módulos de PowerShell.</block>
  <block id="00e81f5539f96548498b7f28a5b0bf73" category="list-text">Complete al menos un requisito previo faltante para continuar.</block>
  <block id="efad96be420cc388123ecddd686d794e" category="list-text">Cuando se cumplan uno o más requisitos previos y las comprobaciones estén *Listas*, puedes seleccionar *Registrar* la instancia.</block>
  <block id="a037e794bf828053866493b8452ab9c7" category="paragraph">Se inicia la solicitud de registro de la instancia. Seleccione la pestaña *Supervisión de trabajos* para seguir el progreso.</block>
  <block id="5dfcf5a53e6a3c94eb359647b453a807" category="summary">Para obtener un resumen de los recursos de la base de datos en Workload Factory, consulte todas las bases de datos en el inventario. También puede ver las bases de datos por cada instancia registrada.</block>
  <block id="34f8798aab35970d27e00ecdf2a9f526" category="doc">Ver bases de datos en la fábrica de carga de trabajo para bases de datos</block>
  <block id="87301bee2c9587d1e63d873a81c4e6fa" category="open-title">Ver bases de datos para una sola instancia</block>
  <block id="25734f9761801ac27c5c548d5c1829ca" category="open-title">Ver bases de datos para todas las instancias</block>
  <block id="4aa37f4d9a391345e9a54c68333e2503" category="section-title">03 de junio de 2025</block>
  <block id="ebb5d0c39395173ae9cea85bcf7d498e" category="sidebar">Registrar una instancia</block>
  <block id="c38254582571637e4bded341a22ff035" category="sidebar">Administrar instancias</block>
  <block id="414fc89f66239e288860442b939928c9" category="sidebar">Implementar las mejores prácticas de configuración</block>
  <block id="a78c9036bfa9cb64272150072bb64123" category="sidebar">Análisis de configuración para bases de datos</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de la fábrica de carga de trabajo ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos de automatización.</block>
  <block id="e38fc2fc30201bd6a5c959baea91e5cf" category="paragraph">Las credenciales de AWS con permisos de _lectura/escritura_ permiten que Workload Factory implemente y administre el nuevo host de base de datos desde su cuenta de AWS dentro de Workload Factory.</block>
  <block id="9d3d55473abbb7eec4a1df3a6fd8ac50" category="paragraph">Las credenciales de AWS con permisos de _solo lectura_ permiten que la fábrica de carga de trabajo genere una plantilla de CloudFormation para que usted la use en la consola de AWS CloudFormation.</block>
  <block id="1a6183e6bc3067f41e368cb8ae65eee0" category="paragraph">Si no tiene las credenciales de AWS asociadas en la fábrica de cargas de trabajo y desea crear el nuevo servidor en la fábrica de cargas de trabajo, siga la opción *1* para ir a la página Credenciales. Agregue manualmente las credenciales y los permisos necesarios para el modo _lectura/escritura_ para las cargas de trabajo de la base de datos.</block>
  <block id="b686945750b38d40d97b18356ad0a4c6" category="paragraph">Si desea completar el formulario Crear nuevo servidor en la fábrica de cargas de trabajo para poder descargar una plantilla de archivo YAML completa para su implementación en AWS CloudFormation, siga *Opción 2* para asegurarse de que tiene los permisos necesarios para crear el nuevo servidor en AWS CloudFormation. Agregue manualmente las credenciales y los permisos necesarios para el modo _solo lectura_ para las cargas de trabajo de la base de datos.</block>
  <block id="a8ff9ed21e668d7299478bf75b16abd9" category="inline-link-macro">Credenciales de la cuenta de AWS y permisos de modo _solo lectura_ o _lectura/escritura_</block>
  <block id="f62c0d8d53ecd7695a50c95462ff39bc" category="list-text">Debe tener <block ref="9c62e895201e97f6c74e26e0f3de2d15" category="inline-link-macro-rx"></block>que crear una nueva base de datos en la fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="970fa5fe1f85bede58eadf785f5bb30d" category="paragraph">Puede utilizar los modos de implementación _Creación rápida_ o _Creación avanzada_ para completar esta tarea en la fábrica de carga de trabajo con permisos de modo _solo lectura_ o _lectura/escritura_.</block>
  <block id="1ecac8592ecd595bc4f53507e476fc53" category="list-text">Debe tener <block ref="9c62e895201e97f6c74e26e0f3de2d15" category="inline-link-macro-rx"></block> que crear un clon de filtrado en la fábrica de cargas de trabajo.</block>
  <block id="b2a6b8ac31e0bf9968f6f80649cc61cd" category="inline-link-macro">Debe agregar las credenciales de la cuenta de AWS y los permisos de modo _solo lectura_ o _lectura/escritura_</block>
  <block id="b6693184dc0e8cc975fb8e936b04d129" category="paragraph">El host de la instancia debe aparecer en la pestaña Inventario. Para que los hosts aparezcan en el inventario, <block ref="99382ab95f660f372dfed7d2289ac38a" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a38d5cfb962091710b5c8c4cae183d64" category="summary">Realice un seguimiento de los trabajos de la base de datos y supervise las bases de datos dentro de la fábrica de carga de trabajo para bases de datos.</block>
  <block id="bcdf66d04230e723b2fc5152ae10a7ef" category="doc">Supervisar trabajos de base de datos en la fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="9ae4e4b9fdc398feb3be344b26cbf99f" category="sidebar">Supervisar trabajos de base de datos</block>
  <block id="a43e14359a13ff9144351ad74db7b351" category="section-title">Incorporación mejorada para instancias</block>
  <block id="af2ef84a7c6d5792c23eddfef4cc4ed9" category="paragraph">En lugar de usar los términos "no detectado", "no administrado" o "administrado" para la administración de instancias, Workload Factory ahora usa "registrar" para la incorporación de instancias. El nuevo proceso de registro incluye la autenticación y preparación de las instancias para que pueda crear, supervisar, analizar y corregir recursos en las configuraciones de su base de datos desde la consola de Workload Factory. El paso de preparación del proceso de registro indica si sus instancias están listas para la administración.</block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="doc">Compatibilidad con el servicio de notificación de fábrica de carga de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">El servicio de notificaciones de la fábrica de cargas de trabajo de BlueXP permite que esta envíe notificaciones al servicio de alertas de BlueXP o a un tema de Amazon SNS. Las notificaciones enviadas a las alertas de BlueXP aparecen en el panel de alertas de BlueXP. Cuando la fábrica de cargas de trabajo publica notificaciones en un tema de Amazon SNS, los suscriptores del tema (como usuarios u otras aplicaciones) reciben las notificaciones en los endpoints configurados para el tema (como correos electrónicos o mensajes SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link-macro">Configurar las notificaciones de fábrica de la carga de trabajo de BlueXP</block>
  <block id="a10c281531128badfefa7086b353ead0" category="paragraph"><block ref="a10c281531128badfefa7086b353ead0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c836d737c77c0dbce2c99a2b01c719fd" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo proporciona las siguientes notificaciones para las bases de datos:</block>
  <block id="33e3371223dba19c723617802e06af8d" category="list-text">Informe bien diseñado</block>
  <block id="d415d128365eca1587931ed756de7819" category="list-text">Implementación del host</block>
  <block id="8306ce5f84163ec6839ec7518f30183a" category="section-title">Mejora de incorporación para el registro de instancias</block>
  <block id="2e91c32877a8bf4a56c1853f92a414ba" category="section-title">Análisis y corrección del tiempo de espera de E/S de múltiples rutas de Microsoft</block>
  <block id="a05724b342c36062e480732f660ae9d4" category="paragraph"><block ref="a05724b342c36062e480732f660ae9d4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4698c78219bd6bc2a4fb47e8f4149213" category="section-title">Compatibilidad con la autenticación de Windows en la fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="f7b79998a8d6049aa7838e93bde48d38" category="paragraph">Durante la implementación, Workload Factory habilita CredSSP para la delegación de credenciales a scripts para el aprovisionamiento de SQL. Cuando la delegación de CredSSP está bloqueada para todos los equipos del dominio con la directiva de grupo, la implementación falla. Después de la implementación, Workload Factory deshabilita CredSSP.</block>
  <block id="b6705e62a5d2c7330d2d39782b5e5ea5" category="summary">Anule el registro de una instancia si ya no desea implementar ni supervisar los recursos de la instancia.</block>
  <block id="aa76a1c51b277c90780c0553dba1e6a6" category="doc">Anular el registro de una instancia en la fábrica de carga de trabajo</block>
  <block id="f6bad6313dc88084b7b528201cafe3f3" category="paragraph">Anule el registro de una instancia si ya no desea implementar ni supervisar sus recursos. Al anular el registro de instancias, también se elimina la capacidad de almacenamiento que utiliza.</block>
  <block id="211144ada0054ff2dc63d0d18937aa61" category="list-text">Haga clic en la flecha desplegable para expandir la fila de la instancia que desea cancelar el registro.</block>
  <block id="c26c7662809c3cf0dba6112bdd926af6" category="paragraph">El host se expande y aparecen las instancias.</block>
  <block id="1856b70146e1eb8913254cbfe92297bb" category="paragraph">La instancia ahora está anulada. Puede volver a registrarla más tarde.</block>
  <block id="6c64b9db2e7fd3b31f4555475ec6d206" category="paragraph">La administración de instancias registradas en la fábrica de carga de trabajo incluye la implementación de recursos para sus instancias, como la creación de bases de datos y clones de bases de datos, y la supervisión del estado de la instancia y la base de datos, la utilización de recursos, la protección y el rendimiento del almacenamiento. Además, puede analizar el estado de la arquitectura de las configuraciones de sus bases de datos e implementar las prácticas recomendadas de configuración para mejorar el rendimiento y reducir los costes operativos. La gestión de instancias solo está disponible para instancias con almacenamiento del sistema de archivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="e896cf877d1a24edab48f48ae5b93cd3" category="inline-link-macro">registrar una instancia</block>
  <block id="96d6a5888029ed237de0b10d0ebb8c11" category="paragraph">Usted debe <block ref="e24144bf29586c3fb748c1e1cf493cb5" category="inline-link-macro-rx"></block> realizar cualquiera de las siguientes tareas de gestión.</block>
  <block id="3a8d4198146673b795eefef16f684af6" category="summary">Workload Factory para bases de datos escanea las configuraciones de Microsoft SQL Server y proporciona información y recomendaciones para ayudarle a lograr la excelencia operativa.</block>
  <block id="a3fbe9088342ceac653613ae546dd620" category="list-text">Configuración de almacenamiento: incluye administración de capacidad, aprovisionamiento fino, política de niveles, instantáneas, estado de E/S de múltiples rutas de Microsoft (MPIO) y configuración de tiempo de espera de MPIO</block>
  <block id="29ce878a000bdfaa01aa19a803eb9f01" category="paragraph">*Seleccionar todo* es la opción predeterminada, pero puedes seleccionar recursos específicos para arreglarlos.</block>
  <block id="476140ae72277e361d19df8904bed3f8" category="list-text">Para todas las configuraciones excepto la limpieza de clones, revise los detalles de la recomendación para saber qué sucederá si decide solucionar el problema. Algunas operaciones de remediación pueden causar tiempos de inactividad de las instancias o interrupciones del servicio.</block>
  <block id="668c940004667a9b45c01f3ac3733e30" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo comienza a solucionar los problemas. Seleccione la pestaña *Supervisión de trabajos* para ver el estado de la operación.</block>
  <block id="f05524916dd5a55aec36bddfa5fb904c" category="paragraph">Registre instancias para que pueda supervisar el estado de las instancias y de la base de datos, la utilización de recursos, la protección y el rendimiento del almacenamiento en la fábrica de carga de trabajo para bases de datos.</block>
  <block id="7a0d56e0cdd7c291d4bd1c91b0c83fb2" category="paragraph">El registro de una instancia incluye dos pasos: autenticar la instancia y prepararla asegurándose de que todos los módulos de AWS, NetApp y PowerShell estén instalados en la instancia.</block>
  <block id="d22b8a6da848f40e2e8ffbc5278c4b21" category="admonition">La fábrica de carga de trabajo solo admite el registro y la administración de instancias de Microsoft SQL Server. Según las credenciales de la cuenta de AWS que seleccione en Workload Factory, los hosts de PostgreSQL y Oracle podrían aparecer en el inventario. Actualmente, Workload Factory admite instancias de PostgreSQL no registradas que se ejecutan solo en sistemas operativos Amazon Linux y instancias de Oracle que se ejecutan solo en Red Hat Enterprise Linux.</block>
  <block id="b223957af5cc7e8c75e716638466ec57" category="section-title">Registrar una instancia en una red privada</block>
  <block id="1aeadeda09b66d1ea52c87bae075d4bd" category="paragraph">Para registrar una instancia en una red privada sin conectividad externa, los siguientes puntos finales deben estar disponibles en la VPC con asociación a las subredes donde están presentes los servidores SQL. Asegúrese de que los extremos de interfaz permiten el puerto 443 en el grupo de seguridad conectado.</block>
  <block id="1c664ded0c67f82fa7ab21854726e5dd" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente antes de registrar una instancia:</block>
  <block id="5797fd986dbf47b43acfcf7f83794984" category="list-text">Al usar credenciales de usuario de dominio de Windows para autenticarse en las operaciones de administración de SQL Server, la fábrica de cargas de trabajo habilita la delegación de CredSSP en los nodos de SQL. Si la delegación de CredSSP está bloqueada para todos los equipos del dominio con la directiva de grupo, la autenticación con credenciales de usuario de Windows no funcionará.</block>
  <block id="94c1d05fa1e6006b35f1a65b6916623c" category="paragraph">El registro de una instancia incluye la autenticación y preparación de la instancia.</block>
  <block id="1884fd556e561cff2044cef19867f995" category="list-text">Seleccione para registrar una sola instancia o registrar varias instancias.</block>
  <block id="4720c276e94cf6c623b7e0937297e034" category="list-text">Registro de instancia única: navegue hasta la instancia que desea administrar y seleccione *Registrar instancia*.</block>
  <block id="7731a12ac1a2d63bde3daa3a6805f57d" category="list-text">Registro de múltiples instancias: seleccione el botón *Registrar múltiples instancias*.</block>
  <block id="30e9333193b52fb7cdf293788c864af1" category="paragraph">Hay dos opciones disponibles para registrar varias instancias. En ambos casos, las instancias deben compartir el mismo estado de autenticación (autenticado o no autenticado).</block>
  <block id="f6392a11438dec1435bb26e2fc6f1673" category="list-text">Instancias no autenticadas: Seleccione varias instancias no autenticadas para registrarlas. Estas instancias deben compartir las mismas credenciales de autenticación y las credenciales de FSx for ONTAP. Seleccione *Aplicar* y luego *Siguiente*.</block>
  <block id="bd03dc1b352ed788ab7c2f4a7d047175" category="list-text">Instancias autenticadas: seleccione varias instancias autenticadas para registrar y luego seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="2a785834bbdb207476b7390f89b39409" category="list-text">En el paso 2 de la página "Registrar instancias", seleccione el modo de autenticación de la instancia, introduzca los siguientes datos y seleccione *Siguiente*. Si las instancias ya están autenticadas, seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="e3f0e2116f6c341e62cbe15f6dc02bdf" category="list-text">*Autenticación de SQL Server*: ingrese el nombre de usuario y la contraseña de SQL Server, y el nombre de usuario y la contraseña del sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="1e72ee2b188273bc05d5a58836ef28ea" category="list-text">*Autenticación de Windows*: Ingrese el nombre de usuario y la contraseña de Windows, y el nombre de usuario y la contraseña del sistema de archivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="3325d27939065e1573633813a5123834" category="list-text">En el paso 3, prepare la instancia asegurándose de que cumpla con los requisitos previos requeridos. Si todos los módulos necesarios están instalados y se cumplen los prerrequisitos, seleccione *Siguiente* para registrar la instancia. Si necesita realizar alguna acción, siga estos pasos.</block>
  <block id="b77e8ec0a3425747f32b3dbc303adecb" category="section-title">30 de junio de 2025</block>
  <block id="d2240cc857b28c2cc0c761811ebb0e4d" category="paragraph">Workload Factory para bases de datos ha mejorado su proceso de incorporación para registrar instancias que se ejecutan en Amazon FSx para almacenamiento de NetApp ONTAP. Ahora puede seleccionar instancias en bloque para su registro. Una vez que se registra una instancia, puede crear y administrar recursos de base de datos dentro de la consola de fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="55dedf6eed5a2ce8c260a3944723e099" category="paragraph">El estado bien diseñado para sus instancias de base de datos ahora incluye el análisis y la corrección de la configuración de tiempo de espera de E/S de múltiples rutas de Microsoft (MPIO). Establecer el tiempo de espera de MPIO en 60 segundos garantiza la conectividad y la estabilidad del almacenamiento de FSx for ONTAP durante las conmutaciones por error. Si la configuración de MPIO no se configura correctamente, Workload Factory proporcionará una corrección para establecer el tiempo de espera de MPIO en 60 segundos.</block>
  <block id="0f6f8a7d2c62793903fd07b4a68f2192" category="section-title">Mejoras en los gráficos en el inventario de instancias</block>
  <block id="6bb06f6a313d1245a77bdcc02f151dcd" category="paragraph">Desde la pantalla de inventario de instancias, varios gráficos de utilización de recursos como rendimiento e IOPS ahora muestran 7 días de datos para que pueda monitorear el rendimiento de los nodos SQL desde la consola de fábrica de carga de trabajo de manera más eficiente. Las métricas de rendimiento recopiladas de los nodos SQL se guardarán en Amazon CloudWatch, que puede utilizarse para Logs Insights o para la integración con otros servicios de análisis de su entorno.</block>
  <block id="8984f42ceef01f063ea7a1078e620318" category="paragraph">Desde las pestañas Instancias y Bases de datos dentro del inventario, hemos mejorado la descripción y visualización para la protección.</block>
  <block id="e6884d3b77d68ac903da5836a6c33345" category="paragraph">Ahora la fábrica de carga de trabajo admite la autenticación de SQL Server mediante usuarios autenticados de Windows para registrar instancias y beneficiarse de las funciones de administración.</block>
  <block id="b8419cf58039d1a67d2046abd157e28b" category="paragraph"><block ref="b8419cf58039d1a67d2046abd157e28b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2e1bd7e9b2f7897e3fbd2f64db19746c" category="section-title">Soporte de detección de instancias</block>
  <block id="e5872a50d5d45d5b9d394ddc65dfee1f" category="inline-link-macro">Aprenda cómo registrar una instancia.</block>
  <block id="09ea6435a2780f6e0f876796133da036" category="list-text">Para evaluar el almacenamiento de una instancia de Microsoft SQL Server, la instancia debe estar registrada en Workload Factory y el tipo de almacenamiento debe ser FSx para ONTAP. <block ref="4dede94da0834ecd430bec6189bab6cc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e6b1ed7d667d6b75280f0be1619fde20" category="list-text">En la página de estado Bien diseñado de la instancia, revise los hallazgos del análisis.</block>
  <block id="a26f09029b7e444a21db17eb62e9d2d5" category="paragraph">Para un análisis completo del entorno de base de datos, las instancias deben estar registradas y en línea.</block>
  <block id="4dede94da0834ecd430bec6189bab6cc" category="paragraph"><block ref="4dede94da0834ecd430bec6189bab6cc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="897c69f19b2f39fbf3080a555a679d8e" category="paragraph">Cuando haya registrado instancias con FSx para el almacenamiento del sistema de archivos ONTAP en su inventario de bases de datos, podrá <block ref="3d11347aa47327ab2988d0d3d3d6bd99" category="inline-link-macro-rx"></block> o <block ref="e4dc5f068f234adb2616993ddf9e76bc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="621bb50103e94b947974d2656fb451ec" category="list-text">Las instancias que contienen recursos de base de datos deben tener FSx para el almacenamiento del sistema de archivos ONTAP.</block>
  <block id="2eb8fe4398b92e5c2222314cd13b7749" category="paragraph">Con la información y las recomendaciones del análisis de configuración, aproveche Workload Factory para implementar las mejores prácticas para las configuraciones de su base de datos. Puede revisar fácilmente el estado de la arquitectura, conocer los problemas con las configuraciones de la base de datos y tomar medidas para mejorar cualquier configuración que no esté optimizada en términos de confiabilidad, seguridad, eficiencia, rendimiento y costo.</block>
  <block id="2bab4675fc931e32d65c62820186d2e3" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre el análisis de configuración y el estado de buena arquitectura en la fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="00d1bba61e4e880f08c0a9d89d53205b" category="paragraph"><block ref="00d1bba61e4e880f08c0a9d89d53205b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8b2297ce6c1f7ab63874a40b0ca4a48f" category="paragraph">Workload Factory analiza diariamente las configuraciones de la base de datos. El análisis diario proporciona un estado bien diseñado, además de información y recomendaciones con opciones para corregir automáticamente los problemas de configuración para que sus configuraciones cumplan con las mejores prácticas.</block>
  <block id="08957eb86dbd3276e4875a3910d67420" category="sidebar">Visualice el estado de buena arquitectura de sus instancias</block>
  <block id="65bff5c812b0782e85c3554a907e01d2" category="doc">Un análisis bien diseñado incluye la validación de clústeres de alta disponibilidad</block>
  <block id="bdd55244a112c438dfe30c6c85a4fcb1" category="paragraph">El análisis bien diseñado ahora incluye validación para clústeres de alta disponibilidad.  Esta validación verifica todas las configuraciones relacionadas con el clúster desde el lado del servidor, incluida la disponibilidad y configuración del disco en ambos nodos, la configuración del clúster de Windows y la preparación para la conmutación por error.  Esto garantiza que el clúster de Windows esté configurado correctamente y pueda conmutar por error con éxito cuando sea necesario.</block>
  <block id="ad229ca0142680e057d4328835a9c1ef" category="section-title">Menú multinivel disponible para instancias</block>
  <block id="de0915fdab5af6d02111d53dcfd6ccb3" category="paragraph">La consola de fábrica de carga de trabajo ahora incluye un menú de varios niveles para instancias.  Este cambio proporciona una estructura de navegación más organizada e intuitiva para administrar instancias.  Las opciones de menú para la administración de instancias incluyen ver el panel de instancias, ver bases de datos, crear una base de datos y crear un clon de espacio aislado.</block>
  <block id="8d79c3f1283ecc54b044e383580c41e0" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú de la tabla de instancias con una estructura de menú de varios niveles.  Seleccione el menú de la tabla de instancias y luego administre la instancia para ver bases de datos, crear una base de datos y crear un clon de espacio aislado.</block>
  <block id="6f3cad43f8bb61ac11ebd8e87e6d6240" category="paragraph"><block ref="6f3cad43f8bb61ac11ebd8e87e6d6240" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5892d833ba074396906362cfc3ad6370" category="section-title">Nueva opción de autenticación para explorar ahorros</block>
  <block id="3035f336d9539562dbf5355f26c10a4f" category="paragraph">Cuando el<block ref="7254170b56a28e207df989a3f40b911f" prefix=" " category="inline-code"></block> Si el usuario no tiene permisos suficientes en Microsoft SQL Server, puede autenticarse con credenciales de SQL Server o agregar los permisos de SQL Server faltantes a<block ref="7254170b56a28e207df989a3f40b911f" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="79717347a64fe25d0ea054d1670b04c6" category="inline-link-macro">Explore los ahorros potenciales para sus entornos de bases de datos con Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="0c99e0e3525f8446afe1107c5294bead" category="paragraph"><block ref="0c99e0e3525f8446afe1107c5294bead" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0d1fd436d021926cae2510df23023f8f" category="list-text">Si es necesario, autentique el host de la base de datos con credenciales de SQL Server, credenciales de Windows o agregando los permisos faltantes de SQL Server.</block>
  <block id="057a8460985f241177200f51e8c70447" category="paragraph">Si la página Explorar ahorros no carga datos después de una autenticación exitosa, seleccione la pestaña *Inventario* para volver a cargar los datos y luego seleccione la pestaña *Explorar ahorros* nuevamente.</block>
  <block id="23a7f7680ea3dd0d8e35715312180e42" category="list-text">*Frecuencia de instantáneas*: seleccione una frecuencia de instantáneas en el menú.</block>
  <block id="0f2833865dd9bd39be8189333dae1c4f" category="list-text">*Frecuencia de actualización de clones*: seleccione la frecuencia con la que se actualizan los clones en el menú.</block>
  <block id="d0e7e25b5d4913c7506b7abe691c9fa9" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Microsoft SQL Server en FSx para Windows* en el menú.</block>
  <block id="ca1bcaaac2fa2065767d6cb9b43a5bf7" category="list-text">En la pestaña Explorar ahorros, seleccione *Explorar ahorros* del host de base de datos que utiliza FSx para el almacenamiento del servidor de archivos de Windows.</block>
  <block id="e4b085b007f80e7f8236f3693c0d0198" category="list-text">En el mosaico Bases de datos, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Microsoft SQL Server local* en el menú.</block>
  <block id="808d573e3971d8d03b14bfaef043f475" category="section-title">Autenticación del host de base de datos en Explore los ahorros</block>
  <block id="546dcae8b2a33c531e585b76d51af0dd" category="paragraph">En algunos casos con permisos limitados, la página de exploración de ahorros no carga datos después de una autenticación exitosa.</block>
  <block id="012a999834d8188ec17b6ec67f4db97d" category="list-text">Resiliencia: incluye instantáneas locales, copias de seguridad de FSx para ONTAP , replicación entre regiones (CRR) y alta disponibilidad de Microsoft SQL.</block>
  <block id="884d3679394cea72f73ae724c1666492" category="paragraph">Si opera en modo _solo lectura_ o _lectura/escritura_, necesitará<block ref="bb44378f07a38aa36833bde05fae1b5d" category="inline-link-macro-rx"></block> Seleccione capacidades de carga de trabajo, como bases de datos y GenAI, y cree políticas de IAM para los permisos requeridos.</block>
  <block id="1caf2514b723d82877e2b000e3ba5e3f" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Descubrir o implementar recursos</block>
  <block id="714bf7245115e9e60e5f4ba3dc04e4f5" category="paragraph">Con credenciales y políticas de IAM, puede descubrir recursos de bases de datos existentes en el inventario o<block ref="086045f9b9433534ba0bc16ba8744718" category="inline-link-macro-rx"></block> .  El inventario proporciona una interfaz unificada para administrar recursos.</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Cuatro</block>
  <block id="51632000dec3a4768004497c0cb1dc7a" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Explorar oportunidades de ahorro de costos</block>
  <block id="27a00979342c6038e57c451a97056eba" category="inline-link-macro">Utilice la calculadora de ahorros Explore</block>
  <block id="dfc5bbea65d061d8ef65858dceb395dd" category="paragraph">Cuando tiene bases de datos ejecutándose localmente o en AWS con almacenamiento en Amazon Elastic Block Store (EBS) o FSx para Windows File Server, puede<block ref="34af0e835becefaa17178e7fc48e3086" category="inline-link-macro-rx"></block> para analizar costos y planificar migraciones de manera efectiva.</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="b898d5d576224cd9ff29f84561766760" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Implementar configuraciones de bases de datos bien diseñadas</block>
  <block id="b06c1406344aa854d261bcc0a6e0f592" category="inline-link-macro">instancias de registro</block>
  <block id="e57096f2d1ce720a79c02a8e8f46d8de" category="paragraph">Workload Factory for Databases analiza periódicamente las implementaciones de Microsoft SQL Server en Amazon FSx for NetApp ONTAP desde el panel de control bien diseñado.  Para solucionar problemas desde el panel de control bien diseñado para sus recursos de base de datos, primero debe<block ref="001cc0ec03a1e5527fa917b277b2c766" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e8663036e4d283a237c51601bdcfc5cd" category="inline-link-macro">Implementar configuraciones de bases de datos bien diseñadas</block>
  <block id="fc5052ca3918c28b8e418893a6b982f9" category="paragraph">Después de registrar instancias, puede ver el estado de buena arquitectura y tomar medidas al respecto.<block ref="1c0f7e78a2011839a2cb972a47f46536" category="inline-link-macro-rx"></block> en fábrica de carga de trabajo.</block>
  <block id="38d8d5207d4ef99316428985c300feb1" category="list-text">Debe registrar instancias en la fábrica de carga de trabajo para ver las bases de datos. Aprenda a... <block ref="e24144bf29586c3fb748c1e1cf493cb5" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="19ceb4c9dbec8f50da133f5989360510" category="list-text">Haga clic en el menú de tres puntos de la instancia y luego seleccione *Ver bases de datos*.</block>
  <block id="d1a11c072934a6070961082a4f0ccfac" category="paragraph">Las bases de datos se muestran para la instancia única en la pestaña Bases de datos.</block>
  <block id="ad6ac298077f67c060156edbddf13a36" category="list-text">Seleccione la pestaña *Bases de datos*.</block>
  <block id="d0c6ba62b6c3694f7b736785522100f6" category="paragraph">Las bases de datos se muestran para todas las instancias registradas.</block>
  <block id="3488d38349240c72f75d081c2a79fa3b" category="section-title">04 de agosto de 2025</block>
  <block id="412038dfc7c530b95fd4f54ca173992c" category="paragraph">La BlueXP backup and recovery le permite realizar copias de seguridad, restaurar, verificar y clonar bases de datos y grupos de disponibilidad de Microsoft SQL Server.  Desde la consola de fábrica de carga de trabajo, puede acceder y utilizar la BlueXP backup and recovery para proteger las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="0eabf86e93873fc39b5a49903ec1c780" category="inline-link-macro">Aprenda a proteger las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server a través de la consola de fábrica de cargas de trabajo</block>
  <block id="7b26957c70db2d24aefeef252ab7b883" category="inline-link-macro">Proteja la descripción general de las cargas de trabajo de Microsoft SQL con la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="6f452244df857c1e0fc35a2a40650322" category="paragraph">Para obtener detalles sobre la BlueXP backup and recovery, consulte<block ref="b3db6ed8425306b30d05a9028a6a4afe" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="5990f2117edf64c38e97fdde23b1397e" category="section-title">Integración con la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="51292e2d8212f9b8bc9828cc387d8722" category="paragraph">Después de agregar hosts a la copia de seguridad y recuperación de BlueXP para protección, la detección de la base de datos a veces falla.</block>
  <block id="6928b7abf5d9fe2390db1739e7eb6d4b" category="summary">Proteja las instancias y bases de datos de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="3d5a9cd83b30ec6ec9f0802593907f05" category="doc">Proteger las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="b488e89ecf7de1a4b1b2b7c08eaf5ec7" category="paragraph">La BlueXP backup and recovery aprovecha la tecnología de replicación de datos SnapMirror de NetApp para garantizar que todas las copias de seguridad estén completamente sincronizadas mediante la creación de copias instantáneas y su transferencia a las ubicaciones de copia de seguridad.</block>
  <block id="84e16205176c2d47e586e6b70d30c355" category="paragraph">Para obtener detalles sobre la protección con la BlueXP backup and recovery, consulte la<block ref="b3db6ed8425306b30d05a9028a6a4afe" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f4b04af639ebf32754e26b928989f33f" category="inline-link-macro">Configurar la licencia para la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="3c075e9819b05a2e34af9858d549a406" category="paragraph"><block ref="3c075e9819b05a2e34af9858d549a406" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2a664f2dff1a4229f6bce49f7fdfe6f2" category="paragraph">Para descubrir bases de datos, debe configurar la resolución del host en el Conector.  En el dispositivo alojado, agregue la asignación de la dirección IP al nombre de host en el<block ref="ad942c725cd0cae65ca4c63717ec464c" prefix=" " category="inline-code"></block> archivo.</block>
  <block id="c8e8c4da5256c1c745e327697c0ab942" category="list-text">Filtra el *Tipo de motor* a *Microsoft SQL Server*.</block>
  <block id="60cf19833f9c8f41398952fc003ec02d" category="list-text">Seleccione *Proteger* en el menú correspondiente a la instancia que desea proteger.</block>
  <block id="f44b851c9ab8fcb80a6dd8db43a90f89" category="list-text">Seleccione el *Conector* donde desea que se registre y proteja la carga de trabajo.</block>
  <block id="4aaf55799008f1b65a60e1b728d3e48c" category="list-text">Para prepararse para la protección de datos, Workload Factory registra automáticamente sus recursos de SQL Server en BlueXP backup and recovery, configura e instala el complemento para Microsoft SQL Server y descubre recursos para cumplir con los requisitos previos para proteger su instancia de SQL Server.  Seleccione *Iniciar* para comenzar el proceso.</block>
  <block id="670bdffbda0cf3a120000d78ea9fef94" category="paragraph">Desde la BlueXP backup and recovery, cree una política para proteger su instancia y bases de datos de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="9a4d384d3169400fc10e8236540a38e4" category="inline-link-macro">Aprenda a crear una política para proteger su instancia y bases de datos de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="ad2885286b9ea46a9ef4e984cc15fd97" category="paragraph"><block ref="5d8b861adb73a9004c15944cd0df7095" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c756b6b1ba6b752239a8d49eda5ad2a4" category="inline-link-macro">Documentación de BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="2b26ff19745211be5d0a237c9563b2e9" category="paragraph">Para obtener información relacionada, consulte la<block ref="1fc5869f304c5b888d6ddfbf36e6f479" category="inline-link-macro-rx"></block> para administrar cargas de trabajo de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="d341f0c47f4b7ad5cc1b4c9bb210cfda" category="section-title">12 de agosto de 2025</block>
  <block id="82776afd94423c79dbb6478467a55ee1" category="paragraph"><block ref="01ada1ee9ae7e42f0ced5cd933931e08" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1d7888e9a7739b1a3282310704484ae5" category="doc">La BlueXP backup and recovery ahora admite cargas de trabajo de Microsoft SQL Server</block>
  <block id="89f47c3c1994a3db38e0daf9dd673194" category="paragraph">Proteja los datos de sus aplicaciones de Microsoft SQL Server mediante la BlueXP backup and recovery desde la consola de fábrica de carga de trabajo. Con esta integración, puede lograr los siguientes objetivos de protección: realizar copias de seguridad de cargas de trabajo con instantáneas locales en el almacenamiento principal local de Amazon FSx for NetApp ONTAP (FSx for ONTAP) y replicar cargas de trabajo en el almacenamiento secundario de FSx para ONTAP .</block>
  <block id="151fbaa196a40c93d8a7ab6cdfe564fe" category="section-title">Prepárese para la protección con la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="0560cb07d58d813bf36ae0c3bcdcec57" category="paragraph">Complete el proceso de preparación para proteger sus recursos de Microsoft SQL Server con la BlueXP backup and recovery.</block>
  <block id="b3aa6571a8796bf368f93709826c5cca" category="paragraph">La fábrica de carga de trabajo automatiza el descubrimiento de recursos, la validación de requisitos previos y la configuración e instalación del complemento para Microsoft SQL Server, a fin de prepararse para la protección de sus cargas de trabajo con la BlueXP backup and recovery. El complemento es un componente del lado del host del software NetApp que le permite proteger sus cargas de trabajo de Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="2e236abf3c6b1def80ac2b6884c1b5ab" category="paragraph">Se deben cumplir los siguientes requisitos para proteger las cargas de trabajo de Microsoft SQL Server con la BlueXP backup and recovery.</block>
  <block id="3d7cbbcb00b12dcb8b1ac2f24bf3ea56" category="inline-link-macro">Requisitos de SQL Server para la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="ba3196b3748bf69daba9160040c84853" category="list-text">Asegúrese de que su entorno cumpla<block ref="db876250b10693778272e32877c79f1e" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4499b1faa84c7528a77910b47c230bfb" category="inline-link-macro">Requisitos completos de BlueXP</block>
  <block id="36cb54a50029122a2701724926881723" category="list-text"><block ref="820c789cd0a515d3f846ace99ca806ea" category="inline-link-macro-rx"></block>incluida la configuración de BlueXP, roles de IAM y un conector BlueXP .</block>
  <block id="27044efdd79fcbe78a3f6c73f94ff8ab" category="inline-xref">Prepárese para la protección con la BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="ad9f1468b7af086344a7c9d7f3cfe5e6" category="paragraph">Si tiene acceso de administrador de la organización a la cuenta BlueXP , el<block ref="d431b2247c053b79ca08cc138d1dc11a" prefix=" " category="inline-code"></block> El rol se asigna automáticamente cuando usted<block ref="fdfea7d26047cfb871b3d198f9393eab" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b101f17cf16b7701e98ff3ad94847a38" category="list-text">Establezca la resolución del host en el conector</block>
  <block id="c2f8fe7ac0efafdc8fba2f5f885bc816" category="list-text">En la fábrica de carga de trabajo para bases de datos, asegúrese de registrar instancias utilizando credenciales de Windows.  Para proporcionar credenciales de Windows, vaya a la pestaña Instancias desde el Inventario.  Identifique la instancia, seleccione *Administrar instancias* y luego seleccione *Panel de instancias*.  Desde el panel de control de la instancia, seleccione el menú de tres puntos y luego seleccione *Actualizar contraseña de Microsoft SQL Server*.  Actualice la contraseña mediante la autenticación de Windows.</block>
  <block id="aa660deb360d337c08e7ddce4aada0d6" category="list-text">Después de cumplir con los requisitos previos, seleccione *Redirigir* para acceder a la BlueXP backup and recovery.</block>
</blocks>